\section{Feuer lernen}
Ich öffne meine Hand, mit einem Ruck, genau, wie sie es mir gezeigt hat. Nicht,
dass ich wirklich daran glauben würde. Doch erschrocken sehe ich meine Hand an,
ein kurzes Aufflackern, dann Rauch. Tatsächlich, Feuer aus meiner Hand! Aus
meiner! Ich sehe sie an, ihr Gesicht eine Mischung aus Belus­tigung und Stolz,
ein fröhliches Lächeln auf ihren Lippen. Sie nimmt meine Hand und schließt sie
erneut zu einer Faust. Mit der anderen Hand fährt sie mir über die Augen, ich
verstehe die Geste und schließe sie.

Plötzlich ist da diese Stimme im meinem Kopf, die laut \magic{Feuer} sagt.
Verwirrt reiße ich die Augen auf und starre sie an. Doch sie lächelt nur und
nickt, die Augen auf meine Hand gerichtet. Ich folge ihrem Blick und stelle zu
meinem Erstaunen fest, dass meine Hand geöffnet ist. Und noch viel mehr erstaunt
mich die kleine Flamme, die gleichmäßig dicht über meine Handfläche brennt.

Der Anblick lässt mich geradezu erstarren, ich traue mich nicht, meine Hand auch
nur einen Millimeter zu bewegen. Mein Blick wandert wieder zurück zu ihr, stolz
sieht sie mir in die Augen. Ich kann es kaum glauben, Feuer, aus meiner eigenen
Hand, es steckt tatsächlich Magie in mir! Doch war ich das wirklich selbst? Oder
wirkt nur ihre Magie, ich weiß nicht, durch mich hindurch, sozusagen? In meine
Zweifel mischt sich plötzlich ein anderes Gefühl. Heiß! Ich hatte das Feuer ganz
vergessen. Vor Schreck schüttele ich meine Hand, als wollte ich ein Streichholz
löschen. Und tatsächlich, das Feuer erlischt, doch es hinterlässt eine
verbrannte Stelle in meiner Haut.

Doch dann geschieht etwas Unerwartetes: zum ersten Mal höre ich sie laut und
herzhaft lachen, ein fröhliches, helles Lachen. Dann nimmt sie meine verbrannte
Hand zwischen ihre Hände. Unsere Blicke treffen sich, und in diesem Moment spüre
ich eine angenehme Kühlung auf der verkohlten Haut, als würde ganz weiches
Wasser darüber laufen. Doch gleichzeitig ist da auch eine Wärme, die aus dem
inneren meiner Hand zu kommen scheint. Und noch während ich versuche, meine
Wahrnehmungen einzuordnen, lässt sie mich los.

Schon wieder gibt es etwas zum Staunen für mich, denn so genau ich auch meine
Hand untersuche, die Brandwunde ist restlos verschwunden.