\chapter{Wahre Magie}
Am nächsten Abend setzt uns \Kajira\ in der Nähe einer Stadt ab, und wir
schaffen es noch rechtzeitig hinein, bevor die Tore für die Nacht geschlossen
werden. Von den letzten paar Talern in meiner Tasche miete ich uns ein Zimmer
für die Nacht -- endlich wieder ein Bett. Irgendwo hat \Yasmin\ auch noch ein
paar Früchte aufgetrieben, was gut ist, denn für eine Mahlzeit reicht mein Geld
nicht mehr. Wir müssen dringend wieder etwas Arbeit finden.

Schweigend nehmen wir unser karges Mahl zu uns, und gleich nachdem \Yasmin\ aus
dem Bad am Ende des Flurs zurückgekommen ist, gehe auch ich mich für die Nacht
fertig machen. Zu meiner freudigen Überraschung gibt es eine Art Dusche, ein
Eimer mit einem Seil, der über einer mit Steinen gefliesten Wanne hängt. Auch
wenn das Wasser selbstverständlich kalt ist, genieße ich die Wäsche in vollen
Zügen. Sogar Seife gibt es hier. Es ist zwar anschließend um so unangenehmer, in
die schmutzige und durchgeschwitzte Kleidung zu steigen, trotzdem tat das nach
den letzten Wochen mal wieder gut.

Bereits vor Sonnenaufgang weckt mich \Yasmin. Dabei hatte ich gehofft, endlich
mal wieder richtig ausschlafen zu können. Aber sie meint, sie hätte gestern
Abend eine Markthalle gesehen und hofft, dass wir dort heute morgen noch ein
wenig Geld verdienen könnten, bevor wir weiterziehen. Warum will sie gleich
weiterziehen? Wir sind doch gerade erst angekommen! Doch noch bevor ich die
Frage aussprechen kann, ist sie zur Tür hinaus. Ich schnappe mir meine Sachen
und den Apfel, den ich gestern vom Abendbrot übrig behalten habe, dann eile ich
ihr nach.

Wir haben Glück. In der nur langsam erwachenden Stadt können wir uns tatsächlich
ein paar Münzen verdienen, indem wir für die Händler Kisten von Wagen laden und
quer durch die Markthalle schleppen. Im Gegensatz zu den Straßen draußen geht es
hier drinnen schon zu so früher Stunde zu, wie in einem Bienenstock. Irgendwann
winkt mich \Yasmin\ nach draußen, die Sonne steht bereits ein gutes Stück über
den Mauern der Stadt. "`Das soll reichen, mehr können wir hier nicht
verdienen,"' sagt sie. Dann zählen wir unser Geld, teilen es zwischen uns auf
und suchen dann einen Weg aus der Stadt hinaus.

Wir finden ein Tor im Norden der Stadt, fast genau gegenüber dem, durch das wir
hereingekommen sind. Doch die chaotische Bebauung innerhalb der Stadtmauern
macht es uns nicht leicht, den Weg dorthin zu finden. Immerwieder können wir es
zwischen zwei Häusern sehen, doch wie in einem Labyrinth scheinen alle direkten
Wege in Sackgassen zu enden. So kommt es, dass ich erst ein gutes Stück vor der
Stadt, nachdem auch die Außensiedlungen schon hinter uns liegen, dazu komme,
\Yasmin\ nach unserem hastigen Aufbruch zu fragen.

Sie bleibt so abrupt stehen, dass ich bereits zwei Schritte vor ihr bin, bis ich
selbst anhalten kann. "`\Hendrik, was für eine Frage ist das? Hast Du vergessen,
dass wir verfolgt werden?"' Ich sehe sie irritiert an. "`Ich dachte, unsere
Verfolger wären auf der Jagd nach Drachen gewesen, und wir nur zufällig in ihrem
Weg?"' -- "`Wenn jemand Drachen jagen will, denkst Du, er nimmt dann winzige
Giftpfeile mit?"' Nein, wohl eher nicht. "`Es war vielleicht ein Zufall, dass
wir in den Angriff auf die Drachen hineingeplatzt sind, aber dass wir verfolgt
wurden, war sicher kein Zufall."' Und damit lässt sie mich stehen und folgt
wieder zügigen Schrittes der Straße.