\chapter*{Träumer}
Seit Wochen tingeln wir nun von Stadt zu Stadt. "`Und ich kann kein Ziel unserer
Reise erkennen!"' Es wurde dringend Zeit, mit \Yasmin\ zu sprechen. "`Wohin
wollen wir? Wonach suchst Du?"' Zum ersten Mal haben wir unser nächstes
Nachtlager vor \Kajira\ erreicht, und so kann ich nun endlich mal mit \Yasmin\
unter vier Augen sprechen. Seit einer Weile kann ich mich schon nicht mehr des
Eindrucks erwehren, dass sie mir aus den Augen geht. Und tagsüber, während wir
arbeiten, gibt es nur wenig Zeit, sich zu unterhalten.

Sie sieht mich nicht an, reagiert nichteinmal. Als hätte sie mich nicht gehört.
Ich hole gerade Luft, um meine Frage lauter zu wiederholen, als ich ihre leise,
fast geflüsterte Antwort wahrnehme. "`Ist Dir das nicht klar?"' Es klingt fast,
als wäre sie wütend auf mich. "`Ich muss wissen, wer sie ist. Wer ihre Freunde
sind. Wieviel Macht sie besitzt. Ich muss es einfach herausfinden. Ich kann
nicht zulassen, dass sie gewinnt! Dass sie noch länger frei herum läuft."' Sie
seufzt. "`Dass sie uns weiter so verrät,"' fügt sie mit Resignation in der
Stimme ihrer Tirade hinzu.

Sie sieht mich an. "`Und mich würde interessieren, wie sie es geschafft hat, in
Deine Träume zu kommen!"' Wieder ganz die alte. Jedenfalls äußerlich. "`Was
meinst Du damit?"' Meine Träume sind schon so lange ein Teil von mir, aber noch
nie habe ich mir diese Frage gestellt. "`Wir \ldots\ wir träumen nicht. Niemals.
Wir können nicht träumen, wenn man so will. Jedenfalls nicht so, wie ihr
Menschen träumt."' Ok, sie ist kein Mensch, das war mir ja sowieso klar, aber
ich hätte nicht gedacht, dass die Unterschiede zwischen uns so groß sind.
Irgendwie habe ich instinktiv immer angenommen, dass jedes menschenähnliche
Wesen auch träumt. Hm. "`Und um die Träume eines anderen zu manipulieren, wie
sie es getan hat, um Dich anzulocken, benötigt man einen erfahrenen und sehr
starken Träumer, von denen es aber nicht allzu viele gibt. Wenn einer davon
verschwunden ist, kann ich das vielleicht herausfinden. Oder hier ist irgendeine
Magie im Spiel, von der ich noch nichts weiß."'

"`Du machst mir Angst,"' antworte ich. Was muss ich mir darunter vorstellen,
wenn jemand einfach so in meine Träume eindringen kann? Welche Gefahren drohen
mir dadurch? "`Es gibt vielleicht jemanden, der Dir helfen kann, zu lernen, Dich
zu schützen. Deine Träume zu schützen."' Dann sollten wir den finden! "`Doch ich
weiß nicht, wie man diese Wesen finden kann. Sie scheinen keinen festen Wohnort
zu haben. Sie scheinen vielmehr in den Träumen anderer zu leben \ldots\
sozusagen."' Mit anderen Worten: sie ist ihnen noch nie begegnet. Und offenbar
kennt sie sie nur aus Büchern.