\chapter{Eine interessante Begegnung}
Und wieder eine dieser Bars. Ich hasse Bars. Verraucht, laut, stickig. In
irgendeiner gottverlas­senen Gasse. Im Keller eines "`Sozialbaus"', wie diese
Bruchbuden hier so schön heißen. Aber was soll ich machen? In Bars und Kneipen
herum zu hängen, bringt so ein Job als Privatdetektiv nun mal mit sich.

Ich weiß, kreative Berufswahl. Aber da wo ich herkomme, gibt es für so jemanden
wie mich genau drei Möglichkeiten: früh  sterben, als kleiner Ganove für die
Mafia zu schuften, oder eben Privatdetektiv zu werden. Und seien wir mal
ehrlich, für die Mafia bin ich zu dämlich und zum Sterben zu feige. Na immerhin
scheine ich wenigstens ein Talent zu haben, Leute aufzutreiben, was sich bislang
als ziemlich nützlich erwiesen hat. Allerdings wollen die meisten meiner
Zielpersonen nicht gefunden werden. Und der Rest bleibt in der Regel ohnehin
besser verschwunden. Wer hat schon Interesse daran, eine Familie wieder
zusammenzuführen, in der sich der Stiefvater an der Tochter vergeht, und die
Mutter krampfhaft versucht, sich einzureden, sie wüsste nichts davon? Naja,
andererseits glaubt sie seit Jahren bereits fest an meine "`Fortschritte"' bei
der Suche nach ihrer Tochter und überweist fleißig Geld für meine
Dienstleistungen. Blutgeld, dass ich lieber anonym der untergetauchten Tochter
zuschicke. Möge sie, wenn sie erwachsen ist, ein besseres Leben finden.
Manchmal, besonders wenn ich abends in die Bruchbude zurückkehre, die ich mein
"`zu Hause"' nenne, glaube ich, dass ich ein viel zu großzügiges Wesen habe.

Ich hatte so eine Ahnung, dass sie heute Abend hierher kommen würde. Nicht dass
ich wüsste, was jemanden wie sie hierher führen sollte, aber meine Ahnungen
haben mich bisher noch nie im Stich gelassen. Und daher habe ich schon vor
langer Zeit aufgehört, sie zu hinterfragen. Warum auch, wenn sie mir so nützlich
sind? Ich kann geradezu spüren, wie sie sich nähert, wie sie in die dunkle Gasse
einbiegt, an deren Ende diese Bar liegt, den Blick auf die schwache
Leuchtreklame über der Tür gerichtet und mit festen Schritten die Stufen zum
Eingang der Bar hinuntersteigt. Die Tür öffnet sich, ich kann es aus dem
Augenwinkel sehen, und da steht sie im Eingang. Alles an ihr erinnert mich an
ihre Mutter.

Ich mache diesen Job jetzt seit fast zehn Jahren, doch dieser Fall war der
Erste, der mich wirklich von Anfang an interessiert hat. Eines Tages stand da
diese Frau in der Tür. Nicht ungewöhnlich, es sind meistens Frauen, die zu mir
kommen, weil sie jemanden "`vermissen"'. Doch diese war anders als die meisten.
Ich konnte ihre Gegenwart bereits spüren, noch bevor ich sie sah. Ohne meinen
Blick von dem Papierkram auf meinem Schreibtisch zu lösen, fühlte ich eine
unglaubliche Schönheit gepaart mit einer schier endlosen Traurigkeit den Raum
erfüllen. Noch nie zuvor war ich einer solchen Aura begegnet. Und doch kam sie
mir merkwürdig vertraut vor. Versteht mich nicht falsch, sie war überhaupt nicht
mein Typ. Und irgendetwas sagte mir, dass sie ein vielfaches älter war, als die
Mitte vierzig, die sie voller Würde und Weisheit vorgab, zu sein. Was musste
diese Frau erlebt haben, dass sie schließlich in meinem schäbigen Büro landete?

Wir unterhielten uns für ein paar Stunden, deutlich länger als ich üblicherweise
für Kundengespräche vorsehe, aber wie gesagt, der Fall faszinierte mich. Auch
wenn ich bis heute nicht weiß, warum. Vermutlich war es nur wieder mein weiches
Herz oder so. Als sie schließlich ging -- draußen war es bereits dunkel
geworden, und die einzige Lichtquelle weit und breit war die Lampe an meinem
Schreibtisch -- war es mir, als könnte ich für einen kurzen Augenblick eine Aura
um sie herum leuchten sehen. Und dann war sie durch die Tür und verschwunden.
Diesen Anblick werde ich nie vergessen, obwohl ich inzwischen nicht mehr so
sicher bin, ob da nicht doch der Alkohol meinen Sinnen einen Streich gespielt
hat.

Wenn man es genau betrachtet, war das, was sie zu erzählen hatte, eher typisch
für meine Kundschaft und ziemlich gewöhnlich. Junge Mutter, vom Vater verlassen,
muss Kind zur Adoption freigeben. Und nun wollte sie wissen, was aus ihrer
Tochter geworden ist. Das Übliche halt. Und dennoch lies der Fall mich nicht in
Ruhe.

Es dauerte eine Weile, bis ich eine Spur von ihr finden konnte. Doch dann hatte
ich diesen Traum. Okay, ich habe ständig irgendwelche Träume, merkwürdige
Träume. Sie sind sozusagen die Schattenseite meiner Ahnungen. Ich habe gelernt,
sie ebenso zu ignorieren, wie die Frage nach dem Warum. Doch dieser Traum war
anders. Nicht so düster wie die anderen, ganz im Gegenteil. Und er erinnerte
mich irgendwie an meine Kindheit. Wenn ich doch nur herausfinden könnte, warum.
Diese Frage beschäftigt mich seither unablässig. Jedenfalls war es dieser Traum,
der mich schließlich hierher, hier in diese Bar in der wohl unwirtlichsten Ecke
der Stadt geführt hat.

Und nun ist sie hier, ein jüngeres Abbild ihrer Mutter. Etwa mein Alter. Ich
hatte also Recht, was das Alter ihrer Mutter anging. Und, obwohl unsichtbar:
ihre Aura, ich kann sie geradezu fühlen. Sie ist noch viel stärker als die, die
ich damals in meinem Büro wahrnahm. Sie ist es, ohne jeden Zweifel.

Ihre Selbstsicherheit ist atemberaubend. Als wäre es das normalste der Welt,
geht sie langsam und stolz zum Tresen. Ihr Aussehen ist eher durchschnittlich,
würde ich sagen. Etwas kleiner als ich. Dunkle Haare und dunkle Augen. Etwas
blasse Haut. Aber sie hat irgendwas Besonderes an sich. Ich bin kein Maler, aber
ich würde darauf wetten, dass ihre Maße sehr nah am künstlerischen
Schönheitsideal sind. Und überhaupt: ihr ganzes Äußeres ist \ldots\ stimmig. Ich
weiß es nicht anders zu beschreiben. Und damit meine ich nicht nur ihre
Kleidung, oder ihre Frisur. Das ist nichts, was nicht auch jede andere Frau, die
was auf sich hält, hinbekäme. Nein, ihre Haltung, ihr Körper. Es passt irgendwie
alles zusammen. Und in Verbindung mit dieser Selbstsicherheit und diesem Stolz
-- nunja: atemberaubend.

Die ansonsten eher männlichen Gäste der Bar starren sie wie gebannt an, doch sie
würdigt keinen auch nur eines Blickes. Sie bestellt einen ziemlich starken
Drink, irgendeine selbst gebrannte "`Spezialität des Hauses"'. Vermute mal, ich
könnte damit problemlos mein Auto betreiben -- wenn ich denn eines hätte. Aber
sie stürzt das Zeug hinunter und bestellt gleich noch einen. Dann blickt sie,
auf den Tresen gestützt eher gelangweilt in die Runde. Die jüngeren Gäste
blicken plötzlich schwer beschäftigt zu Boden, die Älteren gaffen sie völlig
unverschämt an, zwei verschwinden urplötzlich aufs Klo. Ich für meinen Teil
verkrieche mich noch ein wenig weiter in die Ecke, in der ich sitze, drehe ihr
den Rücken zu und versuche so gut es geht in der Dunkelheit der Bar zu
verschwinden. Dabei wäre doch jetzt die perfekte Gelegenheit, mich ihr
vorzustellen. Aber irgendetwas hält mich zurück, sagt mir, dass ich noch warten
sollte, sie weiter beobachten sollte. Wieder eine dieser Ahnungen.

Es ist nicht schwer, ihr zu folgen. Ich muss sie nicht einmal sehen, ich kann
geradezu spüren, welchen Weg sie nimmt. Als würde ihre Aura eine leuchtende Spur
hinter ihr herziehen.

Glücklicherweise besitzt auch sie, wie es scheint, kein Auto, sonst wäre ich
aufgeschmissen. Zielsicher bewegt sie sich durch die fast menschenleeren
Straßen. Als sie schließlich in eines der Häuser hineingeht, wechsele ich die
Straßenseite, gehe bis zur nächsten Kreuzung weiter und sehe mich um. Schräg
gegenüber ist ein äußerst heruntergekommenes Hotel. Ein einzelner Stern leuchtet
mich blass von dem Werbeschild an. Etliche Fenster sind nur notdürftig mit Plane
abgedichtet, irgendwie wirkt es ungemütlich. Aber für ein paar Nächte wird das
schon gehen. Ich miete mir ein Zimmer mit Blick auf die Straße, lege mich noch
in meinen Klamotten auf das Bett und schlafe auf der Stelle ein.

Zugegeben, Ruhe und Erholung kann ich selten im Schlaf finden, aber diese Nacht
war eine von den Schlechteren. Jede Menge unruhiger Träume, die jeder
Beschreibung spotten. Blutig und grausam. Es wird Zeit, mir einen Kaffee und
etwas essbares zu suchen. Jetzt, so kurz nach Sonnenaufgang spüre ich ihre Aura
sogar noch stärker, als am Abend zuvor. Ich bin mir zwar nicht sicher, aber ich
glaube nicht, dass das alles nur Einbildung sein soll. Zumal ich gestern Abend
doch eher zurückhaltend mit dem Bier und dem Schnaps war. Jedenfalls sagt mir
mein Gespür, dass sie noch nicht aufgestanden ist. Ich habe also noch ein wenig
Zeit, mir zu überlegen, wie ich weitermache.

Die Stadt erwacht langsam zum Leben, und plötzlich ändert sich etwas in ihrer
Aura. Sie wird wohl aufgestanden sein, schätze ich. Inzwischen bin ich zu dem
Schluss gekommen, dass es wohl das Beste ist, erstmal zu schauen, was ich noch
über sie herausfinden kann. Immerhin ist da ja auch noch die Frage, was in aller
Welt sie mit meiner Kindheit verbindet. Also warte ich. Eine halbe Stunde später
steht sie im Hauseingang und blinzelt in die Sonne. Für einen kurzen Augenblick
verschlägt es mir den Atem. Habe ich das eben wirklich gesehen? Es war, als
würde die Sonne durch sie hindurch scheinen während sie gleichzeitig strahlend
hell aus sich selbst heraus zu leuchten schien.

Zügig geht sie die Straße entlang, nicht in Richtung der Bar von letzter Nacht,
sondern in Richtung der Innenstadt. Dorthin, wo nur reiche Leute wohnen und
einkaufen können. Ich folge ihr, wie gestern Abend eher auf mein Gefühl als auf
meine Augen vertrauend. Schließlich geht sie die Stufen vor einem riesigen
Gebäude hinauf, das aussieht wie ein griechischer Tempel. Arbeitet sie hier? An
der Ecke verkauft jemand Hot-Dogs, Zeit mir erstmal ein zweites Frühstück zu
besorgen. Wer weiß, wann ich wieder dazu komme, etwas zu essen. In einer
Nebenstraße, auf Sichtweite zu dem Tempel ist ein kleiner Park. Ich setze mich
auf eine Bank und genieße mein Essen. Es ist wirklich gut, so etwas bekomme ich
nicht alle Tage.

Seit einer halben Stunde ist sie nun bereits dort drin, es wird also Zeit, ein
bisschen mehr über diesen Ort herauszufinden. Ich gehe zielstrebig die lange
Treppe hinauf. Neben der Tür entdecke ich ein Schild, auf dem "`Bibliothek"'
steht. Und darunter, für die Touristen, ein paar Eckdaten zur Gründung und zu
den hier vorhandenen zigtausenden von Büchern. Außerdem lese ich dort, dass die
Inschrift, die hoch oben über den Säulen im Giebel zu lesen sein soll -- nicht,
dass sie mir aufgefallen wären --, zu deutsch so viel wie "`Gewährt sei Schutz,
dem der Weisheit sucht"' bedeutet. Was man so alles lernt, wenn man den ganzen
Tag in irgendwelchen Hauseingängen herumlungert.

Nach kurzem Zögern entschließe ich mich, den Tempel zu betreten. Vorsichtig,
unsicher zunächst. Bloß nicht auffallen, keinen Lärm machen. Niemand hält mich
auf, niemand beachtet mich auch nur. Erleichtert beginne ich, durch die langen
Regalreihen zu wandern. Kaum ein Geräusch ist zu hören, außer dem Echo meiner
eigenen Schritte. Ziellos gehe ich mal hierhin mal dorthin. Von Zeit zu Zeit
halte ich an, hole ein Buch aus den Regalen, blättere ein wenig darin, um es
dann wieder weg zu stellen. Vieles in diesen Büchern würde mich interessieren,
doch ich habe einfach keine Zeit zum lesen.

Ohne dass ich weiß, wie ich hierher gekommen bin, biege ich plötzlich in einen
Gang ein, an dessen Ende ich einen Tresen sehe. Und da sitzt sie. Hinter dem
Tresen, mit dem Rücken zu mir, allem Anschein nach in ein Buch oder so vertieft.
Erschrocken drehe ich mich um und gehe in einen anderen Gang. Dort entdecke ich
eine kleine Leseecke, wo ich mich erst einmal hinsetze und von dem Schreck
erhole.

Ich muss zu meiner Schande gestehen, dass ich bis jetzt noch nicht einmal weiß,
wie sie heißt. Okay, immerhin weiß ich bereits, wo sie arbeitet, aber das ist
irgendwie wenig zufriedenstellend.