
Ein kalter Wind fegt durch die Straße. Ich klappe den Kragen meines Mantels hoch
und suche mir einen geschützten Platz zwischen den Säulen. Hoffentlich macht sie
keine Überstunden. Am Ende hole ich mir noch sonstwas weg bei dem Dreckswetter.
Um mich warm zu halten, trampele ich von Zeit zu Zeit mit den Beinen, während
ich gelangweilt dem Treiben auf der Straße zusehe. Haufenweise Leute, die mit
zusammengeklappten Regenschirmenin der Hand versuchen, so schnell wie möglich
dem unwirtlichen Wetter zu entkommen -- und bis dahin mit hochgezogenen
Schultern der Kälte so gut sie können trotzen.

Gegenüber an der Bushaltestelle stehen ein paar zusammengekauerte Menschen.
Busse fahren hier nicht besonders regelmäßig, und so wie die Wartenden aussehen,
scheint der Bus schon ziemlich spät dran zu sein. Nur einem scheint die Kälte
nichts auszumachen. Mit offenem Mantel und ohne Kopfbedeckung steht er
seelenruhig da. Und bei genauerem Hinsehen fällt mir auf, dass er Sandalen
trägt, und unter dem Mantel nur ein dünnes Shirt. Sind seine Füße wirklich
barfuß in den Sandalen? Komischer Kauz.

Der Bus fährt endlich vor, Erleichterung macht sich in der Menge breit. Zügig
drängen sie in den Bus und als er schließlich weiterfährt bleibt eine leere
Haltestelle zurück. Nur der komische Kauz steht noch immer dort und sieht
herüber. Nicht direkt zu mir, mehr so generell zur Bibliothek. Merkwürdig. Habe
ich etwa einen Konkurrenten? Aber würde der sich nicht etwas weniger auffällig
kleiden? Meine Neugier ist jedenfalls geweckt, also behalte ich den Typen weiter
im Auge. Wobei, nur um sicher zu gehen, schaue ich mich nach weiteren
Beobachtern um. Man kann ja nie wissen. Doch mir fällt niemand weiteres auf.

Und er steht weiter unbeweglich allein in der zugigen Bushaltestelle und sieht
herüber. So ein Amateur, viel zu auffällig. Ich behaupte nicht, der beste
Detektiv aller Zeiten zu sein, aber immerhin habe ich mir eine Stelle gesucht,
von der aus ich den Platz vor der Bibliothek gut überblicken kann, ohne gleich
von jedem gesehen zu werden. Und selbst wenn, jemand der fröstelnd unter dem
Vordach zwischen den dicken Säulen der Bibliothek Schutz sucht, während er auf
jemanden wartet -- und genau das mache ich hier ja -- wäre nicht von mir zu
unterscheiden.

Ich sehe auf die Uhr. Gleich schließt die Bibliothek. Das bedeutet, dass sie
kurz darauf das Gebäude verlassen wird. Irgendwie fühle ich mich nicht wohl bei
diesem Gedanken. Der andere darf sie auf keinen Fall zu Gesicht bekommen. Ohne
sagen zu können, warum, weiß ich, dass eine große Gefahr für sie von diesem Kerl
ausgeht. So skurril seine Gestalt auch erscheinen mag, die Tatsache, dass ihm
das Wetter so absolut nichts auszumachen scheint, jagt mir einen gruselig-kalten
Schauer über den Rücken, der von dem kalten Stein der Säule, an der ich lehne,
noch verstärkt wird.

Erneut lasse ich meinen Blick über den Platz schweifen, versuche jedoch, den
komischen Kerl im Auge zu behalten. Und plötzlich, im Augenwinkel, ist mir, als
würde seine Figur von einem roten Schimmer überlagert werden. Es wäre mir
vermutlich nicht aufgefallen, wenn mich dieses Rot nicht so sehr an meine
gruseligsten Träume erinnern würde. Oder nicht so sehr das Rot selbst, sondern
die Gestalt, die es formt. Und die verschwindet, sobald ich ihn wieder
fokussiere. Als das Experiment auch bei der zweiten Wiederholung dasselbe
Ergebnis liefert, bin ich mir sicher: das ist weder Einbildung noch
Wahrnehmungsstörung. Jedenfalls vorausgesetzt, ich bin jetzt nicht aus heiterem
Himmel wahnsinnig geworden.

Damit steht mein Entschluss fest. Nach einem kurzen eigentlich nur
vorgetäuschten Blick auf die Uhr, die mir sagt, dass sich die Türen der
Bibliothek in zwei Minuten für die Nacht schließen werden, stoße ich mich von
der Säule ab und schlendere in das riesige Gebäude hinein. Ein Mann mittleren
Alters, leicht gebeugte Haltung und mit viel zu großer Brille kommt mir drinnen
auf dem Hauptgang entgegen. Er weist mich darauf hin, dass er jetzt die Türen
verschließen wird und möchte mich am liebsten sofort wieder hinausbegleiten,
doch ich ignoriere ihn einfach und gehe direkt auf das Pult zu, hinter dem sie
steht und irgendwelche Akten zu sortieren scheint.

Heute trägt sie ein Namensschild an der Brust, darauf steht "`\Yasmin"' sonst
nichts. Eigentlich stehe ich diesem neumodischen beim-Vornamen-nennen ja recht
offen gegenüber, aber jetzt in dieser Situation wäre es mir viel lieber, wenn
ich sie etwas förmlicher ansprechen könnte. Nein, in Wirklichkeit habe ich
keinen blassen Schimmer, wie ich sie überhaupt ansprechen soll. Oder was ich ihr
sagen will. Und wie ich es ihr erklären kann.

Kurz bevor ich vor ihrem Pult stehen bleibe, sieht sie auf, und mit einem
freundlichen Lächeln nimmt sie mir die Bürde des Ansprechens ab: "`Hallo, wie
kann ich Dir helfen?"' Ich lächle kurz zurück, lehne mich auf das Pult, sehe
mich nach ihrem Kollegen um, der an der Tür auf mich wartet und immer wieder auf
die Uhr schaut. Was für ein spröder Typ. "`Das wird sich
jetzt sicher total merkwürdig anhören, und bitte verstehen \ldots\ versteh das
jetzt nicht falsch, aber ich denke, ich glaube, ich kann, ich muss eher Dir
helfen."' Was ein Gestammel. Doch sie lächelt mich immernoch an. "`Dort draußen
vor der Tür,"' flüstere ich weiter, "`ist jemand, der auf Dich wartet. Er steht
dort schon seit einer Weile herum. Und er ist unheimlich. Ich kann das nicht
erklären, aber ich weiß sicher, dass Du in großer Gefahr bist, wenn Du jetzt das
Gebäude verlässt. Also jedenfalls, so lange er noch dort draußen ist."'

Zu meiner großen Überraschung lacht sie mich nicht aus, oder ruft die Polizei.
Oder ihren Kollegen, damit er den hoffnungslosen Versuch unternehmen soll, mich
vor die Tür zu setzen. Mit jeder Reaktion hätte ich gerechnet, aber nicht mit
einem gemurmelten "`Sie sind also hier"'. Sie sieht plötzlich sehr ernst aus.
"`Warte hier,"' sagt sie, dann geht sie zur Treppe, die ins Obergeschoss führt.
Ihr Kollege hat offensichtlich beschlossen, dass \Yasmin\ mich auch selbst
hinauslassen kann, und schließt geräuschvoll die Türen. Als er kurz darauf damit
beginnt, Reihe für Reihe das Deckenlicht auszuschalten, werde ich langsam
unruhig: wo bleibt \Yasmin?

Da weit und breit niemand zu sehen ist -- und das Obergeschoss, soweit ich sehen
kann, noch vernünftig beleuchtet ist --, folge ich ihr möglichst geräuscharm
nach oben. Nicht dass Brille noch einen Anfall bekommt, weil ich hier immernoch
herumschleiche. Ich muss schmunzeln. Ja, "`Brille"' ist ein guter Name für ihn,
jedenfalls solange, bis mir ein anderer einfällt.

Oben angekommen sehe ich mich um, doch \Yasmin\ ist nirgendwo zu entdecken.
Nunja, die unzähligen, eher willkürlich verteilten Buchregale ringsum erlauben
auch keinen wirklich guten Überblick über diese Etage.
