\section{Nur ein Mantel}%
"`Denkst Du, wir könnten es heute noch bis dort schaffen?"' \Yasmin\ zeigt auf
den nächsten Gipfel, auf dem ich gerade eben einen Gebäudekomplex erkennen kann.
Einen kurzen Blick zurück auf unseren bisherigen Weg heute werfend, antworte ich
"`nicht vor Sonnenuntergang"'. Das dauert bestimmt noch vier oder fünf Stunden,
und so wie der Berg dort aussieht, müssen wir ihn außerdem erst noch umrunden,
bevor wir mit dem Aufstieg beginnen können. Was sie wohl dort will?
Sie seufzt. "`Dann können wir genauso gut auch gleich hier unser Nachtlager
aufschlagen."' Nanu? Was ist los mit ihr? "`Dort oben"', ihr Finger zeigt nach
oben, in die Bäume, "`gibt es eine kleine, verlassene Burgruine, die uns Schutz
für die Nacht geben wird."' Ohne auf eine Antwort zu warten, schlägt sie sich
sofort in die Büsche. Ja, das passt schon eher zu ihr. Jetzt ist es an mir, zu
seufzen. Doch welche Wahl habe ich? Hier auf der Straße mitten auf dem windigen
Pass schlafen? Lieber nicht. Dann doch besser noch ein wenig Bergsteigen.

Neben einer beeindruckenden Aussicht auf die Umgebung mit dem Gebirge im
Hintergrund, dass wir letzte Woche überquert haben, erwartet uns auf dem
winzigen Gipfel eine Ruine, deren Wände kaum Schutz vor dem scharfen, kalten
Wind bieten, der hier oben weht. Immerhin gibt es ein paar kleine Kammern, die
zwar keine Tür aber wenigstens ein halbwegs intaktes Dach haben. Wir wählen zwei
davon aus, die an einen halb verfallenen Kamin grenzen. So können wir das	Feuer
die ganze Nacht unbeaufsichtigt brennen lassen. Während \Yasmin\ Brennholz und
Zunder sucht, übernehme ich die Aufgabe, die Kammern mit Hilfe der Materialien,
die sich so in der Ruine finden, gegen das Wetter abzudichten. Das Dach ist
schnell geflickt, in den Resten einer kleinen Kapelle finden sich ein paar
größere Stücke, die sich leicht auf den brüchigen und fast abgetragenen Wehrgang
schaffen lassen, der die Rückseite unserer Unterkunft bildet. Für \Yasmin s
Zimmer findet sich sogar eine alte Tür -- die zwar für eine größere Tür gemacht
wurde, aber für eine Nacht reicht das. Vor dem Loch, dass in meine Bude führen
soll, schichte ich die herumliegenden Brocken und Mauerreste auf, bis nur noch
ein kleines Loch übrig bleibt. Jetzt sieht das ganze aus, wie ein Iglu aus
Steinen -- hoffentlich funktioniert es auch so, denn die Nacht wird sicher
ziemlich kalt werden hier oben. Besonders, wenn man bedenkt, dass am Himmel in
alle Richtungen nicht eine Wolke zu sehen ist.

Die Sonne geht bereits hinter den Bergen im Westen unter, als \Yasmin\ endlich
mit dem letzten Packen Brennholz und zwei Kaninchen -- oder Eichhörnchen? --
"`am Spieß"' zurückkommt. Da es einfacher ist, in ihre Bude zu kommen, entfachen
wir dort ein kleines Feuer, um das Fleisch zu braten. Ein mageres Mahl, aber
besser als nichts. Doch \Yasmin\ schafft es erneut, mich heute zu irritieren,
denn sie ist noch abwesender als sonst beim Essen. "`Was immer Du heute Nacht zu
sehen oder zu hören glaubst, versprich mir, in Deiner Kammer zu bleiben,"' sagt
sie schließlich, kaum dass ich aufgegessen habe. Ich nicke nur. So müde, wie ich
bin, glaube ich ohnehin nicht, dass ich irgendwas heute Nacht mitbekommen werde.
Ein wenig neugierig bin ich jetzt allerdings schon. Was hat sie vor? Was
beschäftigt sie?

Vorsichtig schaffe ich ein paar glühende Stöckchen in meine Kammer, um dort das
Feuer für die Nacht zu entzünden. "`Gute Nacht"' höre ich \Yasmin\ draußen
sagen, "`Dir auch,"' antworte ich zwischen meinen Versuchen, mit der Kraft
meiner Lungen ein halbwegs vernünftiges Feuer aus der Glut zu entfachen. Als es
mit endlich gelingt, bin ich völlig außer Atem. Das Holz schichte ich so auf,
wie \Yasmin\ es mir gezeigt hat, dass es möglichst bis zum Morgengrauen langsam
abbrennt. Unglücklicherweise bedeutet das auch, dass es eine Weile dauert, bis
sich der kleine Raum auf eine angenehme Temperatur erwärmt. Trotzdem kann ich
nicht einschlafen. Zum einen ist da der harte Steinboden, zum anderen zieht es
durch mein Eingangsloch eiskalt herein. Habe ich nicht vorhin beim Aufstieg
schön weiches Moos im Wald gesehen? Das könnte beide Probleme lösen, wenn ich es
in der Dunkelheit noch finden kann.

Ich wälze mich noch eine Weile im Staub hin und her, doch eigentlich ist die
Entscheidung schon gefallen. Und so krieche ich wieder nach draußen, wo die
Nacht durch einen wunderschönen Halbmond erhellt wird. Nicht nur die Nacht, auch
\Yasmin, die völlig regungslos oben auf dem Wehrgang sitzt und in die Ferne
starrt. Völlig regungslos und viel zu leicht bekleidet für die Kälte, die mir
selbst durch den Mantel kriecht. Ich schüttele den Kopf, doch nachdem ich ihr
vorhin versprochen habe, sie nicht zu stören -- sowas in der Art war es
doch? -- schleiche ich hinab in den Wald. Im Mondlicht finde ich schnell
reichlich Moos. Genug, dass ich mich am Ende entscheide, noch ein weiteres Mal
in den Wald zu schleichen, um auch für \Yasmin\ ein kleines Bett zu bauen. Die
sitzt unterdessen immernoch dort oben auf den Überresten der Burg. Hat sie sich
wirklich überhaupt nicht bewegt in der ganzen Zeit?

Jetzt siegt doch die Neugier. Außerdem kann ich sie doch nicht einfach dort
oben erfrieren lassen. Wo hat sie nur ihren Mantel gelassen? In ihrem Zimmer
jedenfalls nicht. Um sie nicht zu stören, bewege ich mich so leise, wie ich
kann, auf sie zu. Doch selbst als ich aus Versehen einen lockeren Stein in die
Tiefe schicke, zuckt sie nichtmal. Und aus der Nähe sehe ich auch warum: sie ist
in tiefer Trance, atmet extrem langsam. Und ihre Augen starren nicht in die
Ferne, sie starren ins Nichts. Oder auf etwas, was nur sie selbst sehen kann.
Was für eine Droge lässt einen bei diesem Wetter seelenruhig hier draußen
sitzen, steif wie ein Eisblock? Hin und her gerissen zwischen meinem Versprechen
und meiner Sorge um ihre Gesundheit, berühre ich vorsichtig ihre nackte
Schulter. Eiskalt, natürlich. Und jetzt? Keine Reaktion auf die Berührung. Und
schließlich hat sie sich das hier ja wohl selbst ausgesucht, sonst hätte sie
mich nicht gebeten, sie in Ruhe zu lassen. Aber deswegen muss sie ja nicht
erfrieren, während ich drinnen am warmen Feuer schlafe. Und so hänge ich ihr
meinen Mantel um die Schultern, der sofort, wie der Rest ihrer Kleidung, im Wind
zu flattern beginnt und davonzufliegen droht. Also bleibt mir nicht weiter
übrig, als vorsichtig die Ärmel um ihren Hals zu knoten. Wenn sie jetzt
aufwacht, denkt sie vermutlich, ich will sie umbringen. Doch sie erwacht nicht
aus ihrer Starre. Kopfschüttelnd werfe ich einen letzten Blick auf mein Werk.
Merkwürdig sieht es schon aus, aber es wird hoffentlich halten. Dann krieche ich
zurück in meine Kammer, verschließe den Eingang von innen mit reichlich Moos und
lege mich schlafen.

Mitten in der Nacht nehme ich im Halbschlaf wahr, wie \Yasmin\ hereinkommt, mich
mit meinem Mantel zudeckt, eine Hand einen Moment auf meiner Schulter ruhen
lässt -- eine Geste der Dankbarkeit? -- doch ich nicht wach genug, um ihr
anzubieten, sich hier aufzuwärmen. Selbst die Überraschung, dass sie sich
schließlich in einer Ecke neben meiner "`Tür"' niederlässt, kann mich nicht
aufwecken.

Dort sitzt sie auch noch, als ich schließlich aufwache. Es ist bitter kalt, das
Feuer so gut wie erloschen. Yasmin trägt ihren Mantel, wo immer sie den
wiedergefunden hat. Genauso rätselhaft bleibt die Herkunft des Fells, dass ihn
jetzt an Ärmeln und rund um die Kapuze ergänzt. "`Du solltest Deinen Mantel
nicht so leichtfertig weggeben,"' begrüßt sie mich. Das sagt die Richtige. Doch
für sarkastische Antworten bin ich noch nicht wach genug, so beschränke ich mich
auf Zynismus: "`Ob ich nun mit oder ohne Mantel friere, ist am Ende auch egal."'
Sie sieht mich fragend an. "`Darf ich Deinen Mantel kurz mal sehen?"' Statt ihn
anzuziehen, reiche ich ihr den Mantel. Sie untersucht ihn kurz, prüft das
Material, steckt einen Arm in einen Ärmel, schüttelt irritiert den Kopf, dann
sieht sie mich vorwurfsvoll an. "`Dies ist keiner der Mäntel, die ich bereit
gelegt hatte. Wo hast Du den gefunden? Warum hast Du nicht früher was gesagt,
dass der Mantel nicht warm hält? Wir hätten \ldots"' Doch ich lasse sie nicht
ausreden. "`Was hätten wir? Umkehren können? Ich dachte, das ging nicht?
Außerdem, als wir losgezogen sind, war es noch nicht kalt, und überhaupt, woher
hätte ich wissen sollen, dass der Mantel nicht Deiner Norm entspricht?"' Ich
kann ihre Zähne fast knirschen hören, als sie mir mit einem zögernden Nicken
zustimmt.

Wortlos kriecht sie nach draußen, lässt den Mantel liegen und mich stehen. Doch
ich wundere mich noch, was das soll, als sie wieder hereinkommt und feierlich
erklärt, dass wir einen kleinen Umweg machen werden, nur eine Tagesreise
entfernt sei eine kleine Stadt, wo sie mir einen besseren Mantel besorgen
könnte. Außerdem könnten wir dort endlich mal wieder in einem Bett schlafen,
fügt sie am Ende mit einem Zwinkern hinzu. "`Worauf warten wir dann noch?"' sage
ich, schnappe mir meine Sachen und bin schon die Hälfte des Weges zurück zum
Pass hinunter, als Yasmin mich endlich einholt, um die Führung zu übernehmen.

Unser ursprüngliches Ziel hinter uns, die Aussicht auf ein warmes Bett und ein
vernünftiges Mahl vor uns, marschieren wir zügig durch das Tal und erreichen am
späten Nachmittag unser Ziel. Doch \Yasmin\ scheint irgendwie nicht so recht
zufrieden, als hätte sie etwas anderes dort erwartet. Das einzige, was mir
auffällt, sind die menschenleeren Straßen. Aber wer geht auch schon bei dieser
Kälte freiwillig raus? Die Häuser werfen bereits so lange Schatten, dass es
nichteinmal den Wind braucht, um mich bei jedem Schritt zittern zu lassen.
Schließlich bleibt \Yasmin\ auf einem großen Platz vor einem eher unscheinbaren,
wenn auch ziemlich großen Gebäude aus weißen Steinen stehen, dessen einziger
Schmuck ein kleiner Turm auf der Spitze des flachen Walmdaches ist. Während ich
meinen Blick über den ebenfalls menschenleeren, sandigen Marktplatz schweifen
lasse, klettert sie die Stufen zur einzigen Öffnung des Gebäudes auf dieser
Seite hinauf, die durch eine beeidruckende schwere Holztür verschlossen ist. Sie
"`klopft"', vielmehr hämmert mit der Faust an die Tür. Nette Art, "`hallo"' zu
sagen und um Einlass zu bitten. Nach kurzer Zeit öffnet sich eine kleine Luke im
oberen Bereich der Tür. "`Wir kaufen nichts, wir empfangen keinen Besuch. Was
immer Sie wünschen, sie werden es besser in den zahlreichen Wirtshäusern der
Stadt finden."' Die Luke schließt sich geräuschvoll, so laut, dass man
es vermutlich noch am anderen Ende der Stadt gehört hat. Kurz schreckt \Yasmin\
zurück, viel hätte nicht gefehlt und sie wäre rückwärts die Stufen herunter
gefallen. Dann sieht sie mich an, kratzt sich irritiert am Kopf. Doch \Yasmin\
wäre nicht \Yasmin, wenn sie so schnell aufgeben würde. Sie nimmt die Kapuze ab,
öffnet ihre Haarpracht, sodass sie im Wind weht und schließlich kramt sie aus
einer ihrer Taschen eine Kette hervor, die sie sich um den Hals hängt. Dann
trommelt sie erneut gegen die Tür. Die Luke wird geradezu aufgerissen, "`Ich
habe doch gesagt, wir \ldots"' beginnt eine wütende Stimme zu tönen, nur um beim
Anblick von \Yasmin\ auf der Stelle zu verstummen. "`Hohepriesterin,
entschuldigt, ich wusste nicht \ldots"' Doch die angesprochene lässt den armen
Kerl auf der anderen Seite gar nicht erst ausreden. "`Öffne mir gefälligst die
Tür, oder soll ich das selbst machen?"' Ich wusste ja, dass sie gerne andere
herumkommandiert, aber das hier ist eine ganz andere Nummer!

Polternd fallen diverse Dinge hinter der Tür zu Boden, doch nach einer quälend
langen Zeit öffnet diese sich schließlich knarrend. "`Tretet ein,
Hohepriesterin."' \Yasmin\ winkt mir, ihr zu folgen, und so betreten wir
schweigend dieses merkwürdige Gebäude. Der arme Kerl, der uns die Tür aufhält
stellt sich als mittelgroßer, rundlicher Mann heraus, der ein äußerst
merkwürdiges Gewand mit der Sonne auf der Brust und dem Mond auf dem Rücken
trägt. Rasch verschließt er die Tür hinter uns, während Yasmin ihm regungslos
zuschaut. Was immer ihr diese Macht über ihn verleiht, der Ärmste ist wirklich
nicht zu beneiden.

Wenige Schritte ins innere des Gebäudes öffnet sich der Eingangsbereich zu einer
kleinen Halle. Fast hätte ich eine Rezeption in der Einen Ecke und einen
Fahrstuhl am gegenüberliegenden Ende erwartet. Doch abgesehen von zwei nicht
besonders bequem wirkenden Stühlen und einem kleinen Tisch ist die Halle völlig
leer. Mittig in jeder Wand führen andere Gänge in die Tiefen des Gebäudes. Alles
ist extrem schlicht gehalten, kein Wandschmuck, keine Fenster, auch künstliche
Lichtquellen kann ich nicht erkennen. Dafür leuchten Wände, Decke und Fußboden
in einem unwirklichen bläulichen Licht. Und die großen Steine, aus denen das
ganze Haus gebaut ist, sind ungewöhnlich präzise, geradezu scharfkantig und
völlig nahtlos zusammengefügt.

Unser Gastgeber stellt sich selbst als "`Meister \Jakob "' vor und entschuldigt
sich dann lang und breit unzählige Male dafür, die "`Hohepriesterin"' nicht
sofort erkannt zu haben. \Yasmin\ macht nicht den Eindruck, als würde sie seine
Rede in irgendeiner Weise besänftigen und unterbricht ihn schließlich
ungeduldig. "`Meister \Jakob, wir haben eine lange, beschwerliche Reise hinter
uns. Wenn es Ihnen Recht ist könnten wir uns zunächst ein wenig ausruhen und die
offiziellen Angelegenheiten auf später verschieben?"' Als wenn sie ihm eine Wahl
lassen würde. Das scheint auch der besagte Meister schnell zu merken und er
nickt. "`Bitte folgt mir, ich zeige Euch Eure Zimmer."' Wortlos führt er uns in
den Gang zu unserer Rechten hinein, und bleibt schließlich an dessen Ende vor
zwei sich gegenüberliegenden Türen stehen. "`Dieses Zimmer halten wir stets für
den Besuch unserer Hohepriester bereit,"' er öffnet die Tür zur Rechten, "`und
hier haben wir ein Zimmer für Euren Begleiter."' Er öffnet mir nicht etwa auch
die Tür, sondern zeigt einfach auf die andere Seite des Ganges. Nachdem \Yasmin\
mit einem knappen Nicken die Tür hinter sich geschlossen hat, betrete auch ich
mein Zimmer. Die letzten Worte, die ich von unserem Gastgeber noch wahrnehmen
kann, bevor sich auch meine Tür schließt, sind der Hinweis, dass man mich in
einer Stunde zum Abendessen abholen wird. Meinetwegen.

Das Zimmer -- wie offenbar das ganze Gebäude festerlos -- ist ziemlich
spartanisch eingerichtet. Da haben wir auf dieser Reise schon bessere Gasthäuser
besucht. Ein Tisch, ein Stuhl, das zugegebenermaßen ziemlich bequem wirkende
Bett. Und ein Vorhang, hinter dem sich ein kleines Bad mit Dusche und
Waschbecken findet. Kein Spiegel, keine Toilette. Dabei könnte ich die jetzt
gerade am meisten gebrauchen. Mein Zeug wandert auf den Tisch, vielleicht weiß
ja \Yasmin, wo man seinen natürlichen Bedürfnissen nachkommen kann. Ich hoffe,
man muss dafür nicht nach draußen über den Platz und danach erneut um Einlass
beim Meister bitten. Ich öffne die Tür und stoße beinahe mit \Yasmin\ zusammen,
die offenbar dasselbe Bedürfnis hatte. Wir sehen uns an und müssen beide grinsen.
"`Komm mit, diese Tempel sind alle gleich aufgebaut."' Und tatsächlich, am Ende
des Ganges, der auf der gegenüberliegenden Seite aus der Eingangshalle
hinausführt, findet sich ein Raum mit mehreren Zellen, die zu meinem Erstaunen
nicht nur einen Holzbalken mit Loch enthalten, sondern in denen Steine stehen,
die bei näherer Betrachtung sehr stark an die Toilettenbecken in meiner Welt
erinnern.

\Yasmin\ verschwindet schnell in einer Zelle, und ich zögere nicht, die daneben
liegende für mich zu beanspruchen. Uff, das war wirklich dringend nötig. Ein
wenig später, auf dem Weg zurück zu den Zimmern, sehe ich \Yasmin\ an. "`Ich
denke, es gibt einiges, was Du mir erklären musst."' Sie nickt, "`Später.
Erstmal muss ich herausfinden, was hier falschläuft. Und warum."' Sie hat schon
wieder diesen abwesenden Blick aufgesetzt, der mir weitere Fragen im Hals
stecken bleiben lässt.

Somit verschwinden wir ohne weitere Worte in unseren Zimmern -- und ich lasse
mich direkt auf mein Bett fallen. Das ist tatsächlich so bequem, dass ich auf
der Stelle einschlafe.
