\subsection{Gefangen im eigenen Haus}
Ausgelassen, aber auch ein wenig stolz, scherzen die Schüler, alle Hände voll
mit den Dingen, die sie heute draußen unter das Volk bringen wollen. Es macht
Ihnen sichtlich Spaß, den Ärmsten der Stadt auf diese Weise zu helfen. "`Es wirkt
sich auch positiv auf Ihre Leistungen im Unterricht aus,"' flüstert \Yasmin\
mir über die Schulter zu.

Endlich öffnet sich einer der Türflügel und der erste Schüler löst sich aus
seiner Gruppe, und während seine Freunde sich noch auf eine Reihenfolge einigen,
bricht er bereits lautlos im Licht vor der Tür zusammen. Schnell breitet sich
eine gespenstische Stille aus, unterbrochen nur von dem Geräusch zweier zu boden
fallender Tonschalen. Das Mädchen, dass soeben noch die Schalen gehalten hat,
stürmt ihm nun hinterher, verfolgt von \Yasmin s erschreckend lautem "`NEIN!"'.
Doch zu spät. Kaum ist sie draußen, sackt auch sie in sich zusammen. Die
Erklärung dafür schlägt mit erschreckender Wucht in Form eines Bolzens in die
Tür ein, als \Yasmin\ diese mit aller Kraft ins Schloss wirft. Dumpf hört man
zwei weitere Bolzen einschlagen, dann ist es endgültig still. Weiteres Geschirr
geht zu Bruch, als einige Schüler ihren weichen Knien nachgeben. Hier und da ist
bestürztes Schluchzen wahrzunehmen.

Aber \Yasmin\ bleibt absolut ruhig. Sie greift sich eine apathisch, jetzt mit
leeren Händen dastehende Schülerin und schickt sie mit eindringlichen Worten,
den Meister \Jakob\ zu holen. Zwei weitere bücken sich auf Ihre Anweisung hin
wie ferngesteuert, um die herumliegenden Sachen aufzusammeln. Alle anderen
schickt \Yasmin\ in die Empfangshalle. Zwischen den letzten Schülern zwängt sich
Meister \Jakob\ zu uns hindurch. Mich hat die ganze Zeit niemand beachtet, doch
ich habe das dringende Gefühl, irgendetwas tun zu sollen. "`Was \ldots,"' höre
ich mich stammeln. "`Was geschieht hier?,"' wollte ich fragen, doch mehr
bringe ich nicht heraus. "`Scharfschützen mit Armbrüsten. Auf mindestens drei
Dächern rings um den Platz. Zwei Schüler verletzt."' Kurz und bündig setzt sie
\Jakob\ über die Lage in Kenntnis. Er nickt nur, doch der Schock ist ihm
deutlich anzusehen. "`Ihr tragt Euren Titel hoffentlich zurecht, Meister."'
Keine Frage, sondern fast eine Drohung. Er nickt erneut. Dann verfällt er kurz
ins Grübeln, nur um kurz darauf mit den Worten "`Ich habe da vielleicht was, was
uns hilft!"' davon zu stürmen.

"`\Hendrik, sorge bitte dafür, dass der Weg von der Tür zur Eingangshalle
frei von Hindernissen ist."' Jetzt ist es an mir, zu nicken. Was soll ich auch
sagen? "`Ihr wollt sie sicher in der Halle verarzten, oder?"' Ohne auf ihre
Antwort zu warten, lasse auch ich sie mit den beiden Schülern zurück, die noch
immer große und kleine Tonscherben vom Boden aufsammeln. Schnell sind zwei
Tische freigeräumt, ein paar Schüler unterwegs, Stoffe und Wasser für die
Wundversorgung zu holen. Die übrigen schicke ich auf ihre Zimmer, mit der
Maßgabe, dass jeder, dem es noch gut geht, sich um jemanden kümmern soll, der
sich unwohl fühlt. Als die beiden mit den Verbänden zurückkommen, nehme ich sie
mit zurück zur Tür, damit sie den anderen beiden beim Aufräumen des Ganges
helfen können. "`Außer zwei unglaublich schweren Büsten auf noch schwereren
Sockeln gibt es zwischen hier und der Eingangshalle keine Hindernisse,"'
berichte ich \Yasmin. "`Und dort ist soweit alles für die Erstversorgung
vorbereitet."' 

Laut tapsend und keuchend kommt Meister \Jakob\ durch den
spärlich beleuchteten Gang herangelaufen. In seinen Händen hält er etwas, das
wie große Eier aussieht. "`Einer meiner Schüler hat \ldots,"' beginnt er,
unterbricht sich aber sofort selbst. "`Lichtbomben,"' zeigt er seine Mitbringsel
vor. "`Blenden hoffentlich die Scharfschützen ausreichend lange."' \Yasmin\
wiegt eine davon nachdenklich in der Hand, betrachtet sie von allen Seiten. "`Es
ist nicht viel, aber es muss reichen,"' beendet sie ihre Untersuchung und gibt
das Ei an Meister \Jakob\ zurück. Die vier Schüler sind unterdessen mit ihrer
Reinigungsaktion fertig und warten auf neue Anweisungen. Da niemand sonst sie
wahrzunehmen scheint, schicke ich sie in die Halle. "`Entsorgt den Müll, dann
wartet am hinteren Ausgang der Halle, falls Eure Hilfe noch benötigt wird."'
Schnell eilen sie mit vollen Armen davon.

"`\Hendrik, Du öffnest uns die Tür. Bleib hinter dem Türflügel, lass Dich nicht
sehen. Und sobald wir die Bomben werfen, schließe unbedingt die Augen."' Ich
nicke zustimmend. Die beiden ziehen sich in den jetzt noch dunkleren Gang
zurück. "`Jetzt,"' ruft \Yasmin. Unter Einsatz meines gesamten Gewichts öffne
ich langsam die Tür. Zwei weitere Bolzen schlagen in die Türflügel, ein dritter
zischt an mir vorbei ins Dunkel und fällt schließlich klirrend zu Boden. Die
Eier fliegen an mir vorbei nach draußen. Ich schließe die Augen, ein Knall und
es wird hell vor meinen Augenlidern. Mit dem abklingenden Licht öffne ich meine
Augen und blinzelnd sehe ich zwei Lichtschleier nach draußen und wenige
Augenblicke später wieder nach drinnen huschen. "`Tür zu!"' ruft \Yasmin\ vom
Ende des Ganges, während sich der zweite Schleier ein einen keuchend
zusammengebrochenen Meister \Jakob\ und die leblose Schülerin auflöst, deren
Körper ihn nun halb unter sich begräbt. Die Tür schlägt gerade hinter mir ins
Schloss, als zwei weitere Bolzen ins Holz einschlagen.

"`Alles klar?"' frage ich Meister \Jakob, mich zu ihm herunter beugend. Er
stöhnt, doch er nickt. Ich helfe ihm unter der Schülerin hervor, prüfe ihre
Lebenszeichen, wie ich es damals im Erste-Hilfe-Kurs gelernt habe. Sie atmet
noch, doch ihr Puls ist schwach und ihr Herz schlägt nur langsam. Bewusstlos.
Und zwei Bolzen in ihrem Rumpf, einer in ihrer Brust, der andere im Bauch. Es
ist erstaunlich wenig Blut auf ihrer Kleidung, hoffentlich verblutet sie nicht
gerade innerlich. Auf keinen Fall können wir sie weiter bewegen, das würde sie
wohl nicht überleben. Fürs erste bringe ich sie in die stabile Seitenlage --
oder wenigstens in eine Lage, die so aussieht, wie das, woran ich mich aus dem 
Kurs erinnere --, vergewissere mich, dass \Jakob\ in Ordnung ist, dann eile ich
zu \Yasmin, um Hilfe zu holen. Naja, und um zu sehen, ob mit \Yasmin\ alles in
Ordnung ist.
