\section{Tag 12}
Fleißig arbeite ich auf einer der vielen Plantagen der Feen. Wie auch schon an
den letzten Tagen. So geht immerhin die Zeit irgendwie rum. Und ich kann ein
wenig der Gastfreundschaft der Feen zurückgeben. Wie jeden Tag, seit ich hier
bin, scheint von früh morgens bis spät abends die Sonne von einem strahlend
blauen Himmel. Und irgendwie habe ich das Gefühl, dass es hier überhaupt extrem
selten regnet. Umso erstaunlicher, dass dieser Wald so bunt und lebendig ist.
Wieviel davon wohl Feenmagie ist? Wenn ich raten sollte, würde ich auf "`fast
alles"' tippen. Die Feen sind so eng mit ihrem Wald verbunden, dass sie nicht
seine Bewohner sondern seine Seele zu sein scheinen. Ihre Lebensfreude überträgt
sich spürbar auf alle Lebewesen in ihrer Umgebung. Auch ich spüre bereits nach
knapp über einer Woche – ist es wirklich noch nicht länger her, dass ich hier
angekommen bin? – ihren Einfluss.

Wäre es nicht jeden Tag so herrliches Wetter, ich hätte den Schatten, der
plötzlich über die Plantage huscht vermutlich gar nicht bemerkt. Ein schneller
Blick zum Himmel und ich kann seinen Verursacher noch kurz sehen, bevor er am
Rand der Lichtung wieder von den Bäumen verdeckt wird. Vertraute Umrisse. Sollte
das wirklich \ldots? Das kann nicht sein. Und wieso sollte sie ausgerechnet hier
auftauchen? Doch in der allgemeinen Aufregung kann ich nicht weiter darüber
grübeln. Die Aufregung ist sogar noch größer, als ich mir je vorgestellt hätte.
Die Feen um mich herum wirken wie ein aufgeschreckter Vogelschwarm. Wild fliegen
sie durcheinander. Überall höre ich sie aufeinander einreden, sich gegenseitig
fragen. Schließlich entschließen sie sich, zur Eiche zu fliegen, und \Leira\ um
Rat zu fragen. "`\Leira\ wird wissen, was zu tun ist."' Höre ich ein ums andere
Mal. Dann, so schnell wie die Aufregung kam, ist sie auch wieder vorbei. \Alyna\
und ich bleiben allein auf der Plantage zurück. Ich gehe zu ihr, sehe sie an.
Und noch bevor ich etwas sagen kann, kommt die Erklärung. "`Wir bekommen nie
unangekündigt Besuch. Schon gar nicht von einem Drachen."' Ich nicke.
Verständlich, dass sie dann etwas in Panik geraten. "`Ich glaube, ich kenne
diesen Drachen,"' sage ich, "`wo denkst du, wird er landen? Es sei denn, du
möchtest dich der allgemeinen Hektik an der Eiche anschließen!"' setze ich
schnell hinzu.

Sie sieht mich neugierig an. Erst scheint sie unentschlossen, doch dann sagt
sie: "`Der Wald wird ihm keine Möglichkeit geben, irgendwo zu landen, und
außerhalb gibt es eigentlich nur einen einzigen halbwegs geschützten Landeplatz
für einen Drachen dieser Größe."' Ich setze sie auf meine Schulter, und sie
zeigt mir den Weg. Schweigend gehen wir, immer der Flugrichtung folgend. Ich bin
erstaunt, als ich schließlich feststelle, wo wir herauskommen. Es ist dieselbe
Lichtung, auf der auch \Yasmin\ und ich damals, also genauer gesagt vor ein paar
Tagen ankamen. Ist das wirklich erst knapp zwei Wochen her? Es kommt mir
inzwischen vor, als wäre ich schon Monate hier. Auch die Lichtung hat sich stark
verändert, überall blühen kleine Büsche und Blumenfelder. Der übrige Boden ist
von einer geschlossenen Grasfläche überzogen, der Waldrand ist mit dichtem
Unterholz zu einer undurchdringlichen Wand geworden. Als hätte unser Kampf nie
stattgefunden. Und in der Mitte liegt sie. Groß und mächtig, aber ohne jeden
Zweifel. Sie ist es. Ich trete aus dem Wald heraus und gehe auf sie zu.
Entspannt dreht sie mir den Kopf zu und beobachtet mich, wie ich mich ihr
nähere.

"`Darf ich dir eine gute Freundin von mir vorstellen? Das ist \Kajira, Mutter
der Drachen. Hallo \Kajira,"' sage ich und streichele ihre Nase. "`Und das hier
ist \Alyna, ebenfalls eine gute Freundin von mir,"' erkläre ich, während ich
\Alyna\ auf \Kajira s Nase absetze. So groß wie eine der Drachenschuppen, zeigt
sie jedoch keinerlei Furcht, setzt sich hin und sieht \Kajira\ fest in die
Augen. "`Was führt Euch hierher?"' Fragt sie zu meiner Überraschung mit ziemlich
ernstem Ton. "`Niemand besucht uns ohne Anmeldung. Und Drachen besuchen uns
überhaupt nicht!"' Sie ist nicht nur ernst sondern wütend! Irritiert sehe ich
die beiden an. Und sogar \Kajira\ scheint kurz überrascht zu sein. Doch dann
vernehme ich ihr Grollen. Ist sie wütend? Ich will gerade nach \Alyna\ greifen,
um sie in Sicherheit zu bringen, da wird mir klar, das \Kajira\ in Wirklichkeit
lacht! "`Es stimmt also doch, was man über die Feen sagt. So mutig wie schön.
Und auch so gefährlich?"' \Alyna\ zieht die Stirn in Falten und wie zur Antwort
schießen Dornenranken rings um \Kajira s Kopf aus dem Boden. "`Stopp!"' rufe
ich, während ich gleichzeitig zurückspringe. "`Alle beide! Hört auf damit!"'
Beider Blicke ruhen auf mir. Die Dornenranken schwanken in der Luft, doch sie
scheinen für den Moment nicht weiter zu wachsen. "`Ihr seid beide meine Freunde,
und ich werde nicht zulassen, dass Ihr euch gegenseitig etwas antut!"' Bin ich
wirklich so wütend wie das gerade klang? Und was sollte ich schon gegen die
Beiden ausrichten? Aber sie sehen mich weiter schweigend an. Ich atme tief
durch. "`\Kajira, was hat dich hierher verschlagen, woher wusstest du, wo du uns
findest?"' Ich versuche so ruhig und freundlich wie möglich zu klingen.
"`Gefährlich, ohne jeden Zweifel,"' murmelt sie. Naja, was man bei Drachen als
"`Murmeln"' bezeichnen kann. Ich vermute mal, sie war dennoch über die ganze
Lichtung zu hören. Lauter und deutlich kräftiger fährt sie fort. "`Ich bin mit
Euren sogenannten Weisen gekommen. Sie wurden bereits von einer Feendelegation
empfangen und in das Innere des Waldes geleitet."' Ich muss mich erst wieder an
die Art der Drachen gewöhnen, wie sie langsam grollend ohne den Mund zu öffnen
reden. "`Wir Drachen haben nicht vergessen, dass wir in den Wäldern der Feen
nicht willkommen sind. Daher habe ich meine Begleiter so nah am Waldrand
abgesetzt, wie es mir möglich war."' Ich sehe \Alyna\ an. Eine kleine Spur von
Entspannung, aber vielleicht bilde ich mir das auch nur ein. Jedenfalls gibt es
kein klar erkennbares Zeichen, an dem man eine Änderung ihrer Stimmung hätte
ablesen können. "`\Alyna, warum bist Du so feindlich zu \Kajira, was hat sie Dir
getan?"' Sie dreht sich mit ernstem Gesicht zu mir. Die Dornenranken schwanken
bedrohlich im Wind. Obwohl, eigentlich weht überhaupt kein Wind. Wie Schlangen,
die dem Flötenspieler folgen.

"`Vor vielen vielen Jahren"', beginnt sie, "`lebten in den Wäldern der Feen
Walddrachen. Unsere Völker waren Freunde, die Freundschaft besiegelt durch einen
magischen Pakt. Dieser Pakt besagte, dass die Feen sich um die Erziehung und den
Schutz der Jungdrachen kümmerten, während die Altdrachen für die Sicherheit des
Feenwaldes sorgten.

Doch dann fanden die Drachen einen Weg, den Pakt zu brechen. Nicht nur, dass sie
ihre Jungen nicht mehr in die Obhut der Feen gaben. Nein"', sie dreht ihren Kopf
mit finsterem Blick zu \Kajira. "`Viele Feenwälder vielen dem Feuer der Drachen
zum Opfer. Seitdem sind Drachen nicht mehr in unseren Wäldern willkommen"',
beendet sie ihre Geschichte, nun wieder mit nicht mehr ganz so düsterem Blick,
zu mir gewandt. Ich nicke ihr zu und frage dann \Kajira, die wütend schnaubt:
"`Du bist alt genug, um diesen Bruch mit der Tradition selbst erlebt zu haben.
Was hast du dazu zu sagen?"' Hören die Beiden wirklich auf mich? Wie kommen sie
dazu? Wie komme ich dazu?

"`Nicht wir Drachen brachen den Pakt, sondern die Feen!"', grollt \Kajira, "`Sie
nahmen die Eier der Walddrachen, doch deren Kinder kehrten nie zurück. Und als
sie die Feen zur Rede stellen wollten, wurden sie des Waldes verwiesen. Rasend
vor Angst um ihre Kinder durchsuchten die Mütter die Wälder, drehten jeden Stein
um. Doch schließlich mussten sie erkennen, dass sie betrogen worden waren. Ein
furchtbarer Krieg brach aus zwischen Feen und Drachen, seither halten wir uns so
weit von jedem Feenwald entfernt, wie möglich. Bis zum heutigen Tag habe ich die
Geschichten, die man Drachenkindern über die Feen erzählt, für Märchen gehalten.
Ich konnte mir nie vorstellen, dass ein paar winzige zerbrechliche Wesen es mit
einem ausgewachsenen Drachen aufnehmen können sollten. Absurd. Doch es scheint,
dass ein wahrer Kern in all diesen Märchen steckt."' Respekt schwingt in ihrer
Stimme mit, vielleicht auch Anerkennung.

"`Und nun, was machen wir? Beide Völker beschuldigen das jeweils Andere ohne
jeden Beweis, den Pakt gebrochen zu haben. Kann einer von Euch beiden mehr als
nur Geschichten für seine Ansichten vorbringen?"' Jetzt weiß ich, wie sich ein
Richter fühlen muss. Die beiden sehen mich an, und zum ersten Mal scheint sich
die Lage wirklich zu entspannen, denn \Alyna\ senkt den Kopf und zeitgleich
fallen die Ranken zu Boden. "`Nein"', sagt \Kajira, "`ich auch nicht. Ich war
noch selbst ein Kind damals, hörte auch nur die Geschichten der Älteren."'
Genau, wie ich es geahnt hatte. Eine jahrhundertealte Fehde, deren Ursprung
niemand mehr genau weiß. "`Wann genau zerbrach der Pakt?"' Ich habe da so eine
Idee, nach dem was \Yasmin\ mir bisher über die Geschichte unserer Welten
erzählt hat. Die beiden sehen sich an. "`Es war am Ende der dunklen Jahre,
gerade als alle dachten, dass Schlimmste wäre überstanden"', antwortet \Kajira,
bestätigt durch \Alyna s Kopfnicken. "`Und Euch ist nie in den Sinn gekommen,
dass vielleicht beide Seiten betrogen wurden?"', hake ich nach. "`Nein"' lautet
die einstimmige, etwas bedrückte Antwort der Beiden.

"`Gut, dann wollen wir bis zum Beweis des Gegenteils davon ausgehen, dass keines
der beiden Völker den Pakt gebrochen hat. Könnt ihr das? \Kajira, du bist die
Mutter der Drachen. Versprichst du, dass nie wieder ein Drachen sich an einem
Feenwald vergeht?"'

Ohne zu zögern kommt ihre Antwort: "`Ich war noch nie eine Freundin von Gewalt.
Und mein ganzes Leben über habe ich mich für den Schutz von Schwächeren
eingesetzt, wo immer ich es konnte. Ich verspreche, die Kunde unter den Drachen
zu verbreiten, dass nicht die Feen den Pakt brachen und ihre Wälder von nun an
wieder unter unserem Schutz stehen. Vorausgesetzt natürlich, man heißt uns
willkommen."'

Ich sehe \Alyna\ an. "`Ich kann kein Versprechen für unser ganzes Volk abgeben.
Und unseren Wald zu betreten kann ich Euch leider auch nicht gestatten. Doch
unter der Bedingung, dass die Drachen ihr Temperament im Zaum halten, werde ich
mich dafür einsetzen, dass sie an den Grenzen unseres Waldes wieder willkommen
geheißen werden. Versprochen."'

Kaum dass sie das Wort ausgesprochen hat, geschieht etwas Merkwürdiges. Die Luft
knistert, als würde gleich aus dem strahlend blauen Himmel ein Gewitter auf uns
niedergehen. Um \Kajira\ und \Alyna, von beiden offensichtlich unbemerkt,
erscheint eine Art Aura, die sich in wenigen Augenblicken von weiß über grün
nach rot verfärbt, bevor sie wieder verschwindet. Was war das?

"`Aber eine Frage habe ich noch"', unterbricht \Kajira\ mein Staunen. "`Ich
rieche einen feinen Hauch von magischem Feuer und Blut auf dieser Lichtung. Ich
vermag nicht zu sagen, wie lang es her ist, dass hier ein Kampf stattgefunden
hat. Ich sehe keine Brandspuren und die vielen Blumen überstrahlen jeden anderen
Geruch. Doch Schlachten am Rand von Feenwäldern sind eine Neuigkeit, wie ich sie
schon lange nicht mehr gehört habe. Also: was ist hier geschehen?"'. Ich gehe
auf sie zu, lege eine Hand sanft auf ihre Nase, die andere halte ich \Alyna\
hin. Widerstandslos setzt sie sich in meine Handfläche. Sitzen ist eine gute
Idee. Ich suche mir einen vermoosten Baumstumpf neben \Kajira s Kopf. Nun ist es
an mir, meine Geschichte zu erzählen. Ich beginne bei meiner Abreise bei den
Drachen. Und nicht nur \Alyna\ stellt viele erstaunte Zwischenfragen. Als
\Kajira\ mich auffordert, ihr zu zeigen, welche Fortschritte ich inzwischen
gemacht habe, kriege ich kaum mehr als eine kleine stark flackernde Flamme
zustande. Zu sehr reißen mich die Erinnerungen an meine eigenen Erlebnisse mit.
Besonders die tragische Ankunft auf dieser Lichtung. Meine Stimme bricht, sodass
\Alyna\ die Geschichte für mich zuende erzählen muss. Taktvoll lässt sie ihren
eigenen Anteil an der Geschichte wie ein Randereignis wirken, ohne näher auf die
Ursachen ihrer Verletzungen einzugehen.  "`Mach Dir keine Sorgen,"' sagt
\Kajira\ schließlich, "`Die Weisen werden einen Weg finden, \Yasmin\ zu
heilen."' Ich sehe sie an. Hoffentlich behält sie Recht.

Es ist bereits dunkel geworden. \Alyna\ gähnt ausgiebig. Ich muss ihr zustimmen,
auch ich bin ziemlich geschafft. "`\Kajira, verzeih uns, wenn wir Dich jetzt für
die Nacht alleine lassen, doch es wird Zeit zu schlafen und ich möchte zuvor
noch bei \Yasmin\ vorbeischauen und mich nach ihrem Zustand erkundigen."' Sie
hebt langsam ihren Kopf und stupst mich sanft mit der Nase an. "`Bis morgen,
\Hendrik. Pass gut auf Deine kleine Freundin hier auf. Und leg Dich bloß nie mit
ihr an! Gute Nacht ihr beiden!"' \Alyna, inzwischen wieder auf meiner Schulter,
verneigt sich höflich, während ich \Kajira s Nase zum Abschied streichele. "`Bis
morgen."'

Auf der Lichtung angekommen, sehe ich von weitem bereits das bunte Treiben an
der Eiche. Ein alter Mann, ganz in weiß gekleidet, sitzt dort, umschwirrt von
Feen. Er muss wohl zu den Weisen gehören. Doch ich habe keine Lust, schon wieder
alles zu wiederholen, was uns passiert ist, also begebe ich mich schnell direkt
zu \Yasmin. Kerzenlicht erhellt den Raum der kleinen Hütte. Vermutlich kann der
alte Mann genauso wenig im Dunkeln sehen, wie ich. \Yasmin\ liegt bewegungslos
auf ihrem Bett. Ihr Körper zeichnet sich deutlich unter dem weißen Laken ab, mit
dem sie zugedeckt ist. Ihre Hände liegen entspannt auf ihrem Bauch. Friedlich
sieht sie aus, nicht krank. Ich setze mich an das Bett, \Alyna\ springt von
meiner Schulter und setzt sich auf \Yasmin s Bauch, den Blick auf ihr Gesicht
gerichtet. Ein paar leise Tränen rollen über ihr Gesicht und hinterlassen kleine
Punkte in dem strahlenden Weiß des Lakens. Ich nehme ihre rechte Hand in meine
und betrachte ihr Gesicht. Keinerlei Regung. Wie friedlich sie aussieht. Ernst,
aber entspannt. Eine einzelne Strähne ist in ihre Stirn gefallen. Ansonsten
sieht sie aus, wie frisch frisiert. Die Feen müssen sich große Mühe gegeben
haben. Vorsichtig streiche ich die Strähne aus ihrem Gesicht. Die Kerzen
flackern und ich höre, wie sich die Tür zur Hütte leise schließt. Ich drehe mich
um, die eine Hand auf \Yasmin s Scheitel ruhend, die andere ihre Hand haltend.
Im Augenwinkel sehe ich, dass \Alyna, die Tränen schnell aus den Augen wischend,
den Blick auf ihre verschränkten Beine senkt.

Der alte Mann in Weiß hat die Hütte betreten. Aus der Nähe betrachtet wirkt er
wie ein Riese, es ist fast ein Wunder, dass er durch die niedrige Tür so
geräuschlos eintreten konnte. Auf seiner rechten Schulter sitzt \Leira, auf
seiner linken ein Feenmann, der mindestens so alt zu sein scheint, wie er
selbst. Ebenfalls ganz in weiß gekleidet. Ungewöhnlicherweise in einen Mantel.
Der Weise der Feen, vermute ich.

Der Riese wechselt zwei schnelle Blicke, erst mit \Leira, dann mit dem anderen.
Beide nicken ihm zu, dann sieht er mich wieder an und nickt ebenfalls bedächtig.
"`Wie man mir berichtet, seid Ihr \Hendrik\ von der anderen Seite,"' beginnt er
mit tiefer, raumfüllender Stimme zu sprechen. Ohne wirklich laut zu sprechen,
ist mir, als würde seine Stimme von allen Seiten gleichzeitig kommen. Es ist
eine alte Stimme. Voller Erfahrung. Soviel Erfahrung. Mir wird mulmig im Bauch.
Mehr Erfahrung, als ich mir vorstellen kann. Schlagartig wird mir klar, dass ich
hier eines des ältesten Wesen dieser Welt vor mir haben muss. Selbst Drachen
würden ihn wohl alt nennen. Wenn er nicht helfen kann, dann niemand. "`Mein Name
ist \Iorn, Ältester der Weisen. Ich bin hier auf Bitte von \Eliok, Weiser der
Feen. Und als Weiser meines eigenen Volkes."' Welchen Volkes? Ich sehe ihn
genauer an. Ein kurzer Blick in \Yasmin s Gesicht: das ist es. Natürlich. Wer
wüsste wohl besser, \Yasmin\ zu heilen, als der Weise ihres eigenen Volkes? Dann
beginnt \Eliok\ zu sprechen: "`Wir haben \Yasmin\ bereits vor Eurer Ankunft hier
untersucht, und sind zu dem Schluss gekommen, dass sie keinerlei körperliche
Wunden mehr trägt."' Er sagt das so selbstverständlich, als hätte daran auch nie
Zweifel bestanden, die Untersuchung nur eine reine Routinemaßnahme gewesen.
"`Dennoch fehlt ihr etwas. Ein Teil von ihr, Sie mögen es vielleicht 'Seele'
oder 'Bewusstsein' nennen, ist aus ihrem Körper geflohen. Es ist sozusagen der
Funken, der ihm Leben verleiht, ohne den der Körper nur eine leere Hülle ist."'
Was bedeutet das? Ist das eine gute oder eine schlechte Nachricht? Ich sehe
fragend zu \Leira. Doch in dem Moment füllt wieder \Iorn s Stimme die Hütte.
"`Als wir eben den Raum betraten, konnte ich einen schwachen magischen Fluss
spüren. Unbeabsichtigt, vielleicht sogar unbewusst, und nur für einen kurzen
Augenblick. Doch ich bin mir absolut sicher, dass er von Ihnen ausging,
\Hendrik."' Ich sehe ihn erschrocken an. Langsam schüttele ich den Kopf. Ich
vermag doch fast keine Magie zu wirken. Auch wenn das Meiste davon eher
unbeabsichtigt passiert, würde ich doch nie Feuer in \Yasmin s Nähe wirken!
Oder? Ich öffne den Mund, um etwas zu erwidern, doch \Iorn\ fährt fort:
"`Könntet Ihr bitte wiederholen, was ihr zuletzt gemacht habt, \Hendrik?"' Ich
blinzele. Was habe ich denn gemacht? Was meint er? Mit irritiert gerunzelter
Stirn sehe ich ihn an. Er legt seine Hand auf meine, die, wie ich überrascht
feststelle, immernoch \Yasmin s Hand festhält. Mit klarem Blick und ohne zu
Blinzeln sieht er mir tief in die Augen. "`Es war kein Feuer, das ich gespürt
habe, \Hendrik, sondern Heilung. Und Heilung bedarf normalerweise der
beidhändigen Berührung des Patienten. Denn sie fließt von der einen Hand durch
ihn hindurch zur anderen Hand, auf dem Weg ihre Wirkung entfaltend. Auch wenn
Ihr vielleicht nichts darüber wisst, so habt Ihr doch heilende Magie gewirkt.
Denkt bitte nach, was Ihr getan habt, es könnte vielleicht der Schlüssel zu
\Yasmin s Heilung sein."' Ich nicke, um mein Verständnis zu signalisieren, doch
was habe ich gemacht? Wie? Ich sehe \Alyna\ an, doch sie zuckt nur mit den
Schultern. Dann streicht sie sich gedankenverloren eine Haarsträhne aus dem
Gesicht. Haarsträhne. Ist es das? Ich drehe mich wieder zu \Yasmin\ um, ihre
Hand immernoch fest in meiner. Langsam fahre ich, mit leichter Berührung und so
gut ich kann die Spur nach, die ich vorhin beim Entfernen der Strähne gezeichnet
habe.

Hinter mir höre ich ein Räuspern. Erschreckt zucke ich zurück und drehe mich
wieder zu den Weisen um. "`Entschuldigt bitte, es lag nicht in meiner Absicht,
Euch zu erschrecken, \Hendrik."' Mit der rechten Hand nachdenklich sein Kinn
knetend sieht er mich an. \Alyna\ und \Leira\ blicken ihn ebenso gebannt an, wie
ich, während \Eliok\ nur kurz nickt, bevor er die kurze Stille unterbricht. "`Es
könnte funktionieren. Einen Versuch ist es wert."' \Iorn\ nickt nun ebenfalls,
entweder ist er in seinem Nachdenken zu einem Ergebnis gekommen, oder er stimmt
\Eliok s Aussage zu – oder beides. Ich kann es nicht sagen. Er berührt meine
Stirn und ich spüre wie Wärme meinen Körper durchströmt. "`Wie fühlt Ihr Euch?
Seid Ihr zu müde, um gemeinsam mit uns einen Heilungsversuch zu unternehmen?"'
Ich schüttele den Kopf. Ich würde alles tun, wenn es ihr hilft. Dafür wäre ich
nie zu müde. "`Es könnte sein, dass Ihr an den Rand Eurer Kräfte geratet bei
diesem Versuch, und ich muss Euch warnen, dass es gefährlich für Euch werden
könnte. Darum noch einmal: Seid Ihr sicher, dass Ihr diesen Schritt jetzt gehen
wollt?"' Ich zögere keinen Augenblick: "`Ja,"' lautet meine Antwort, bei der ich
\Iorn\ fest in die Augen sehe.

"`Dann wollen wir beginnen. Ich muss Euch in Anbetracht Eurer magischen
Unerfahrenheit bitten, mir absolute Folge zu leisten. Keine Experimente. Kein
Zögern."' Ich nicke. Nie würde ich das Risiko eingehen, \Yasmin\ zu schaden.
Oder diesem weisen, alten und irgendwie auf Anhieb sympathischen Mann hinter
mir. "`Als erstes verschränkt bitte Eure rechte Hand mit der von \Yasmin. Und
dann legt ihr Eure linke Hand auf die Stirn."' Mein Herz rast, meine Hände
zittern, kalter Schweiß bricht mir am ganzen Körper aus. Gleichzeitig habe ich
das Gefühl, als würden meine Ohren zu glühen beginnen. \geist{Ruhig, beruhigt
Euch, \Hendrik. Ich werde Euch helfen.} Den letzten Satz habe ich nicht über
meine Ohren vernommen, sondern, wie \Yasmin\ es so oft gemacht hat, direkt in
meinem Kopf. Als wären es meine eigenen Gedanken aber mit seiner Stimme.
\geist{Atmet tief und gleichmäßig. Ein. Und aus. Ein. Und aus.} Ich folge seinen
Worten, atme ruhiger und ruhiger. Spüre, wie mein Puls sich langsam beruhigt und
das Glühen in meinen Ohren nachlässt. Immer tiefer sinke ich in eine Art Trance,
bis ich fast alles Gefühl verliere. Nur \Iorn s Hand auf meiner Schulter,
\Yasmin s Finger zwischen meinen, ihre Handfläche auf meiner und ihre Stirn
unter meiner anderen Hand verbleiben. Nur diese drei Punkte. Ich schließe die
Augen. \Iorn\ beginnt in meinem Kopf zu summen, und fast gleichzeitig spüre ich
den Fluss. Den magischen Fluss. Es ist wie beim Feuer, nur kälter. Fast eisig.
Er fließt durch meinen linken Arm in \Yasmin s Stirn, und tritt kurz darauf aus
ihrer Hand heraus. Durch meine rechte Hand schließt sich der Fluss zu einem
Ring, ein Ring fließender Magie. Sie wird stärker, pulsiert.

\geist{Es ist, wie ich es mir gedacht hatte. Auch wenn ich es nie geglaubt hätte, ohne es mit eigenen Augen zu sehen. \Hendrik, \Yasmin s Funken ist in Euch. Sie versteckt sich, kapselt sich von Euch ab. Der Weg ist geschaffen, doch Ihr müsst sie führen. Und dafür müsst Ihr sie zunächst aus ihrem Versteck locken.} Wie soll ich das machen? Sie rufen? \geist{Sie rufen!} War das jetzt mein Gedanke oder \Iorn s? Oder \Yasmin s? Wie ist sie überhaupt in mich reingekommen? \geist{\Yasmin? Hallo?} Nichts. \geist{\Yasmin?}

\geist{Ja?} \Yasmin s Stimme. Schwach. Leise. War das jetzt mein meine Einbildung? Folge meines Wunsches, ihre Stimme wieder zu hören? Oder wirklich \Yasmin? \geist{Ich bin es wirklich.} Nun das würde mein Wunschgedanke auch antworten. \geist{Sie ist es wirklich. Ich kann es spüren.} \Iorn s Stimme überzeugt mich. Trotzdem finde ich diese vielen Stimmen in meinem Kopf anstrengend. \geist{Entschuldigung} kommen beide Stimmen fast gleichzeitig. Was es nicht besser macht. \geist{Ihr müsst sie führen, sie kann mich nicht hören, \Hendrik!}

\geist{\Yasmin, wo bist du?}, rufe ich in Gedanken. \geist{In Sicherheit.} Immernoch so schwach und leise. \geist{Kannst du den Fluss spüren?} Stille. \geist{Ja. Was ist das? Es ist so kalt!} Ich kann geradezu spüren, wie sie friert. \geist{Dein Weg zurück.} Wieder Stille, bevor sie antwortet. \geist{Wohin?} Ihre Stimme wird stärker, als würde sie näher kommen. \geist{Zurück zu Dir. In Deinen Körper.} Noch eine dieser Pausen, als würde sie überlegen, was sie aus meinen Antworten machen soll. \geist{Was ist mit meinem Körper?} Jetzt ist nicht die Zeit für lange Erklärungen. \geist{Du hast ihn verlassen. Hör bitte auf soviel zu fragen. Es kostet mich viel Kraft, den Fluss aufrecht zu halten. Zuviel Kraft. Doch ich werde Dich leiten. Wenn du mir folgst.} Jetzt ist ihre Stimme ganz nah. \geist{Ich habe Angst.} Vertrau mir. \geist{Bitte vertrau mir.}

\geist{Sie muss in den magischen Fluss treten, er wird sie hinüber tragen.} \Iorn\ klingt eindringlich. Es bleibt mir nicht mehr viel Zeit, das spüre ich deutlich. Meine Kräfte schwinden, werden von der Magie hinfort gespült. Ich brauche nicht seine Ermahnungen, um das zu wissen. \geist{\Yasmin, lass Dich von dem Fluss tragen, er wird Dich in Deinen eigenen Körper zurück bringen.} Sie zögert. \geist{Er zerrt an mir. Er ist so stark. Ich habe Angst, darin zu ertrinken.} Ich konzentriere mich. Atme noch langsamer. Konzentriere mich auf das Pulsieren des Flusses. Langsamer. Langsamer. Das Pulsieren hallt in meinem Kopf wieder. Es dröhnt und schmerzt. \geist{Mehr kann ich nicht für Dich tun. Beeile dich. Bitte. BITTE.} 
\geist{Ich vertraue Dir.} Stille. Und eine lange Pause. Zu lange. Meine Kräfte
verlassen mich. "`Lasst los!"', übertönt \Iorn s Stimme den dröhnenden Puls des
Flusses. "`Lasst los oder es wird Euch töten! JETZT!"' \geist{Hoffentlich hast
Du es geschafft, \Yasmin.} Ich lasse die Magie los und der Fluss löst sich in
Nichts auf. Stille.

"`\Hendrik?"' \Alyna s Stimme. Nicht in meinem Kopf, in meinen Ohren. Also lebe
ich. Mein Kopf liegt auf etwas Weichem. Und angenehm warm ist es auch. Das war
knapp. Ich will mich aufrichten, doch irgendwie fühle ich mich zu schwach. Also
antworte ich "`Hm?"' Selbst Mund und Zunge wollen nicht gehorchen. Allgemeines
Aufatmen hinter mir. Achja, \Iorn, \Eliok\ und \Leira. Es muss wirklich knapp
gewesen sein, wenn selbst die beiden Weisen erleichtert sind. \Iorn s schwere
Hand legt sich wieder auf meine Schulter. "`Ihr müsst Euch ausruhen. Möchtet Ihr
in Eure Hütte gebracht werden?"' Pulsschlag. Ich öffne die Augen. Die warme,
weiche Kopfunterlage ist \Yasmin s Bauch. Ich kann ihr Gesicht sehen. Sie
lächelt. Leicht nur, und mit geschlossenen Augen, dem Gesicht einer Schlafenden,
aber es ist doch ein Lächeln. Erleichtert schließe ich die Augen wieder. Und
lächele ebenfalls. \Iorn s zweite Hand berührt meine Stirn und ich fühle, wie
ein Teil seiner Kraft zu mir fließt. "`Nein"' murmele ich. Ich will bleiben.
Will hier sein, wenn sie aufwacht. Falls sie aufwacht. Sobald sie aufwacht. Eine
Decke wird über meine Schultern gehängt. Mein linker Arm hängt kraftlos neben
dem Bett herunter. Ich ziehe ihn an den Körper. Löse den Klammergriff unserer
beiden Hände. Umfasse ihre Hand sanft mit meinen beiden Händen. Ich spüre, noch,
wie \Alyna\ ebenfalls unter die Decke kriecht, dann schlafe ich ein.

"`Hallo \Hendrik,"' weckt mich \Yasmin s Stimme. Nicht in meinem Kopf, sondern
dort vor mir. Ihr Atem ist kräftiger als noch gestern Abend. Ich blinzele. Noch
immer halte ich ihre Hand, ruht mein Kopf auf ihrem Bauch. Schnell lasse ich sie
los und richte mich auf. Die Decke fällt zu Boden. Auf \Yasmin s Bauch liegt die
verschlafen dreinblickende \Alyna. Wer hat die Kerzen entzündet? Ich blicke mich
um. Nein, keine Kerzen, da ist plötzlich ein Fenster in der Wand, durch das die
Sonne scheint. Feenmagie. Das sie es immernoch schaffen, mich zu überraschen!
"`Oh, hallo \Alyna, schön, Dich hier zu sehen!"' Ich sehe zurück zu \Yasmin,
liebevoll wie eine Mutter sieht sie \Alyna\ an. "`Ich danke Dir. Für alles, was
du für mich getan hast."' \Alyna\ steht mit gesenktem Blick auf. "`Ich \ldots
Meine \ldots"' beginnt sie stotternd, schließlich sieht sie \Yasmin\ mit
tränennassen Augen bittend an. \Yasmin\ bedeutet ihr sanft, zu schweigen.
Streicht ihr mit einem Finger liebevoll über den Kopf. "`Komm her, ich weiß, was
geschehen ist. Ich werde sehen, was ich für Dich tun kann."' Vorsichtig nimmt
sie \Alyna\ auf die Hand, die sich dort ganz klein zusammenrollt. Dann
umschließt sie sie mit der anderen Hand. Hochkonzentriert, geradezu angespannt,
starrt \Yasmin\ auf ihre Hände. Schließt die Augen und beginnt, tief und ruhig
zu atmen. Ein Kribbeln läuft mir über den Rücken. Sie zittert. Öffnet kurz die
Augen. Ich kann einen Moment der Panik in ihrem Gesicht sehen. Ich lege eine
Hand auf ihre Schulter, um sie zu beruhigen. Es besteht kein Grund zur Eile, sie
kann \Alyna\ auch noch heilen, wenn sie wieder bei Kräften ist. Ich will gerade
anfangen, ihr das zu sagen, als ich spüre, wie magische Energie durch meinen Arm
pulsiert und zu \Yasmin\ hinüber fließt. Im selben Moment beginnt es in \Yasmin
s Händen hell zu leuchten. Feuer? Habe ich \ldots? Doch noch bevor ich meine
Hand zurück ziehen kann, ist alles vorbei. Die Magie erlischt gemeinsam mit dem
Leuchten.

\Yasmin\ legt die zusammengerollte \Alyna\ wieder auf ihrem Bauch ab. Streichelt
sie, wie um sie zu wecken. Und tatsächlich, \Alyna\ öffnet erstaunt die Augen.
Streckt sich, steht auf. Als hätte sie einen langen äußerst erholsamen Schlaf
hinter sich. Als würde sie aus einem Traum erwachen. Dann entfaltet sie ihre
Flügel. Es sind keine Verbände mehr zu sehen. Und wichtiger noch: keine Löcher,
keine Wunden! Stolz bewegt \Alyna\ ihre Flügel, die im Sonnenlicht blaugrün
glänzen. Dann schwingt sie sich in die Luft, erst langsam und vorsichtig. Doch
schnell gewinnt sie an Selbstvertrauen, fliegt waghalsig aussehende Manöver quer
durch den ganzen Raum, bis sie erschöpft aber lachend auf \Yasmin s Bauch
bruchlandet. Fast wäre sie von \Yasmin\ herunter und über die Bettkante auf den
Boden gefallen, doch beherzt fängt \Yasmin\ sie mit einer Hand auf. Als sie die
Hand öffnet, schüttelt sich die darin sitzende \Alyna\ nur kurz, lächelt
fröhlich. Dann fliegt sie zu \Yasmin s Kopf. Mit einem geflüsterten "`Danke"'
gibt sie ihr einen Kuss auf die Wange. Und bevor sie nach draußen eilt, bekomme
auch ich einen kleinen Kuss mit einem "`Bis nachher!"' Selbst als sie durch die
Tür bereits die Hütte verlassen hat, sehe ich ihr noch lange durch das Fenster
hinter her. Ich habe sie längst aus den Augen verloren, als mir bewusst wird,
dass ich eigentlich nur \Yasmin s Blick ausweiche, den ich in meinem Nacken
spüre.

Ich drehe mich langsam zu ihr um. Keine Ahnung, was ich sagen soll. Was sie wohl
hören will? Wieviel weiß sie? Und wieviel nicht? Was, wenn sie Fragen stellt,
die ich nicht beantworten kann? Oder will? Ich atme tief durch, dann sehe ich
sie schweigend an. Doch in ihren Augen sind keine Fragen, sondern Tränen. Und
Angst. "`Fast hätte ich es nicht geschafft. Sie getötet. Ich war so schwach. Zu
schwach."' Sie rollt sich auf der Seite zusammen und schluchzend bricht ein
wahrer Tränenstrom aus ihr heraus. Etwas in mir drängt mich, sie zu umarmen,
doch \ldots ich kann nicht, traue mich nicht. Also lege ich nach kurzem Zögern
meine Hand auf ihre. Sie lässt mich gewähren, trotz meines nervösen Zitterns.
Nach ein paar Minuten ebbt ihre Verzweiflung ab. Die eine Hand immer noch unter
meiner ruhend wischt sie sich mit der anderen die Tränen aus dem Gesicht.

"`Du bist stark. Stärker, als ich je gedacht hätte. In Dir lodert ein Feuer,
dass sich mit dem eines Drachen messen könnte. Den Fluss des Überganges so lange
und in dieser Stärke aufrecht zu halten, hätte selbst \Iorn\ nur in äußerster
Not alleine gewagt. Du hast große Risiken auf Dich genommen. Verzeih mir, dass
ich Dir dies aufgebürdet habe."' Bittend sieht sie mich an. Was soll ich ihr
verzeihen? Es gibt nichts zu verzeihen. Ich habe es gerne getan. Sehr gerne. Was
immer es auch war. Sie senkt den Blick. "`Es ist verboten, den Transfer
vorzunehmen, ohne den anderen um Erlaubnis zu fragen. Doch ich war so
verzweifelt. Hatte eine Angst, wie noch nie in meinem Leben. Und da kamst du
\ldots"' Ihre Stimme versagt, als ein paar neue Tränen über ihre Wangen rollen.
"`Du hattest meine Erlaubnis, \Yasmin."' Mehr bringe ich nicht heraus. Es ist,
als würde ein riesiger Kloß in meinem Hals stecken. Sie blinzelt mich kurz
erstaunt an, dann haucht sie "`Danke"'. Wieder wischt sie die Tränen weg. Meine
Hand liegt immernoch auf ihrer.

Eine Weile liegt sie mit geschlossenen Augen da. Dann sieht sie mich an.
Entschlossen. "`Ich möchte Dir etwas schenken, \Hendrik. Doch ich benötige Deine
Hilfe dafür,"' fährt sie nach einer kurzen Pause etwas leiser fort. Ich nicke.
"`Gib mir deine Hand,"' sagt sie, und reicht mir ihre freie Hand. Dann dreht sie
sich wieder auf den Rücken. Und die ganze Zeit sieht sie mich an. Ohne zu
blinzeln. Jetzt blinzelt sie. Endlich zieht sie langsam ihre andere Hand zurück.
Leider. Mit beiden Händen führt sie meine rechte Hand an ihren Brustkorb, direkt
unter ihrem Hals. Das Laken, mit dem sie zugedeckt ist, schiebt sie etwas
tiefer, sodass meine ganze Hand auf ihrer nackten Haut liegt. Das erinnert mich
wieder peinlich an das, was ich vor ein paar Tagen gesehen habe. Und wieder
schießt mir das Blut in den Kopf. Ich habe deutlich mehr Grund, sie um
Entschuldigung zu bitten, als umgekehrt! Ich kann ihren Herzschlag spüren. Wie
sich ihr Brustkorb langsam hebt und senkt. Hebt und senkt. Wie sie einatmet.
Ausatmet. Einatmet. Wie wir ausatmen. Einatmen. Aus, ein und wieder aus. Das
Echo ihres Pulses in meiner Hand. In meinem Arm. Ein und aus. Unseren
Herzschlag. Im Einklang. Ein. Aus. Ein. Ich kann sie sehen. Kann durch das Laken
hindurchsehen. Nein. Sehe das Laken. Und sehe durch das Laken hindurch. Panik.
Will die Hand wegziehen, mich losreißen. Und kann es nicht. Will es nicht. Wir
wollen es nicht. Fixiere ihre Augen, ihr Gesicht und kann sie doch zugleich als
Ganzes sehen. Das Laken. Und sie. Und mich? Sehe mich durch ihre Augen. Meine
Kleidung. Meine Haut. Wie ich an dem Bett sitze, sie ansehe. Mich ansehe. Und
doch als Ganzes. Sehe, wie sie sich durch meine Augen sehen kann. Und das sie
sehen kann, wie ich mich durch ihre Augen sehe. Ein endloses Bild, wie zwischen
zwei Spiegeln. Übelkeit. Ich unterdrücke die Unendlichkeit und es geht uns
besser. Mir besser. Uns. Konzentriere mich auf Ihre Augen. Unseren Atem. Er
stockt. Mein Atem. Unser Atem. Denn ich kann ihn sehen. Wie die Luft durch Mund
und Nase in sie hineinströmt, den Hals hinunter bis in die Lungen. Wie sich die
Lungen weiten. Und der bläuliche Strom sich immer feiner verzweigt. Er ist
hellblau, der Atem. Ihr Atem. Für einen kurzen Augenblick sehe ich auch meinen
Atem. Durch ihre Augen. Hellblau. Verdränge das Bild. Sehe nur noch \Yasmin\
unter dem Laken. Durch das Laken. In ihre Lunge. Alles gleichzeitig. Die Zeit
steht fast still.

Unsere Herzen schlagen. Einmal. Der Atem mischt sich mit Blut. Färbt das Blut
hellrot. Zweimal. Die feinen Adern vereinen sich. Bilden dickere und dickere
Adern. Dreimal. Münden in ihr Herz. Viermal. Eine Explosion roten Lichtes. Auf
einen Schlag kann ich jede noch so feine Ader sehen. Kann sie fühlen. Das Blut,
das durch sie hindurch rinnt. Ihr Blut. Und doch mein eigenes. Und noch immer
sehe ich auch die anderen Schichten. Als würde eine jede von ihnen für sich
selbst existieren. Ohne die Augen von ihren Augen abzuwenden, kann ich jede
einzelne Schicht fokussieren, als Ganzes oder bis ins kleinste Detail
betrachten. Sehe sie von vorne, von hinten, von oben und sogar von innen. Die
Übelkeit kehrt wieder. Ich schließe die Augen. Doch nur das Bild von \Yasmin s
Augen verschwindet, der Rest bleibt. Unser Atem stockt. \Yasmin s Atem stockt,
und meiner mit ihr. Warum? Wir schlucken den Kloß im Hals herunter. In ihrem
Hals. Speiseröhre und Magen werden sichtbar, dann Darm, Leber, Niere. Und all
die anderen Organe im Bauch. Nicht alle kann ich erkennen. Gehören die wirklich
alle da hin? Wozu sind sie gut? Soviel zu lesen. Die Adern ernähren die Organe.
Verbinden sie mit den Muskeln. Gemeinsam ernähren sie die Muskeln. Jede einzelne
Muskelfaser ihres Körpers tritt hervor. Einige vibrieren vor Anspannung, andere
sind in Ruhe erschlafft. In rotbraunes Licht sind Muskeln und Organe getaucht.
Dunkelrot, fast schwarz färbt sich das Blut, dass zu ihrem Herzen und von dort
zur Lunge zurückfließt.

Blassgelb stechen dagegen die Knochen hervor, an die sich die Muskeln und Sehnen
klammern. Die die Organe umschließen. Sie schützen. Den ganzen Körper stützen.
Die winzigen Knochen im Ohr und in Zehen und Fingern ebenso wie die Wirbelsäule.
Und die Rippen. Wie sie sich heben und senken. Und heben und senken. Doch da ist
noch mehr, dass von meiner Hand ausgeht. Ein anderer Puls. Schnell. Schneller
als es das Herz je zu leisten vermag. In weißem Licht strahlenförmig von meiner
Hand ausgehend. Feine, hauchdünne, weiße Adern. Elektrische Pulse rasen in
schneller Folge an ihnen entlang. Nervenbahnen, ausgehend vom ganzen Körper. Die
Decke auf der Haut. Meine Hand. Die Berührung genauso wie die Wärme. Die
Aktivitäten der Muskeln und Organe. Der Herzschlag. Der Atem. Die Nervenbahnen
bündeln sich in der Wirbelsäule, ein unglaublich dickes Bündel im Verhältnis zu
seinen Bestandteilen. Leiten die Signale zum Gehirn weiter. Das Gehirn. Ein
wahres Feuerwerk an Blitzen, elektrischen Pulsen. Rasend schnelle Pulse,
überall. Und so grell, dass ich mich schnell auf etwas anderes konzentriere.
Jedes Gewitter würde dagegen verblassen.

Doch meine Augen finden keine Erholung. Mein Gehirn. Was auch immer. Denn im
nächsten Moment werde ich geblendet. Ein Licht, heller als die Sonne. Und so
weiß, dass die weißen Nervenadern daneben verblassen. Leuchtende Nebelschwaden.
Nein, kein Nebel. Konzentriertes Licht. Es wabert dort, wo zuvor \Yasmin s
Körper lag. Wo ich ihn unter meiner Hand spüre. Ihn immernoch sehe. Lichtbündel
wie Schlangen. Schlingen und winden sich umeinander. Nichts hält sie zusammen
und doch scheinen sie nicht voneinander lassen zu wollen. Formen \Yasmin. Ihren
Körper. Für einen kurzen Moment sehe ich mich selbst. Keine Schlangen. Nur
Organe. Halt. Eine Schlange. Orange zwar, nicht das wunderschöne Weiß in \Yasmin
s Körper. Irgendwo in mir entspringt sie, wo, kann ich nicht sagen. Windet sich
meinen Arm entlang zu meiner Hand auf ihrer Brust. Bildet eine Brücke zu ihr.
Mischt sich unter die weißen Schlangen. Vereint sich mit ihnen. Sie kribbelt
mich im Arm. Ich kenne dieses Kribbeln. Wir kennen es. MAGIE. Meine Stimme oder
ihre? So viele Fragen.

Doch was ist das dort? Für einen kurzen Moment habe ich zwischen all den Weißen
Schlangen etwas Schwarzes gesehen. Dort, wo sich besonders viele konzentrieren.
Besonders wild umeinander kreisen. Pulsieren. Ja, da ist es wieder. Eine
tiefschwarze Kugel. Nein, keine Kugel. Eine zusammengerollte Schlange. Schwarze
Schlange. Tiefschwarz. In jeden noch so kleinen Raum, den die weißen Schlangen
ihr bieten dringt sie vor. Die Weißen meiden jede Berührung, ganz anders als der
Zusammenfluss mit meiner Orangenen. Wann immer die schwarze Schlange vorstößt,
weichen sie zurück. Millimeter um Millimeter. Es schmerzt. Ich fühle es. Wir
fühlen es. Es zehrt an meinen Kräften. Ihren Kräften. Frisst sie langsam und
allmählich auf. Frisst \Yasmin\ auf. Das kann ich nicht zulassen. Warum
unternimmt sie nichts dagegen? Es muss zurückweichen! In seine Schranken
gewiesen und bekämpft werden! Die orangene Schlange wird stärker. Pulsiert.
Immer weiter dringt sie in \Yasmin s Körper vor. Bahnt sich ihren Weg zwischen
all den weißen Schlangen. Wird länger. Und länger. Nähert sich der Schwarzen.
Das Kribbeln in meinem Arm ist einem Brennen gewichen. Schweiß rinnt mir über
das Gesicht von der Anstrengung. Ich kann es schaffen.

"`NEIN!"' schreit \Yasmin. Die Verbindung reißt so abrupt, dass ich wie vom
Schlag getroffen von meinem Stuhl falle. Schwer atmend und benommen lehne ich
mich an die Wand der Hütte und sehe \Yasmin\ an. Zitternd, mit angezogenen Knien
und Panik in den Augen liegt sie da. Sie sieht mich an. "`Nein."' flüstert sie
noch einmal mit brüchiger Stimme. Ein neuer Schauer überrollt sie. An der
Stelle, wo eben noch meine Hand gelegen hat, ist ein großer roter Fleck
zurückgeblieben. Fast wie von einer Verbrennung. Ich bin sprachlos. Was ist hier
in den letzten Augenblicken geschehen?

"`Versuch das bitte nie wieder."' Ihre Stimme klingt gezeichnet von Panik.
Schwach. Was meint sie? Schlangen. Schlangen? Magie. Was habe ich getan, das ich
nie wieder versuchen soll? "`Du kannst es nicht heilen, niemand kann das. Es
frisst Magie, verschlingt sie. Wächst mit ihr. Du darfst das nie wieder
versuchen!"' Ein weiterer Schauer schüttelt sie. "`Was? Was war das eben?"' Sie
sieht mich an. Schlagartig ist sie wieder ruhig. Entspannt. Als wäre nichts
geschehen. Selbst der rote Fleck auf ihrer Brust ist verschwunden. "`Das sollte
mein Geschenk an Dich werden. Die Sicht der Dinge. Ich wollte Dir zeigen, wie
ich, wie mein Volk die Welt und alle  Wesen darin sieht. Nur einen kurzen
Einblick. Doch Du trägst diese Fähigkeit bereits in Dir, \Hendrik. Schwach
ausgeprägt. Vielleicht zu schwach, um sie aktiv nutzen zu können. Doch sie
zeigte Dir Dinge, die ich eigentlich vor Dir verbergen wollte."' Ich blicke zu
Boden. "`Verzeih mir \Yasmin. Ich wollte nicht \ldots ich hatte ja keine Ahnung
\ldots"' Sie schüttelt den Kopf und legt tröstend ihre Hand auf meine. "`Lange
ist es her, dass ein Mensch diese Fähigkeit hatte. Sehr lange. Dennoch hätte ich
es vorher prüfen sollen. Dich trifft keine Schuld, \Hendrik. Ich habe es erst
erkannt, als Du Deine Augen geschlossen hast. Doch da war es schon zu spät."'

So sieht sie also die Welt? Wie schafft sie es nur, dabei keine Kopfschmerzen zu
bekommen? Licht. Sie ist kein Mensch. Aber was ist sie dann? Schlangen. Magie.
"`Dann war das \ldots?"' Sie nickt. "`Ja, Du gehörst nun zu den Wenigen, die
unsere wahre Natur kennen. In Deine Sprache übersetzt – und in so ziemlich jede
andere Sprache, die ich kenne, auch – nennt sich unser Volk "`Die des Lichtes"'
oder "`Licht der Magie"'. Es ist schwer, die alte Sprache sinnvoll zu
übersetzen. Zu lange schon wird sie nicht mehr gesprochen. Zuviel von ihr ging
in den vielen Jahrtausenden verloren. Und die vielen anderen Sprachen, sie
verändern sich andauernd. Entstehen und verschwinden wieder."' Viele Fragen
schwirren in meinem Kopf herum, mehr als ich jetzt stellen kann. "`Was ist es,
dass ich nicht heilen kann? War das wirklich Heilung, was ich da gemacht habe?"'
Sie nickt, aber antwortet mir nicht. Sollte ich nachhaken?

"`Kannst du jetzt noch etwas sehen?"' wechselt sie abrupt das Thema. Ich sehe
mich um. Sehe sie an. Nur \Yasmin\ bedeckt mit ihrem Laken. Ich schüttele den
Kopf. Ein leichtes Kribbeln in meiner Hand, dort wo sie mich berührt, und ihre
Decke wird für einen Augenblick durchsichtig. Nur ein kurzes Flackern, dann
verschwindet das Bild, und die Decke ist wieder so undurchsichtig, wie sie sein
sollte. Auch das Kribbeln ist fort. Das war es wohl, was sie eben mit "`aktiv
nutzen"' meinte. Ich benötige Magie dafür, während sie die Welt immer so sieht.
Wenn ich mir doch nur merken könnte, wie diese Magie funktioniert, was ich dafür
machen muss! Ich glaube nicht, dass ich das ohne \Yasmin s Hilfe jemals
wiederholen kann.

Eine kleine Feengruppe kommt herein geflogen und bringt Essen und Trinken für
uns. Schweigend beginnen wir unser Mahl, als \Leira\ und \Alyna\ hereinkommen,
zwischen sich einen Stapel Kleidung tragend. \Yasmin s Kleidung. Sie legen ihn
neben dem Bett ab. Auf einem Regal, das einen Augenblick zuvor noch nicht
dagewesen ist. "`\Eliok\ und \Iorn\ lassen Dich grüßen, \Yasmin,"' beginnt
\Leira, "`Heute sollst Du noch ruhen, morgen früh werden sie Deine Gesundheit
nochmal untersuchen und dann entscheiden, ob Du aufstehen darfst."' Dann setzen
sie sich auf das Bett und essen schweigend gemeinsam mit uns. Kein Widerspruch
von \Yasmin. Kein Wort zu mir. Aber ich sehe, wie glücklich \Alyna\ ist. Wie
glücklich sie \Leira\ ansieht. Und dann sind die Schüsseln leer und die beiden
verabschieden sich und nehmen das Geschirr mit nach draußen. Doch kurz bevor sie
durch die Tür verschwinden spüre ich wieder \Yasmin s Hand auf meiner, das
leichte Kribbeln und die Sicht kehrt zurück. Und mit ihr legt sich ein Bild über
das, was meine Augen sehen. Hell leuchten die beiden Feen, warm wie die Sonne.
Und diese beiden Lichtpunkte sind verbunden. Durch eine Art Lichtband. Ein sehr
dickes Band verglichen mit dem hauchdünnen Netz, dass sie mit ihrer Umgebung
verbindet. Auch die Bänder zu \Yasmin\ und mir sind, obwohl um ein vielfaches
stärker als der Rest des Netzes, immernoch deutlich dünner als das Band zwischen
ihnen. \Yasmin\ lässt mich los und das Bild verschwindet.

"`Ist das Dein Werk, \Hendrik?"' Fragt sie mich. Was meint sie damit? Ich sehe
sie fragend an. "`Ich habe noch nie eine so starke Bindung zwischen zwei Feen
gesehen. Schon gar nicht zwischen zwei Frauen. Genau genommen habe ich überhaupt
schon sehr lange keine so starke Bindung mehr zwischen zwei Wesen gesehen. In
dieser Welt genauso wenig wie in der anderen."' Ich habe keine Ahnung, wovon sie
spricht. Meint sie, dass die beiden ineinander verliebt sind? Dazu brauche ich
die Sicht nicht, das erkennt ein Blinder -- Nachts! "`Alle Wesen sind in
irgendeiner Form miteinander verbunden.
Manche stärker, andere schwächer,"' beantwortet sie meine unausgesprochene
Frage, "`Normalerweise nimmt die Stärke der Verbindung mit der Entfernung ab.
Sie ermöglichen es uns, die Wesen um uns herum zu spüren, auch wenn wir uns
dessen aufgrund der Nähe zu ihnen vielleicht nicht bewusst sind. Doch die
Verbindung zwischen diesen Beiden ist so stark, dass sie einander selbst an
entgegengesetzten Seiten der Welt noch spüren und einander zielsicher finden
können. Es ist schon ungewöhnlich genug, zwei Feen zu finden, die echte
Freundschaft schließen. Selbst Feenpärchen haben eine eher lockere Verbindung,
die kaum stärker ist als zu den Pflanzen um sie herum. Wie hast Du das
gemacht?"' Ich zucke mit den Schultern. Ich habe nichts gemacht. Glaube ich
jedenfalls.