\section{Tag 4}
Als ich wieder aufwache, ist es hell im Zimmer. Durch ein Fenster fällt warmes
Sonnenlicht auf mein Bett. Nachdem sich meine Augen an die Helligkeit gewöhnt
haben, sehe ich, dass sich etwa 20 dieser winzigen Wesen auf meiner Bettdecke
"`sonnen"'. Jedenfalls sitzen und liegen sie nahezu unbeweglich auf dem von der
Sonne beschienenen Flecken, einige haben die Augen geschlossen, die anderen
blicken andächtig zum Fenster. Es war also doch kein Traum. Ich möchte sie nicht
erschrecken, also bleibe ich still liegen und beobachte sie. Auch die beiden,
die ich nachts schon kennengelernt habe, sind unter ihnen. Dann dreht sich die
Sprecherin der beiden langsam zu mir um, als wüsste sie bereits, dass ich wach
bin. "`Guten Morgen!"', sagt sie mit einem freundlichen Lächeln. Plötzlich sehen
mich alle an, einige überrascht, andere neugierig, ein paar auch etwas
ängstlich. Ich betrachte sie näher und stelle fest, dass sie wie winzige Frauen
aussehen, mit fast durchsichtigen Flügeln auf ihren Rücken. Sie sind kaum größer
als meine Hand. "`Wer seid Ihr? Und wo bin ich?"', frage ich langsam, immernoch
bedacht darauf, mich nicht zu sehr zu bewegen. "`Seid ihr soetwas wie Elfen?"'
Erneut antwortet dieselbe, vermutlich ist sie soetwas wie ihre Anführerin.
"`Nein wir sind keine Elfen, was immer das sein sollen. Wir sind vom Volk der
Feen und die Hüter dieses Waldes."' Stolz schwingt in ihrer Stimme mit. Sie
steht auf, und die anderen folgen ihr.

"`Wie fühlt Ihr Euch?"' Ich erinnere mich wieder an meine Wunden und schaue
meine Arme an – alle Verletzungen sind vollständig verschwunden. "`Sehr gut,
Danke!"' antworte ich erfreut. "`Doch wie geht es meiner Begleiterin?"' Für
einen Moment senken sie den Blick, dann antwortet sie: "`Sie wird leben. Doch
sie ist sehr geschwächt. Ihre Heilung wird noch lange dauern."' Besorgt sehe ich
sie an. "`Habt keine Angst, mein Herr, sie ist in den besten Händen,"' sagt sie
mit beruhigendem Ton. "`Doch Ihr solltet nun aufstehen, und euren Kreislauf
wieder in Schwung bringen! Ihr habt immerhin drei volle Tage geschlafen – das
sollte genug sein!"' So lange war ich weg? Dann hat sie recht: es ist Zeit, aus
dem Bett zu kommen. Ich nicke zustimmend und sie gibt ihrem Gefolge ein 
Zeichen, worauf fast alle losfliegen und kurz darauf mit meiner Kleidung
wiederkehren, die sie auf meiner Bettdecke ordentlich gefaltet ablegen. Sofort
fällt mir auf, dass, obwohl es zweifelsfrei meine Kleidung ist, sie wie neu
aussieht – alle Löcher sind geflickt, der ganze Dreck ist heraus gewaschen und
die Farben strahlen geradezu. "`Wir lassen Euch jetzt alleine, damit Ihr Euch
ankleiden könnt. Lasst Euch Zeit, geht es langsam an. Wenn Ihr etwas benötigt,
ruft uns einfach! Sobald Ihr soweit seid, treffen wir uns draußen,"' sagt sie,
während sie den anderen hinterher aus der Tür fliegt und diese langsam hinter
sich schließt.

Ich klettere vorsichtig aus dem Bett und während ich mich langsam anziehe, sehe
ich mich in dem Zimmer um. Ein kleiner Raum, außer dem Bett gibt es keine Möbel
und selbst das Bett geht nahtlos in die Wand über, an der es steht. Abgesehen
von der weißen Bettwäsche ist der gesamte Raum in einer Mischung aus braun und
grün gehalten. Es gibt keinerlei Ecken, selbst die niedrige Decke hat die Form
einer Kuppel. Etwas unbeholfen wanke ich zur Tür, ich muss wirklich sehr lange
gelegen haben, denn meine Beine gehorchen mir nicht so recht. Mit
zusammengekniffenen Augen öffne ich die Tür und sehe vorsichtig hinaus.

Vor mir liegt eine sonnenüberflutete Lichtung, in deren Mitte eine alte Eiche
steht. Unter dem Baum steht ein Tisch und ein Stuhl, offensichtlich aus roh
behauenem Eichenholz. Auf dem Tisch und den unteren Ästen der Eiche schwirren
hunderte Feen umher. Als ich mich langsam und neugierig nähere, lässt das
Treiben nach, die meisten der kleinen Wesen flüchten in die Krone des Baumes.
Schließlich sitzt nur noch die Delegation von vorhin auf dem Tisch.

Ihre Anführerin bedeutet mir, mich zu setzen, was ich sehr gerne annehme.
"`Danke. Bitte verzeiht mir, dass ich bislang so unhöflich war, mich nicht mal
vorzustellen."' Sie sieht mich mit einem Lächeln an. "`Wir kennen bereits Euren
Namen, Herr \Hendrik. \Yasmin\ hatte uns Eure Ankunft bereits vor ein paar
Wochen angekündigt,"' beantwortet sie erneut meine unausgesprochene Frage. "`Ihr
seid also Freunde von \Yasmin? Und wie nennt Ihr Euch?"' Kaum ausgesprochen,
beiße ich mir selbst auf die Zunge. Ich hatte mir doch vorgenommen, nicht mehr
so unhöflich zu sein.  "`Ja, mein Herr, sie ist schon seit Generationen Freund
aller Feen. Mein Name ist \Leira, und ich bin die Anführerin dieses Stammes. Als
Freund von \Yasmin\ sollt Ihr uns ein willkommener Gast sein!"' Sie verbeugt
sich, meinen Ausrutscher völlig ignorierend, bevor sie fortfährt.

"`Ich nehme an, Ihr seid sehr hungrig, darum lasst uns beim Essen weiter
plaudern."' Ein gellender Pfiff ertönt aus ihrem Mund. Nach einem Moment der
absoluten Stille höre ich es hinter mir surren und brummen. Als ich mich
umdrehe, traue ich meinen Augen kaum. Vermutlich mehr als Tausend Feen kommen,
beladen mit allerlei Schüsseln und Früchten, im Formationsflug aus dem Wald
heraus. Ein beeindruckender Anblick. Sie legen das Essen auf dem Tisch ab und
gesellen sich zu ihren Kameradinnen im Baum. Staunend beobachte ich das
Spektakel. "`Wie groß ist Euer Stamm?"', wende ich mich wieder an \Leira.
"`Momentan gehören etwa 2500 Frauen und 2000 Männer meinem Stamm an."' Irritiert
blicke ich sie an. "`Männer?"' Sie schmunzelt und zeigt auf den Baum. Und da
sehe ich es: aus den vielen Spalten und Ritzen der uralten Rinde kommen nach und
nach die Feen-Männer hervor. Nun wird mir auch klar, warum ich bislang noch
keinen von ihnen zu Gesicht bekommen habe: im Gegensatz zu ihren Frauen besitzen
sie nämlich offensichtlich keine Flügel. Etlichen Männern folgen Feenkinder zu
ihrer Mutter, die sie so herzlich begrüßen, als hätten sie sich seit Ewigkeiten
nicht gesehen. Unterdessen hat sich \Leira\ in die Luft erhoben und schwebt über
dem Essen. Schnell kehrt Stille ein. Dann sagt sie: "`Wir danken dem Wald für
seine reichen Gaben. Möge das Mahl beginnen!"'

Dann dreht sie eine kleine Schleife über dem Tisch und landet schließlich direkt
vor mir. Das Treiben das nun beginnt, ist so faszinierend, dass ich beim
Beobachten völlig vergesse, selbst etwas zu essen. Wie in einem Tanz beginnen
alle Feen-Frauen das Essen zu umkreisen, nehmen sich mal eine Frucht, mal ein
paar Samenkörner oder eine winzige Schale voll mit einem Getränk, um sie zu
ihrer Familie auf einem der Äste oder auf einem der "`Balkone"' am Stamm der
Eiche zu bringen. Nach gemeinsamen Verzehr stürzen sie sich dann erneut ins
Getümmel für den nächsten Gang. Einige nehmen dabei ihre Kinder mit, zeigen
ihnen mal mehr, mal weniger geduldig das Fliegen. Andere, insbesondere jene aus
den oberen Ästen der Krone, verfrachten gleich die ganze Familie auf den Tisch.
Das führt dazu, dass – sehr zum Missfallen ihrer Eltern, aber dafür unter
johlendem Beifall ihrer Altersgenossen – ein paar der Kinder anfangen, wild
herum zu toben und mit den Früchten Ball zu spielen. Schließlich wird es \Leira\
offensichtlich zu eng auf dem Tisch, und sie setzt sich auf meine Schulter.
"`Herr, esst! Oder schmeckt Euch unser Essen nicht?"' Ich lache fröhlich.
"`Nein, keine Angst,"' sage ich, während ich versuche, eine offensichtlich
äußerst beliebte Frucht zu erwischen, ohne dabei versehentlich mit einer der
Feen zusammenzustoßen. "`Ich sehe Eurem Volk nur so gerne zu. So unbeschwerte
Wesen habe ich schon lange nicht mehr erlebt. Ich freue mich sehr, Euer Gast zu
sein,"' sage ich und stecke mir genüsslich meine "`Beute"' in den Mund.

Kurz darauf sind die Schüsseln und Teller leer gegessen, und die Versammlung
löst sich schnell auf. Die allermeisten Feen, auch einige der Kinder
verschwinden fliegend im Wald, ich meine sogar den einen oder anderen
"`Kindergarten"' oder vielleicht auch eine "`Schulklasse"' darunter zu
entdecken. Am Ende bleibe ich alleine mit \Leira\ zurück. "`Möchtet Ihr nun zu
\Yasmin?"' Ich nicke nur stumm zur Antwort. Sie erhebt sich sanft von meiner
Schulter und fliegt langsam voraus. "`Folgt mir!"' Am Ende der Lichtung, meiner
eigenen Behausung genau gegenüber, stoßen wir auf eine zweite, fast identische
Hütte, allerdings hat diese keine Fenster, nur eine Tür, zu der mich \Leira\ nun
führt. "`Tretet ein."' Langsam öffne ich die Tür und gehe langsam und vorsichtig
hinein. Drinnen ist es, wie erwartet, völlig dunkel. Erst als meine Augen sich
so langsam an die Dunkelheit gewöhnen, erkenne ich zwei Feen, die in der Mitte
des Raumes bedächtig arbeiten. Was sie genau machen, erkenne ich nicht, doch
dann bemerken sie mich und stellen ihre Tätigkeit ein. Sie bedeuten mir, näher
zu kommen und ich folge ihrer Aufforderung. Bei ihnen angekommen flüstert eine
der beiden "`Setzt Euch"' und zeigt auf einen Stuhl, den ich schemenhaft im
Licht der anderen Fee erkennen kann. "`Wie geht es ihr?"' flüstere ich
ebenfalls, während ich versuche, \Yasmin\  in dem Bett auszumachen, das wie ich
nun feststelle direkt neben mir steht. "`Sie lebt."' Diese Antwort ist nicht nur
wenig zufriedenstellend, sie löst sogar eine gewaltige Unruhe und ein wenig
Panik in mir aus. "`Was hat sie denn?"' Ich kann meine Besorgnis nur schlecht
verbergen, dass erkenne ich an dem mitfühlenden Ausdruck im Gesicht meiner
Gesprächspartnerin. Unterdessen nimmt ihre Partnerin die Arbeit wieder auf.
"`Wir wissen es nicht genau. Und wir sind mit unseren Fähigkeiten am Ende."' Ihr
Ton ist traurig, ein wenig entmutigt lässt sie ihre Schultern hängen. "`Ihre
vielen Wunden haben wir geheilt, körperlich ist sie vollauf gesund. Und doch
will sie einfach nicht erwachen. Es ist, als hätten alle ihre Lebensgeister sie
verlassen."'

Sie sieht mich an, eine Träne rollt gerade über meine rechte Wange. Ich wische
sie schnell weg. "`Es ist nicht Eure Schuld. Ganz im Gegenteil. Ihr habt sie vor
Schlimmerem bewahrt und hättet dabei fast selbst Euer Leben verloren. Dafür ist
Euch der Dank der Feen auf ewig sicher. Und doch wissen wir nicht, wie wir sie
wieder ins Leben zurückholen können,"' fährt sie nach einer kurzen Pause mit
Blick auf \Yasmin\  fort.
Ihre Partnerin streicht gerade ihre Stirn mit einer grünen, stark riechenden
Paste ein, sodass ich einen kurzen Blick auf \Yasmin\ s Gesicht erhaschen kann.
"`Habt Ihr mich auch geheilt?"' Sie sieht mich erstaunt an. "`Nein, aber das war
auch nicht nötig. Als wir Euch fanden, wart ihr zwar bewusstlos, ansonsten aber
völlig unversehrt!"' Wie ist das möglich? Ich kann mich noch genau an die
unglaublichen Schmerzen und die blutenden Wunden erinnern. Das ist verwirrend,
aber es bringt nichts, jetzt weiter darüber zu grübeln. Hier finde ich ohnehin
keine Antwort auf diese Fragen. "`Kann ich Euch irgendwie helfen?"' frage ich
schließlich.

Mit einem erneuten besorgten Blick auf \Yasmin\  antwortet sie: "`Ich fürchte im
Moment nicht, jedenfalls wüsste ich nicht, wie. Es sei denn, Ihr habt noch eine
Idee für uns, oder Wissen aus Eurer Welt über die Behandlung der Kranken, das
uns bislang unbekannt ist."' Nur für einen kurzen Moment kann ich etwas Hoffnung
in ihren Augen aufflackern sehen, die jedoch gleich darauf der Enttäuschung
weicht. Ich kann ihr nicht helfen. "`Aber habt Dank für Euer Angebot."' Ich
stehe auf, verbeuge mich vor den beiden Feen. "`Nicht ich bin es, der Dank
verdient. Was Ihr hier leistet, lässt mich für immer in Eurer Schuld stehen."'
Mit bescheidenem Lächeln sehen mich die beiden Feen an. Bevor ich gehe, berühre
ich noch kurz eine Hand von \Yasmin\  und nicke den Beiden zum Abschied zu. Sie
winken und flüstern "`Bis bald!"' hinter mir her.

Von \Leira\ ist draußen nichts zu sehen. Ich fühle mich erschöpft, bin wohl doch
noch nicht so ganz fit. Also gehe ich zurück in meine Hütte. Beim Aufstehen
hatte ich ganz übersehen, dass in einer Ecke des Raumes sorgfältig gestapelt
meine Sachen liegen. Daneben steht der Stab an die Wand gelehnt. Ich greife ihn,
und als meine Hand den Schaft berührt, spüre ich ganz kurz ein Kribbeln. Hier
ist es zu dunkel, ich nehme ihn mit, um ihn im Licht des Fensters an meinem Bett
näher zu betrachten. Er ist etwas länger als ich groß bin, etwa zwei Meter,
würde ich schätzen. Ich setze mich auf das Bett und lege den Stab auf meinen
Schoß. Die Sonne scheint zwar nicht mehr zum Fenster herein, es muss wohl nach
Osten liegen, aber draußen ist es so hell, dass ich trotzdem gut die Details des
Stabs erkennen kann.

Ich stelle fest, dass seine Farbe gar nicht wirklich weiß ist, sondern mehr an
Elfenbein erinnert. Vom Gewicht her und dem Geräusch, das er macht, als ich mit
den Fingern darauf klopfe, würde ich tippen, dass er aus einem sehr leichten
Holz besteht, allerdings ist keine Maserung zu erkennen. Er scheint aber auch
nicht bemalt oder lackiert zu sein. Ich drehe und wende ihn im Licht und
zufällig entdecke ich eine hauchdünne Gravur auf den Schaft. Ich halte ihn ganz
dicht an die Augen, aber kann nur erkennen, dass sie sich über seine gesamte
Länge zu erstrecken scheint. Also versuche ich sie zu ertasten, doch meine
Finger fühlen nichts. Doch was ist das? Für einen Moment schien es mir, als
würde die Gravur schimmern. Ich streiche noch einmal den Schaft entlang, und
tatsächlich erleuchten die Linien rings um die Stelle, an der meine Finger den
Stab berühren, sie scheinen ganz fein zu brennen. Sobald ich ihn loslasse,
erlischt das Leuchten wieder. Ich versuche die Zeichen zu erkennen, jedoch sind
es entweder nur einfache Verzierungen oder eine mir unbekannte Schrift. Ich
hätte vielleicht doch noch mehr lesen sollen, als ich noch Zeit dafür hatte.

Also wende ich mich den Enden des Stabes zu. Auf der einen Seite ist er verdickt
und läuft schließlich spitz zu. Die Form erinnert entfernt an einen Football. In
die Oberfläche ist ein Muster geschnitzt, wie Schuppen eines Fisches sieht es
aus, allerdings mit der offenen Seite in Richtung des Schaftes. Ich vermute,
dass dies die "`Unterseite"' des Stabes ist. Denn auf der anderen teilt er sich
in drei dünne identische "`Äste"', die absolut perfekt angeordnet zu sein
scheinen. Wenn dieser Stab tatsächlich so gewachsen sein sollte, muss es sich um
eine ungewöhnliche Laune der Natur handeln. Aber auch als Handwerksarbeit ist
das definitiv das Werk eines Meisters seiner Kunst. Jedenfalls sind keinerlei
Spuren von Bearbeitung mit Werkzeugen zu erkennen, jeder der Äste wächst
geradezu aus dem Schaft heraus, und etwa zehn Zentimeter oberhalb der Stelle, wo
sie sich trennten, laufen sie wieder zusammen. So umrahmen sie einen etwa
faustgroßen Raum der wirkt, als wäre er geschaffen, eine perfekte Kugel zu
halten. Nur wie man dort eine solche Kugel hinein bekommen sollte, kann ich
nicht erkennen. Wenn nur \Yasmin\  wach wäre, sie könnte mir sicher meine vielen
Fragen beantworten. Das stimmt mich traurig. Also lege ich den Stab beiseite.
Vielleicht sollte ich mich doch noch einen Moment hinlegen. Nur kurz die Augen
schließen und entspannen. Ich erinnere mich, wie ich sie das erste Mal gesehen
habe, damals in der Bar. Und dann in der Bibliothek. Und bei ihr zu Hause.
Selbstsicher, bildschön und unglaublich stark. Doch immer wieder drängt sich ein
anderes Bild in mein Bewusstsein, wie sie dort liegt auf dieser Lichtung,
leblos, regungslos. Und dann sehe ich sie dort, in dem Bett, in der Dunkelheit,
allein.