\section{Tag 5}
Ich wache auf. Wie lange ich geschlafen habe? Draußen geht die Sonne bereits
unter. Mein Magen knurrt, lange nichts mehr gegessen. \Leira\ ist wieder da.
Regungslos sitzt sie im Schneidersitz auf der Bettdecke neben meinen Füßen, den
Kopf nachdenklich gesenkt. Hinter ihr steht eine Schale mit süßlich riechendem
Brei. "`Hallo \Leira. Schön Euch wiederzusehen. Ich habe Euch schon vermisst,"'
sage ich, während ich nach der Schale greife. Sie schreckt hoch.
"`Entschuldigt, mein Herr, ich wollte Euch nicht wecken. Ich hatte viel zu
tun."' Ihre Stimme und ihre Haltung lassen sie sehr bedrückt wirken. "`Ist
irgendetwas passiert?"' frage ich. Zögerlich esse ich weiter, während ich auf
ihre Antwort warte. "`Nein, nein. Ich möchte Euch nicht damit belästigen."' Doch
der Blick, den ich für einen Moment in ihren Augen sehe, lässt Sorge in mir
aufsteigen. "`Ihr belästigt mich nicht, \Leira, doch kann ich sehen, wie sehr es
Euch belastet. Euer Volk hat mir schon so viel geholfen, also lasst mich Euch
auch ein bisschen helfen."'

Sie zögert. Doch dann spricht sie, langsam. Ich merke, dass sie ihre Worte sehr
vorsichtig wählt. "`Nicht jeder in meinem Volk heißt Euch so willkommen, wie es
nach meiner Ansicht gebührend wäre."' Schüchtern und beschämt sieht sie zu
Boden. Nach einer langen Pause holt sie tief Luft, bevor sie fortfährt. "`Denn
obwohl Ihr Großes getan habt, als Ihr \Yasmin\ gerettet habt, habt Ihr zugleich
auch großen Schaden angerichtet."' Sie sieht mich ernst an. "`Damit meine ich
nicht so sehr die Brandschäden im Wald. Das sind Wunden, die schnell heilen
werden. Aber leider war zu dieser Zeit auch eine der Feen zugegen, die ich
ausgesandt hatte, um nach Euch Ausschau zu halten. Obwohl ich befohlen hatte,
dass keine von ihnen sich Euch alleine nähert, entschied sie sich, \Yasmin\ und
auch Euch zu Hilfe zu eilen. Dabei ließ sie Euch für eine Zeit aus den Augen.
Als sie bemerkte, was Ihr im Begriff wart, zu tun, konnte sie nicht mehr
fliehen."' Gebannt folge ich ihrer Erzählung. "`Ist sie \ldots?"' Mir bleiben
die Worte im Hals stecken. \Leira\ schüttelt den Kopf. "`Nein, sie lebt, doch
hat Euer Werk ihre Flügel versengt. Eine Wunde, die wir nicht heilen können. Wir
konnten sie zurückbringen, doch nun ist sie wie unsere Männer an das Haus
gebunden, bedarf der Hilfe anderer. Eine demütigende Situation."' Sie wischt
sich schnell eine Träne aus dem Gesicht. "`Deswegen halten Euch einige hier für
eine Gefahr für uns und fordern Eure baldige Abreise. Den ganzen Tag habe ich
versucht, sie vom Gegenteil zu überzeugen. Doch noch ist ihre Wut größer als
ihre Einsicht. Sie sind bisher keinen Argumenten zugänglich."' Sie schüttelt
verzweifelt mit dem Kopf, ihre sonst so klare Stimme ist kaum mehr als ein
Flüstern.

"`Das tut mir leid,"' sage ich bedrückt, "`aber ich kann sie durchaus verstehen.
Weißt du, ich habe nicht wirklich Kontrolle über \ldots"' Ich rudere verzweifelt
mit den Armen in der Luft. "`Es war nicht meine Absicht, überhaupt jemanden zu
verletzen, ich wollte einfach nur da weg. Und \Yasmin\ helfen. Ich weiß nicht,
was dann geschehen ist – oder wie. Ich weiß noch nicht einmal, wie ich in den
Besitz dieses Stabes gekommen bin!"' Ich zeige auf den Stab, der neben mir auf
dem Bett liegt. Sie nickt. "`Das dachte ich mir schon. Das ist aber hier nicht
wichtig, da in unserem Wald keine Magie gedeihen kann. Außer unserer eigenen
natürlich. \Yasmin\ sei Dank."' Sie redet mehr zu sich selbst, als mit mir.
Gedankenversunken läuft sie auf dem Bett hin und her und ringt sichtlich
verzweifelt um Fassung. Schweigend sehe ich sie an. Ich wünschte, ich könnte ihr
irgendwie helfen. Möchte ihr anbieten, zu bleiben. Doch ich glaube, das steht
mir nicht zu. Immerhin ist sie die Anführerin und die anderen sehen zu ihr auf.
Und ich möchte nicht respektlos erscheinen, oder sie in Schwierigkeiten bringen.
Also schweige ich. Draußen ist es inzwischen fast dunkel geworden. Nach einer
Weile wird \Leira\ wieder ruhiger. Doch sie sieht ratlos aus, wie sie sich mit
hängenden Schultern neben mich setzt.

"`Kann ich sie sehen?"' sage ich schließlich. "`Ich meine, die Verletzte? Ich
möchte mich bei ihr entschuldigen. Mit ihr reden. Denkt Ihr, sie würde mich
empfangen?"' Ich höre ein erleichtertes Aufatmen aus \Leira s Richtung. "`Wir
werden sehen. Ich werde mit ihr sprechen und sie fragen. Wir sprechen morgen
weiter. Gute Nacht, Herr."' Schnell flüchtet sie zur Tür hinaus und lässt mich
mit meinen Gedanken zurück. Was habe ich nur angerichtet? Es dauert lange, bis
ich endlich Schlaf finde.
Die Sonne weckt mich nach einer unruhigen Nacht. Ich verspüre keine große Lust
auf Gesellschaft, also beobachte ich das Treiben an der Eiche von meinem Platz
am Fenster aus. Nach einer Weile kommen ein paar Feen vorbei, um sich nach
meinem Befinden zu erkundigen. "`Ich fühle mich heute ein wenig schwach. Habe
wohl schlecht geschlafen,"' murmele ich, woraufhin sie mir ein bisschen von dem
Essen bringen. Sie scheinen zu spüren, dass ich lieber allein sein möchte,
vielleicht merkt man es mir auch deutlicher an, als ich es eigentlich will.
Jedenfalls ziehen sie sich dann ohne jeden weiteren Kommentar freundlich
lächelnd zurück. So hänge ich weiter meinen Gedanken nach. Lustlos spiele ich
ein wenig mit dem Stab herum. Sortiere meine Sachen ein ums andere Mal neu. Sehe
wieder und wieder aus dem Fenster. Immer wieder denke ich an das, was \Leira\
mir erzählt hat. Und an \Yasmin s Zustand. Um die Mittagszeit herum langweile
ich mich dann schon so sehr, dass ich beschließe, statt zu Essen doch noch ein
wenig Schlaf nachzuholen.

Ein Geräusch weckt mich, ich glaube leises Tuscheln zu hören, irgendwo in der
Nähe des Fensters. Ich öffne die Augen einen Spalt breit und versuche
herauszufinden, was da vor sich geht, während ich gleichzeitig so tue, als würde
ich immernoch schlafen. Ich sehe \Leira, die mit ein paar Feen diskutiert,
welche sich um eine andere Fee versammelt haben, die zwischen ihnen auf dem
Boden sitzt. Auch wenn ich nichts von dem verstehen kann, was sie sagen, ist
doch klar zu erkennen, dass der Wortwechsel ziemlich heftig – wenn auch leise –
ist. Die einzige, die sich daran nicht zu beteiligen scheint, ist die Fee in
ihrer Mitte, auf die ihre Begleiter immer wieder zeigen, so als würde es in der
Diskussion um sie gehen. Mit geschlossenen Augen bewege ich mich geräuschvoll im
Bett. Es wird wie erwartet schlagartig still. Also öffne ich blinzelnd und laut
gähnend meine Augen und sehe alle Blicke auf mich gerichtet.

"`Oh, hallo! Willkommen zurück \Leira!"' Sie verbeugt sich und sagt: "`Ich hoffe
wir haben Euch nicht geweckt, Herr?"' Und als ich den Kopf schüttele, fährt sie
fort: "`Ich möchte Euch auf Euren und ihren eigenen Wunsch hin"', sie deutet auf
die schweigende Fee in der Mitte, "`mit \Alyna\ bekannt machen. Sie ist es, die
leider bei dem Versuch Euch und \Yasmin\ zu helfen, durch einen Unfall schwer
verletzt wurde."' \Alyna\ steht auf und tritt vor. "`Hallo \Alyna,"' sage ich
mit einem vorsichtig freundlichen Lächeln. Sie lächelt ebenfalls und kommt
langsam auf mich zu. Die helfenden und beschützenden Hände ihrer Freunde weist
sie mit einem einzigen Blick zurück. Als sie schließlich direkt vor mir steht,
mustert sie mich still. "`Lasst uns bitte alleine,"' sagt sie dann, ohne den
Blick von mir zu nehmen. Ich erwidere ihren Blick, sehe jedoch im Augenwinkel,
dass \Leira\ den anderen mit einem Kopfnicken zu verstehen gibt, ihrem Wunsch zu
folgen. Daraufhin, wenn auch etwas zögerlich, verlässt die Gruppe den Raum. Ich
kann ihnen die bösen Blicke über die Schulter nicht verdenken, freue mich aber
doch, dass ich schließlich allein mit \Alyna\ bin.

Ich bin nicht sicher, was ich sagen soll, also schweigen wir uns noch eine Weile
an. Endlich ringe ich mich durch, etwas zu sagen. Mit gesenktem Kopf und
schwacher Stimme sage ich: "`Ich kann verstehen, dass Ihr und Eure Freunde böse
auf mich seid. Und doch hoffe ich, dass Ihr mir eines Tages verzeihen könnt. Ich
wünschte, ich könnte es irgendwie wieder gut machen."' Plötzlich spüre ich eine
Berührung an meiner linken Hand. Sie hat sich still und leise neben mich gesetzt
und nun ihre winzige Hand auf meine gelegt. "`Grämt Euch nicht, Herr. Wie könnte
ich böse auf Euch sein? Was sollte ich Euch verzeihen? Die Schuld liegt, wenn
überhaupt, alleine bei mir."' Ich will sie unterbrechen, etwas erwidern, doch
sie lässt mich nicht zu Wort kommen. "`Wenn ich \Leira\ Folge geleistet hätte,
nur das getan hätte, was sie mir aufgetragen hatte, wäre mir auch nichts
geschehen. Doch ich habe mich wissentlich in Gefahr begeben. Und obwohl meine
Freunde das nicht verstehen, kann ich euch daher unmöglich die Schuld dafür
geben.

Ganz im Gegenteil. Ich glaube vielmehr, dass ich ebenso wie \Yasmin\ Euch mein
Leben zu verdanken habe."' Ich sehe sie irritiert an. "`Seht, Herr,"' fährt sie
fort, "`Euer Zauber hat die meisten Eurer Feinde auf der Stelle zu Asche
verwandelt. Und obwohl sowohl \Yasmin\ als auch ich mitten zwischen ihnen waren,
leben wir noch. \Yasmin\ hatte noch nicht einmal Brandflecken in ihrer Kleidung.
Dafür habe ich nur eine Erklärung. Auch wenn es Euch vielleicht noch nicht
gelingt, Eure Magie bewusst zu kontrollieren, so war Euer Wille, \Yasmin\ zu
helfen, so stark, dass sich das Feuer nur gegen die Bedrohung für ihr Leben
richtete, nicht gegen sie und noch nicht einmal gegen mich, obwohl ihr von
meiner Gegenwart nichts wusstet. Ich bin sogar fest davon überzeugt: hätte ich
mich Euch rechtzeitig zu erkennen gegeben, wäre auch mir nichts passiert."'

Sie atmet durch, und sieht mich an. "`Und doch habe ich Euch schwer verletzt,"'
antworte ich bedrückt. Doch sie lächelt und sagt nur: "`Noch ist nicht alle
Hoffnung verloren, denn ich glaube fest daran, dass \Yasmin\ wieder erwachen
wird – und mich dann heilen kann. Bis dahin muss ich mit den Konsequenzen meiner
Entscheidung leben."' Ich sehe sie an. "`Danke."' Das klang erleichterter, als
ich es wollte, und so füge ich schnell hinzu: "`aber ich möchte dennoch
wenigstens etwas von dem Schaden, den ich angerichtet habe, wieder gut machen.
Bitte, erlaubt mir, ein Ersatz  für Eure Flügel zu sein. Ich bin bereit, Euch
überall hinzubringen, wo immer ihr hin wollt. So hättet Ihr zumindest einen Teil
Eurer Freiheit zurück."' Etwas überrascht antwortet sie: "`Das ist eine
fantastische Idee Herr, und ein äußerst großzügiges Angebot, dass ich nur zu
gerne annehme!"' Nun bin ich wirklich erleichtert.

Doch eine Frage habe ich noch. "`Dürfte ich Eure Verletzung sehen, \Alyna?"' Sie
nickt. "`Ich muss ohnehin noch die Salbe unter dem Verband erneuern."' Ich
bedeute ihr, auf meine Handfläche zu steigen, lege mich hin und setze sie auf
meinem Bauch ab. Sie setzt sich hin und entfaltet ihre beiden Flügel,
beziehungsweise, dass was von ihnen übriggeblieben ist und nun dick in einen
Verband eingewickelt wurde. Dann beginnt sie, den Verband abzulösen. Was
darunter zum Vorschein kommt, verschlägt mir den Atem, denn mit den filigranen,
bunten Flügeln ihres Volkes hat es nur noch wenig zu tun. Vielmehr erinnert es
an verbranntes Pergamentpapier. Viele Löcher, große Teile völlig verkohlt.

"`Das muss Euch sehr große Schmerzen bereiten, \Alyna,"' flüstere ich. Sie
schüttelt den Kopf. "`Macht Euch keine Sorgen, unsere Heilerinnen haben sehr
gute Arbeit geleistet. Ich verspüre kaum mehr als ein Kribbeln"'. Ich sehe ihr
zu, wie sie ruhig und gleichmäßig die verbrannten Stellen mit einer gelben Salbe
einschmiert, die sie aus einem Beutel an ihrem Gürtel entnimmt. Von Zeit zu Zeit
ist in ihrem Gesicht ein Flackern zu sehen, dass darauf hinweist, dass das
Kribbeln doch nicht so harmlos ist, wie sie vorgibt. Doch ich sage nichts,
möchte sie nicht kränken, ihr nicht zu nahe treten. Dafür nehme ich mir fest
vor, auf ihre Flügel besondere Rücksicht zu nehmen und ihr beim nächsten Mal
meine Hilfe bei der Pflege ihrer Flügel anzubieten.

"`Herr, dürfte ich Euch um etwas bitten?"' wendet sie sich schließlich wieder an
mich. Doch zunächst habe ich ein Anliegen: "`Bitte \Alyna, wenn es Euch recht
ist, da wir wohl demnächst eine Menge Zeit miteinander verbringen werden,
könnten wir diese Förmlichkeit ablegen? Da wo ich herkomme, nennt man mich
einfach \Hendrik."' Sie lächelt und nickt. "`Sehr gerne \ldots\  \Hendrik."' Es
klingt noch etwas holprig, aber wenigstens nicht mehr ganz so unterwerfend wie
das "`Herr"'.

"`Danke \Alyna. Nun, was war Deine Bitte?"' Sie zögert. "`Nunja, ich würde, wenn
es Euch \ldots\ Dir recht ist, gerne hier übernachten."' Etwas überrascht sehe
ich sie an. "`Was wird Deine Familie davon halten? Und Deine Freunde? Erwarten
sie Dich nicht zurück? Nicht, dass sie am Ende denken, ich hätte Dir etwas
angetan, wenn du nicht zurückkommst!"' Mit einem kurzen Kopfschütteln antwortet
sie: "`Weißt Du, ich habe keine Familie. Und was die Anderen betrifft,
einerseits geht es sie nichts an, was ich mache, und andererseits lernen sie so
vielleicht, dass ich zu meiner Meinung über Dich stehe."' Zu meiner Freude
gewöhnt sie sich schnell an das "`Du"'. Und ich freue mich auch darüber, in ihr
statt einer Feindin eine Freundin gefunden zu haben.

"`Du sollst mir ein willkommener Gast sein, \Alyna. Allerdings weiß ich nicht,
wo Du schlafen könntest. Du siehst ja selbst, wie wenig Möbel dieser Raum
bietet. Ich würde Dir ja anbieten, bei mir im Bett zu schlafen, aber mein Schlaf
ist mitunter etwas unruhig, und ich habe Angst, dich womöglich mitten in der
Nacht zu zerquetschen."' Sie zwinkert mir zu. "`Zunächst einmal sind wir Feen
bei weitem nicht so zerbrechlich, wie wir vielleicht auf Dich wirken. Und auch
das Problem mit den Möbeln lässt sich lösen."' Sie steht auf und geht langsam in
Richtung meiner Schultern, wo sie auf das Kopfkissen herunterklettert.
Schließlich kommt sie an der Wand neben meinem Kopf an. Mit konzentriertem Blick
legt sie eine Hand auf die Wand und atmet tief durch. Ich weiß nicht, was sie
dort macht, was sie damit bezwecken will. Doch dann sehe ich es: aus der Wand
neben meinem Bett beginnen kleine Triebe zu sprießen, die langsam dicker werden
und sich zu einer Art Treppe vereinen. Und am Ende der Treppe formt sich eine
flache Schale, kaum größer als \Alyna\ selbst. Zufrieden lächelnd präsentiert
sie mir ihr Werk. "`Siehst Du? Nun habe ich auch ein Bett."' Ich bin zu sehr
verblüfft, um etwas zu sagen. Mit offenem Mund beobachte ich, wie sie die Treppe
zu der Schale hinaufsteigt und sich dort hinsetzt. "`Ich wünsche Dir eine Gute
Nacht, \Hendrik,"' sagt sie. Dann legt sie sich auf die Seite, wobei sie einen
der verbundenen Flügel zu einer Art Kopfkissen faltet und den Anderen wie eine
Bettdecke über sich legt.
Das kann ich nun doch nicht einfach hinnehmen. Denn man sieht ihr an, dass es
bei weitem nicht so bequem ist, wie sie es erscheinen lassen möchte. "`\Alyna?
Du bist verletzt, Du solltest Deine Flügel schonen. Denkst Du, Du könntest Dein
Bett etwas vergrößern? Ich habe da eine Idee."'

Sie sieht mich verwundert an, widerspricht mir aber nicht. Stattdessen wächst
wieder wie durch Zauberhand ihr Bett auf etwa die doppelte Größe. "`Danke, das
sollte genügen. Komm bitte kurz aus Deinem Bett heraus."' Ich ziehe meinen
Mantel aus und lege ihn lose auf ihr Bett. Dann forme ich so gut ich kann eine
Art Nest daraus und bitte sie mit einer Geste wieder hinein. "`Bitte sehr, so
hast Du es gemütlich und kannst trotzdem Deine Flügel schonen."' Immernoch
verwundert aber auch ein wenig dankbar sieht sie mich an. Dann legt sie sich in
die Mitte ihres Bettes und beginnt, sich ihr Lager bequem zu machen. Als sie
schließlich ruhig liegt, nehme ich einen der Ärmel und decke sie damit zu. Sie
murmelt ein schwaches "`Danke"', dann schläft sie ein.