\section{Tag 6}
Die Sonne weckt mich wieder am nächsten Morgen, und während ich noch ein wenig
im Halbschlaf vor mich hin döse, höre ich leises Flüstern aus \Alyna s Bett
kommen. Neugierig setze ich mich leise auf, um herauszufinden, wer uns denn zu
so früher Stunde besucht. Zu meiner Freude sehe ich, dass es \Leira\ ist, die zu
\Alyna\ unter den Ärmel gekrochen ist. Die beiden plaudern fröhlich miteinander.
Da sie mich offensichtlich noch nicht bemerkt haben, räuspere ich mich leise.
Während \Leira\ ruckartig hochschreckt, um sich gleich darauf vor mir zu
verbeugen, dreht sich \Alyna\ nur zur mir um und lächelt mich freundlich an.

"`Guten Morgen, \Leira. Hallo \Alyna, ich hoffe du hast gut geschlafen?"'
\Leira\ blinzelt nur, ihr Lächeln noch etwas fröhlicher. "`Herr, wir haben Euch
hoffentlich nicht geweckt,"' antwortet stattdessen \Leira. Während ich den Kopf
schüttele, kommt mir eine Idee. "`\Leira, bitte, wenn es Euch recht ist, nennt
mich nicht andauernd 'Herr'. So eine vornehme Behandlung bin ich nicht gewohnt
und ich fühle mich ihrer auch nicht würdig."' Sie möchte zu einer Erwiderung
ansetzen, doch diesmal lasse ich sie nicht zu Wort kommen. "`Ich weiß, dass Ihr
als Anführerin und Repräsentantin Eures Volkes vielen Pflichten, auch mir
gegenüber, unterworfen seid. Darum schlage ich Euch einen Kompromiss vor: Wenn
wir unter uns sind, bitte nennt mich formlos einfach bei meinem Namen, Hendrik.
Und Ihr müsst Euch auch nicht andauernd verbeugen und entschuldigen, solange
niemand anderes aus Eurem Volk in der Nähe ist. Ihr seid mir stets ein
willkommener Gast und Gesprächspartner."' Da sie nicht widerspricht, füge ich
mit einem Zwinkern verschwörerisch flüsternd hinzu: "`Ich werde auch niemandem
davon erzählen!"'

Etwas erstaunt sieht \Leira\ erst mich und dann \Alyna\ an, die jedoch ihren
Blick nur mit einer stummen Geste beantwortet, die klar "`Ich habe es dir ja
gesagt!"' bedeutet. Nach einigen Minuten des unschlüssigen Grübelns und
wechselnder Blicke zu \Alyna\ und mir fällt sie schließlich eine Entscheidung.
"`Wie Du wünschst, Hendrik,"' sagt sie mit einer tiefen Verneigung. "`Nein,
\Leira, dort, wo ich herkomme, besiegelt man eine Abmachung mit einem
Handschlag"' Aber da meine Hand natürlich viel zu groß ist für ihre winzigen
Händchen, gebe ich ihr nur den kleinen Finger, den sie mit beiden Händen
ergreift. "`Es freut mich sehr, mit Dir befreundet zu sein, \Leira."' Damit ist
es beschlossen, das kann ich in ihren Augen erkennen.

"`Wie geht es \Yasmin?"' wechsle ich -- zugegebenermaßen etwas abrupt -- das
Thema. Doch statt zu antworten, hilft \Leira\ \Alyna\ aus ihrem Bett und die
beiden kommen langsam, fast andächtig die Treppe zu meinem Bett herunter. Dann
gehen sie wieder zu dem sonnenbeschienenen Fleck auf meiner Bettdecke, wo sich
\Alyna\ hinlegt und mit geschlossenen Augen die Sonne genießt, während sich
\Leira\ hinsetzt und mit ernstem Blick an mich wendet. "`Unsere Heilerinnen sind
mit ihren Fähigkeiten am Ende. Wir haben alle uns bekannten und verfügbaren
Heilkräuter und Heilmethoden ausprobiert. Doch alles erfolglos. Also habe ich
mich bereits vorgestern entschieden, eine Delegation zu den Weisen zu schicken,
um sie um Rat zu fragen. Doch der Weg dorthin ist weit. So weit, dass ich sie
frühestens in zwei Wochen zurück erwarte."' Sie wirkt etwas niedergeschlagen.
"`Das ist doch aber eine gute Nachricht, dann besteht doch noch Hoffnung. Wenn
Du und Dein Volk mich solange in Eurem Wald duldet, so werde ich diese Zeit der
Ruhe und Erholung genießen. Und wenn meine Hilfe irgendwo gebraucht wird, stehe
ich gerne zur Verfügung."' Mit sichtbarer Erleichterung nickt sie, schließt die
Augen und lässt sich ebenfalls auf den Rücken fallen, um die Sonnenstrahlen, die
durch das Fenster fallen, zu genießen.

Ich muss schmunzeln, denn an ihren ruhigen und gleichmäßigen Atemzügen erkenne
ich, dass sie beide eingeschlafen sind. Also krieche ich, so leise wie ich kann
aus dem Bett, nehme meinen Mantel und ziehe mich an. Dann tippe ich \Alyna\
vorsichtig an die Schulter, und bedeute ihr, als sie etwas erschrocken aufwacht,
leise zu sein. Nur mit Gestiken frage ich sie, ob sie mich nach draußen
begleiten möchte, was sie mit einem Lächeln und Nicken beantwortet. Also lasse
ich sie auf meine Handfläche klettern und hebe sie auf meine Schulter, wo sie
sich hinsetzt und sich an der Kapuze des Mantels festklammert. Schließlich
flüstert sie "`Bereit!"', und ich gehe langsam los.

Draußen angekommen sehe ich mich kurz auf der Lichtung um und entscheide mich
für die wärmere, weil bereits ins Sonnenlicht getauchte Seite. Langsam gehe ich
auf die Bäume am Rand der Lichtung zu und eine Zeitlang schweigen wir beide. Die
Lichtung ist größer, als es mir auf den ersten Blick erschienen war. Und nach
einigen Minuten im Schatten beginne ich zu frösteln. Noch ganz schön frisch um
diese Uhrzeit. Ich ziehe den Mantel enger um mich. Da fällt mir \Alyna\ wieder
ein. "`Frierst du gar nicht?"' Doch als Antwort kommt nur ein Kichern. Dann sagt
sie: "`Weißt du, wir Feen empfinden weder Wärme noch Kälte."' Ich weiß nicht,
was ich mit dieser Information anfangen soll. Also schweige ich wieder, bis wir
schließlich an einem großen Baum ankommen, dessen Wurzeln von einem großen und
dicken Moospolster umschlossen werden. An den Baum gelehnt setze ich mich in die
Sonne. \Alyna\ ihrerseits rutscht vorsichtig bis in meinen Schoß herunter, wo
sie es sich ebenfalls in der Sonne gemütlich macht.

"`Aber warum zieht es Euch dann immer so in die Sonne?"', setze ich die
Unterhaltung von vorhin fort. Sie dreht sich zu mir um und sieht mich prüfend
an. "`Nunja, weißt du, wir brauchen die Sonne zum Leben. So, wie die Früchte,
die wir essen, und die Luft, die wir atmen. Aus deiner Frage entnehme ich, dass
es bei Deinem Volk anders ist?"' Ich nicke. "`Die meisten Menschen mögen die
Sonne zwar sehr gerne, aber wir brauchen sie nicht zum überleben. Jedenfalls
nicht so wie Ihr. Es gibt zum Beispiel Menschen, die an Orten leben, wo die
Sonne ein halbes Jahr lang nicht scheint. Auch wenn einigen davon die lange
Dunkelheit nicht gut bekommt, so stirbt jedoch keiner daran."'

"`Wie lange könnt Ihr denn ohne Sonne auskommen? Ich meine, ihr habt doch hier
bestimmt mal schlechtes Wetter und dunkle Winter mit langen Nächten. Wie
übersteht Ihr solche Tage?"' Sie zögert wieder ein wenig mit ihrer Antwort, so
als müsste sie überlegen, was sie mir erzählen darf, und was nicht. Dann
antwortet sie: "`Wir können ein wenig Sonnenlicht in uns speichern. Nicht viel,
aber es reicht für ein paar Tage, wenn wir in der Zwischenzeit sparsam mit
unserer Energie umgehen. Und wenn es knapp wird, versammeln wir uns an einer
zentralen Stelle und nehmen die Schwächsten in unsere Mitte und spenden uns
gegenseitig Licht. Dir ist vielleicht schon aufgefallen, dass wir im Dunkeln
schwach leuchten? Das ist das gespeicherte Sonnenlicht, das langsam wieder aus
uns heraus strömt."' Nach einer kurzen Pause fügt sie hinzu: "`Es wärmt uns
sozusagen von innen her, wenn du so willst."'

Das erklärt so einiges. "`Deswegen benötigt ihr auch kein Bettzeug, richtig?"'
Sie nickt eifrig. "`Genau. Wir mögen es zwar gern, uns in etwas weiches
einzuwickeln, aber wirklich benötigen tun wir es nicht. Denn wie bei einer
Laterne: davon, dass man eine Decke um sie wickelt, erlischt noch nicht das
Feuer, nur sein Licht dringt nicht mehr nach außen, sondern wird von der Decke
eingefangen."' Das leuchtet mir ein. "`Das erklärt auch, warum ihr alle so
leicht bekleidet seid,"' füge ich leise murmelnd hinzu. Doch natürlich hat sie
es verstanden, dass kann ich daran erkennen, dass ihr Kopf ein wenig rot
anläuft, was wiederum mir das Blut in die Adern schießen lässt. Ich sollte meine
Zunge besser hüten. "`Gefällt Dir unsere Kleidung nicht, Hendrik?"'

Abwehrend hebe ich die Hand und schüttele heftig mit dem Kopf. "`Nein, nein! So
habe ich das nicht gemeint! Ganz im Gegenteil. Ich bin es nur nicht gewohnt, von
so vielen ... hübschen, ähm, weiblichen Wesen umgeben zu sein. Auch wenn sie so
viel kleiner sind, als ich. Aber ich kann Euch durchaus verstehen. Ich meine,
bevor Ihr irgendwelche nutzlosen schweren Klamotten mit Euch rumschleppt.
Außerdem seid Ihr so ja auch viel beweglicher ..."' mir gehen die Worte aus, ich
schwitze vor Nervosität, was \Alyna\ offensichtlich nicht entgangen ist.
Zunächst schmunzelt sie nur, doch dann kann sie sich nicht mehr halten und
bricht in ein fröhliches Lachen aus. Sich den Bauch haltend lacht sie, bis auch
ich nicht mehr widerstehen kann und mit einstimme. "`Ich wollte dich nur
aufziehen,"' sagt sie schließlich. Zur Antwort ertönt ein tiefes Grummeln aus
meinem Magen. Man, habe ich einen Hunger! "`Wann gibt es eigentlich was zu
Essen?"', nutze ich schnell die Gelegenheit, das Thema zu wechseln. "`Nicht
bevor \Leira\ aufgestanden ist,"' lautet die knappe Antwort, und so plaudern wir
noch ein Weilchen fröhlich miteinander.

Später, nach dem wiedereinmal üppigen Frühstück, begeben wir uns auf
Erkundungstour durch den Wald. \Alyna\ gibt die Richtung vor, und ich übernehme
das Laufen. Genau, wie ich es ihr versprochen hatte. Sie zeigt und erklärt mir
viele der Pflanzen, und welche Wirkung sie haben oder wofür sie genutzt werden.
Welche Bedeutung für den Wald sie haben, welche Früchte man essen kann und
welche nicht. Auch wenn ich das alles total spannend finde, ich glaube nicht,
dass ich mir besonders viel davon merken kann.

Schließlich kommen wir an den Rand des Waldes, wo \Alyna\ mich abrupt anhält.
"`Was ist denn?"', frage ich. "`Wir sollten umkehren,"' lautet die knappe
Antwort. Sie wirkt sehr ernst. Ich schaue nochmal in alle Richtungen, dann
machen wir uns auf den Rückweg. So gesprächig sie auf dem Hinweg war, so
schweigsam ist sie jetzt. Wenn ich ehrlich bin, hätte ich mir bis jetzt nie
vorstellen können, dass sie jemals so ernst sein könnte. Nach einer Weile kommen
wir an den Rand einer Lichtung, auf der aus schwarzem Boden überall junge
Pflanzen keimen. Es ist ein merkwürdiger Kontrast zwischen dem Grün und dem
Schwarz. Hier sind wir auf dem Hinweg nicht vorbeigekommen. Etwas ratlos bleibe
ich stehen. "`Wo sind wir hier, \Alyna?"' Das leise Schniefen an meiner Schulter
ist nicht gerade beruhigend, also nehme ich \Alyna\ vorsichtig von meiner
Schulter, damit ich ihr in die Augen sehen kann. "`Lass uns kurz hinsetzen,"'
sagt sie mit zittriger Stimme. Ich setze mich also, lege sie in meinem Schoß ab.
Zusammengerollt unter meiner Hand beginnt sie laut schluchzend zu weinen. Leute
zu trösten war noch nie meine Stärke, immer habe ich Angst etwas Falsches,
zuviel oder nicht genug zu sagen. Also schweige ich, bis \Alyna\ ruhiger wird.

Plötzlich setzt sie sich auf, wischt sich die letzten Tränen aus dem Gesicht.
Auch wenn sie immernoch mit angezogenen Knien dasitzt und sich bereitwillig von
meiner Hand zudecken lässt, ist doch unmissverständlich klar, dass sie eine
Entscheidung getroffen hat. Leise beginnt sie zu erzählen. "`Wir sitzen jetzt
genau an dem Ort, wo ich Euch, also \Yasmin\ und Dich, erwarten sollte. Diese
Lichtung gehört zwar noch zu unserem Wald, und auch noch ein gutes Stück darüber
hinaus,"' ihre Hände beschreiben einen großen Halbkreis über den gesamten Rand
der Lichtung, "`aber hier an dieser Stelle endet der Schutz, der über dem Herzen
des Waldes liegt. Dieser Schutz verhindert nicht nur, dass du Magie wirken
kannst, sondern auch, dass jemand oder etwas ohne unser Wissen unseren Wald
betritt. Wer es dennoch versucht, der wird in diesem Wald umkommen. Du musst
wissen, die Bäume und Pflanzen des Waldes sind nicht so harmlos, wie es auf den
ersten Blick scheinen mag. Im Gegenteil, sie sind sogar sehr wehrhaft und
ziemlich aggressiv, wenn ihnen jemand zu nahe kommt. Alleine für uns Feen, die
wir sie aufgezogen und ihr ganzes Leben beschützt, gepflegt und ernährt haben,
machen sie eine Ausnahme. Und auf unsere Bitte hin auch für unsere Gäste. Wovon 
wir allerdings nur alle paar Jahre mal welche empfangen dürfen,"' fügt sie nach
einer kurzen Pause hinzu.

"`Ich glaube, ich sollte lieber nicht auf eigene Faust in den Wald hinein
stapfen, oder?"' frage ich mit einem Schmunzeln auf den Lippen. Sie lächelt,
schüttelt den Kopf, bevor sie wieder ernst, allerdings etwas entspannter,
fortfährt. "`Siehst du dort drüben die Öffnung im Unterholz?"' Sie zeigt auf die
gegenüberliegende Seite der Lichtung, ohne jedoch eine Antwort meinerseits
abzuwarten. "`Dort kamt ihr aus dem Wald heraus gerannt. Ihr hattet es etwa bis
zu dem kleinen Hügel dort in der Mitte geschafft, als plötzlich von allen Seiten
Eure Verfolger aus dem Wald brachen. Sofort hatten sie Euch umzingelt, und dann
war die Luft erfüllt von Schreien und Feuerbällen und Lichtblitzen und Pfeilen.
Ich konnte den Tod und die Verwüstung, die der Kampf anrichtete bis tief in
meinem Inneren spüren. Es war ein grausamer Anblick und ein unglaublich
stechender Schmerz, als schließlich \Yasmin\ von einem der Pfeile getroffen
wurde. Im Nachhinein glaube ich, dass jeder von uns Feen diesen Schmerz gespürt
hat, gleich, wie weit entfernt wir waren. Die Angst und Verzweiflung hat mich
fast um den Verstand gebracht, so ließ ich alle Vorsicht fahren und versuchte,
zu ihr zu kommen.

Was dann geschah, weiß ich nur aus den Erzählungen der Anderen, die vermutlich
auch angezogen von demselben Schmerz hinzugeeilt kamen. Sie sagen, dass
plötzlich die ganze Luft in Flammen stand, der Boden bebte und eine
ohrenbetäubende Explosion die Bäume am Rand der Lichtung umknickte wie
Grashalme. Fast alle Eurer Verfolger lösten sich dabei in Rauch auf, nur wenige
überlebten dieses Inferno. Diejenigen von ihnen, die das Pech hatten, im
geschützten Wald Zuflucht zu suchen, werden nicht mehr nach Hause zurückkehren,
um davon zu erzählen. Die Übrigen schleppten sich schwer verletzt zurück,
dorthin, woher Ihr alle gekommen wart."'

Sie atmet tief durch und schüttelt eine Weile nur mit dem Kopf. "`Mir graut vor
soviel Gewalt, soviel Zerstörung. Und so geht es den meisten Feen. Wir sind
nicht gemacht für die Zerstörung, sondern wir finden unsere Erfüllung in der
Schöpfung, im Wachstum. Und so haben die Ersten von uns bereits begonnen, die
verbrannte Erde dieser Lichtung aufs Neue zu bepflanzen."' Sie schließt ihre
Erzählung mit einer weiteren weit ausholenden Geste. Dann schweigt sie, und auch
ich habe keine Ahnung, was ich sagen soll. Es war alles so schnell gegangen, und
es kommt mir vor, als wäre ich schon eine halbe Ewigkeit hier bei den Feen, und
nicht erst ein paar Tage. Ich kann mich an fast nichts mehr erinnern, was da
passiert ist, nur Bruchstücken. Selbst die Lichtung hätte ich nie wiedererkannt.
So hänge auch ich zwischen Staunen und Unglauben eine Weile still meinen
Gedanken nach.

"`Ich danke Dir, dass Du mir davon erzählt hast,"' sage ich schließlich leise,
"`doch ich habe noch eine andere Frage. Versteh mich bitte nicht falsch,
eigentlich geht es mich ja nichts an."' Plötzlich bin ich mir nicht mehr so
sicher, ob ich wirklich fragen sollte. Um Zeit zu gewinnen, atme ich tief durch.
Doch \Alyna, in ihrer typischen, fast hellseherischen Art, reagiert sofort. "`Du
willst etwas zu \Leira\ wissen? Frag ruhig, wenn es Dich nichts angeht, werde
ich einfach nicht antworten."' Ich sehe sie an, und es ist ihr ernst. "`Euch
beide, \Leira\ und Dich, verbindet mehr als nur Freundschaft, oder?"' Sie nickt.
"`Wie kommt das? Soweit ich erkennen konnte, hat \Leira\ weder Familie noch
wirkliche Freunde hier. Außer Dir, natürlich. Ich meine, alle oder wenigstens
die meisten hier respektieren sie, und behandeln sie sehr freundlich, aber
nichts davon geht über das hinaus, was man gegenüber einer beliebten Anführerin
erwarten würde."' Sie nickt wieder nur, und es scheint, als wollte sie nicht
antworten.

Als ich gerade meine Frage wiederholen will, fängt sie an, zu erzählen, wieder
mit der ernsten Stimme von vorhin. "`Wir teilen sozusagen dasselbe Schicksal.
Viele hier sind nicht hier geboren, sondern in anderen Feenwäldern. Einst gab es
sehr viele solcher Wälder wie diesen hier. Sie wurden vor langer, langer Zeit
von \Yasmin s Vorfahren geschaffen. Sie waren es auch, so besagt die Legende,
die die magische Verbindung zwischen den Feen und ihren Wäldern schufen. Und
über Generationen hinweg wurde die Aufgabe, sich um die Feen und den Wald zu
kümmern vererbt, und nun ist es \Yasmin, die sich für unseren Wald hier
verantwortlich fühlt. Ursprünglich gab es keinen solchen Schutz, wie ihn unser
Wald genießt. Den hat erst \Yasmin\ vor ein paar Jahren errichtet, kurz nachdem
der erste Feenwald überfallen und komplett niedergebrannt worden war. Die dort
lebenden Feen wurden davon im Schlaf überrascht, es heißt, dass keiner von ihnen
das Feuer überlebt hat. Einige Hüter reagierten, und schützten ihre Wälder, doch
viele sind bis heute ohne Schutz. Der Wald, in dem ich meine Kindheit
verbrachte, hatte zuletzt nicht einmal mehr einen Hüter.

Wir wissen bis heute nicht, welches Ziel diese Angriffe auf unsere Wälder
verfolgen, doch auch \Leira s und mein Wald fielen einem solchen Angriff zum
Opfer. Ich bin, soweit ich weiß, die einzige Überlebende meines Stammes, und
auch \Leira\ hat es als Einzige aus ihrem Wald hierher geschafft. Sie kam
bereits eine ganze Weile vor mir hier an, sie trat in den Dienst der damaligen
Anführerin und wurde schließlich von dieser als Nachfolgerin vorgeschlagen.
Obwohl nicht alle damit einverstanden waren, wurde sie dann doch mit großer
Mehrheit zur neuen Anführerin gewählt. Und als ich hier ankam, hat sie mich
zunächst in ihre Wohnung aufgenommen und auch sonst mir jederzeit beigestanden
und geholfen, mich hier zurechtzufinden. Und so sind wir beste Freundinnen
geworden. Als Anführerin hat sie kaum jemanden, dem sie sich anvertrauen kann,
und wir beiden sind die einzigen hier, die allein sind. Die keine Familie oder
Freunde hierher retten konnten. Und meine neue Freunde können diese Lücke
einfach nicht füllen."'

Der letzte Satz klingt fast wie eine Entschuldigung, doch ich kann gut
nachempfinden, was die beiden aneinander schweißt. Daher will ich auch nicht
weiter nachbohren, und schlage ihr vor, zurückzukehren. Dorthin, wo es weniger
düster und traurig ist. Auf dem Weg zurück zur Lichtung fällt mir zum ersten Mal
auf, wie bunt und lebendig der Wald überall wirkt, besonders dort, wo die Sonne
durch das dichte Laubdach bis auf den Boden scheint. Es kommt mir fast vor, als
würde ich durch einen riesigen Schlosspark wandern. Je näher wir der Lichtung
kommen, desto mehr Feen treffen wir. Und überall werden wir freundlich begrüßt,
wodurch sich \Alyna s Gesicht ein wenig aufhellt. Immer mehr Feen schließen sich
uns an, einige bitten mich, sie auch zu tragen. Als wir schließlich auf der
Lichtung ankommen, schwirrt um mich ein ganzer Schwarm Feen, und auf meinen
Schultern, Armen, in meinen Taschen, meiner Kapuze und sogar in meinen Haaren
sitzen Feen dicht gedrängt, fröhlich plaudernd. Doch erst als \Leira\ gemeinsam
mit vielen anderen Feen uns am großen Baum begrüßt, findet auch \Alyna\ ihre
gute Laune wieder.

Erst jetzt fällt mir auf, wie tief die Sonne bereits steht. Trotz allem ist der
Tag wie im Fluge vergangen. Vor dem gemeinsamen Abendessen mache ich mich,
begleitet von \Alyna\ und \Leira, die fröhlich miteinander diskutieren, auf den
Weg zu \Yasmin s Hütte. Dort erwarten uns wieder zwei Heilerinnen, die, wie ich
\Leira s und \Alyna s Unterhaltung entnehme, die aktuelle Schicht bei der
Betreuung von \Yasmin\ übernommen haben. Ernst, leise und routiniert wechseln
sie Kräuterumschläge, reiben sie mit Cremes ein oder verabreichen dem fast
leblosen Körper flüssige Nahrung. Natürlich kleckert dabei das eine oder andere
daneben, was ich mit einem Tuch vorsichtig von ihrem Gesicht und ihrer Kleidung
abwische.

Meine beiden Freundinnen, die inzwischen schweigend auf \Yasmin s Bauch sitzen,
habe ich schon fast vergessen. Ich bin hin- und hergerissen. Auf der einen Seite
ist es eine Erleichterung, ihrem gleichmäßigen ruhigen Atmen im Schein einer
kleinen Kerze zuzusehen und zuzuhören, den ruhigen Pulsschlag und die Wärme in
ihren Händen zu spüren. Aber auf der anderen Seite versetzt es mich in tiefe
Trauer und Angst, sie hier so leblos liegen zu sehen. Und dann wieder keimt die
Hoffnung in mir auf, dass die Abgesandten bald wiederkehren werden, nur um
gleich von der Angst abgelöst zu werden, dass auch diese Weisen keinen Weg zur
Heilung finden werden.

Also lösche ich die Kerze und wische mir im Schutz der Dunkelheit schnell die
Tränen aus den Augen. Mit einem letzten vorsichtigen Streicheln über \Yasmin s
Hand nehme ich \Leira\ und \Alyna\ wieder auf und verlasse die Hütte. Nach ein
paar Schritten in der Abendsonne lässt die drückende Last auf meinen Schultern
nach und beim Essen kann ich auch wieder lachen. Nach Sonnenuntergang, als die
meisten Feen bereits mit ihren Familien in ihren Baumwohnungen verschwunden
sind, kehren auch \Alyna\ und ich in meine Hütte zurück. Doch während sie in
ihrem Mantel-Nest fast sofort einschläft -- wie ich an ihren gleichmäßigen
ruhigen Atemzügen hören kann --, liege ich noch lange wach und grübele über die
Ereignisse des Tages nach.

Und so bin ich auch noch wach, als ein paar Stunden später sich die Tür einen
Spalt breit öffnet und \Leira\ herein geflattert kommt. Sie schaut sich kurz in
alle Richtungen um, bevor sie die Tür schließt und schnell in \Alyna s Bett
kriecht. Schmunzelnd höre ich, wie sie sich beide leise eine gute Nacht wünschen
und kurz darauf fast synchron atmend tief und fest schlafen. Schließlich falle
auch ich in einen unruhigen Schlaf, aus dem mich am nächsten Morgen eine bereits
hoch am Himmel stehende Sonne weckt.