\section{Tag 7}
Ein Blick in \Alyna s Bett zeigt mir, dass \Leira\ bereits wieder verschwunden
ist, \Alyna\ blinzelt mich verschlafen an. "`Hallo, Guten Morgen!"', sage ich
lächelnd. "`Mir scheint, wir haben beide das Frühstück verschlafen."' Sie
richtet sich halb auf, reibt sich die Augen und sieht sich um. Dann nickt sie
heftig gähnend. Angesteckt von ihrem Gähnen, kann auch ich mich nicht
zurückhalten, worauf wir beide lachen müssen. "`Du hast Deine Salbe gestern
Abend gar nicht erneuert, wollen wir das jetzt machen?"' Sie nickt, und so setze
ich sie auf meinen Bauch. Bedächtig wickelt sie die Verbände ab, gibt ein wenig
Salbe auf meine Finger und legt sich mit ausgebreiteten Flügeln auf den Bauch.
Während ich sanft die Salbe in ihre Flügel einmassiere, überlege ich, wie ich am
besten formulieren kann, was ich sagen will.

"`\Alyna?"' Ein wohliges Grummeln kommt als Antwort. Ermutigt fahre ich fort.
"`Was hältst Du davon, wenn \Leira\ hier bei uns einzieht? Wenigstens solange,
bis die Weisen eingetroffen sind?"' Sie dreht abrupt ihren Kopf zu mir um und
mustert mich nachdenklich. Meine Hände zittern, trotzdem massiere ich fleißig
weiter ihre Flügel. Bin ich zu weit gegangen? Doch dann lächelt sie. "`Und Du
bist sicher, dass Dir das nichts ausmachen würde?"' Ich nicke, woraufhin sich
\Alyna\ wieder entspannt und die Augen schließt. "`Willst Du sie fragen?"',
frage ich nach einer kurzen Pause, beantwortet von einem weiteren Grummeln, dass
ich als "`Ja"' interpretiere.

Kurz darauf, \Alyna\ mit frisch verbundenen Flügeln leise pfeifend auf meiner
Schulter sitzend, bin ich draußen in der wärmenden Sonne. Eine Weile wandern wir
durch den Wald, hier und da sehen wir eine Fee, die uns freundlich zuwinkt, ohne
dabei zu unterbrechen, was immer sie gerade tut. Was genau all diese fleißigen
Wesen treiben, kann ich allerdings nicht erkennen. Ich bin mir nicht einmal
sicher, ob ich es verstehen würde, wenn man es mir erklärte. Also frage ich
lieber nicht nach. Wieder lehrt mich \Alyna\ eine Menge über all die Pflanzen
des Waldes, und schließlich kommen wir auf einer Art Plantage an, wo etliche
Feen fleißig umher schwirren. Einige tragen offensichtlich Pflanzenreste umher,
andere scheinen die Pflanzen der Plantage irgendwie zu pflegen, einige reden
sogar mit den Pflanzen. Auf \Alyna s Bitte hin setze ich sie in einem Baum am
Rande der Plantage ab. Dann begebe ich mich zu den anderen Feen. Hocherfreut
nehmen sie meine Hilfe an, und so verteile ich Humus zwischen den Pflanzen und
schleppe große Mengen abgestorbener Reste auf einen großen Haufen.

Zwischendurch schaue ich immerwieder kurz zu \Alyna. Zunächst sitzt sie etwas
missmutig auf ihrem Ast. Sie wäre bestimmt lieber hier bei den anderen, um ihnen
zu helfen. Etwas später sehe ich dann, wie sie am Stamm steht, ihn streichelt.
Bilde ich mir das ein, oder schüttelt sich der Baum leicht unter ihrer
Berührung? Als ich das nächste mal hinsehe, sind viele neue Blätter überall am
Baum. Und ich sehe, dass \Leira\ eingetroffen ist, und mit \Alyna\ lachend und
plaudernd auf dem Ast zwischen all den neuen Blättern sitzt. Kurz treffen sich
unsere Blicke und es scheint mir, als würde sie kaum sichtbar nicken.

Die Zeit vergeht beim Arbeiten wie im Flug, plötzlich ist es schon wieder Abend.
\Leira\ ist längst fort, das Leben als Anführerin gibt ihr offensichtlich wenig
Freizeit. Wie schon am Abend zuvor treffe ich umringt von einer großen Schar
Feen auf der Lichtung ein, wo \Leira\ und die anderen Feen bereits das
Abendessen vorbereitet haben. Nach dem Essen, obwohl ich völlig erschöpft bin,
setze ich nur \Alyna\ in ihrem Bett ab, lasse ihr den Mantel da, und gehe
anschließend allein \Yasmin\ besuchen. Leise klopfe ich an die Tür der Hütte,
bevor ich sie langsam und vorsichtig öffne. Ich bin mir nicht sicher, ob ich die
beiden Feen kenne, sie nicken mir auch nur kurz zu, bevor sie sich wieder
\Yasmin\ zuwenden. Es ist stockfinster in dem kleinen Raum, sodass ich mich zu
dem Hocker an der Seite von \Yasmin s Bett hintasten muss. Zum Glück hat sich
mir der Raum gut eingeprägt, als ich ihn gestern im Kerzenlicht sehen konnte. So
schaffe ich es, mich fast geräuschlos hinzusetzen. Ich taste nach \Yasmin s
Hand. Doch dann erschrecke ich. Im dünnen Licht der Feen sehe ich, dass sie
gerade dabei sind, sie zu waschen. Auch wenn immer nur kleine Flecken von
\Yasmin s Körper für einen kurzen Moment beleuchtet werden, so besteht doch kein
Zweifel: sie ist vollkommen nackt! Abrupt schließe ich meine Augen und ziehe
meine Hand zurück. Beschämt rutsche ich so weit weg von ihr, wie es mir die Enge
des Raumes erlaubt. Mein Herz schlägt mir bis zum Hals, ich spüre, wie mir das
Blut in den Kopf schießt. Gut dass es hier so dunkel ist. So sieht keiner, wie
peinlich mir das Ganze ist.

Trotzdem hält mich irgendetwas davon ab, schnell zu verschwinden. Erstmal
warten, bis sich der Puls beruhigt hat, rede ich mir ein. Konzentriert starre
ich die Dunkelheit an, meide bewusst die beiden umherschwebenden Lichtpunkte. Es
kommt mir vor wie eine Stunde oder mehr, bis schließlich ein Rascheln dann doch
wieder meinen Blick auf das Bett lenkt, wo die Feen gerade dabei sind, \Yasmin\
zuzudecken. Dann verlassen sie den Raum ohne einen weiteren Kommentar.
Erleichtert atme ich tief durch. Es kommt mir vor, als hätte ich seit Stunden
die Luft angehalten. Ihre Hände finde ich diesmal auf Anhieb, sie liegen
verschränkt auf ihrem Bauch. Also lege ich eine Hand oben auf, und spüre die
Wärme ihres Körpers und das schwache Heben und Senken ihrer Bauchdecke, während
sie atmet. Ich bin wirklich erschöpft, also lege ich den Kopf neben ihrem Bauch
auf die Matratze. Nur kurz ausruhen.