\section{Tag 8}
"`\Hendrik"' Ich schrecke hoch. Dunkelheit. Wo bin ich? Wessen Stimme war das
gerade? Blinzelnd versuche ich, irgendetwas zu erkennen. Schließlich fällt mein
Blick auf einen hellen Fleck. "`Guten Morgen,"' sagt er. Sie. \Leira. Langsam
kommt meine Erinnerung wieder. Ich taste nach \Yasmin s Hand. Sie ist noch da,
warm und weich fühlt sich ihre Haut an. "`Komm mit."' Sie fliegt zur Tür, öffnet
sie und geleitet mich hinaus und hinüber zu meiner eigenen Hütte. Doch sie lässt
nicht zu, dass ich mich wieder hinlege. Stattdessen nehme ich \Alyna\ auf, die
bereits auf uns wartet. Dann folge ich \Leira\ zunächst taumelnd in den Wald
hinein. Auch wenn sie nichts sagen, bemerke ich doch, dass die beiden Feen
ziemlich aufgeregt sind, geradezu auf das Ziel unserer Wanderung hinfiebern.
"`Wohin gehen wir?"' Am Horizont geht gerade die Sonne auf. "`Lass Dich
überraschen!"' sagt \Alyna\ geheimnisvoll, und "`Schnell, es ist noch weit!"'
kommt als Antwort von \Leira.

Nach einer Weile, die Sonne steht schon hoch am Himmel, höre ich in der Ferne
das leise Plätschern von Wasser. Ein äußerst seltenes Geräusch für so einen
großen, lebendigen Wald wie diesen hier. Dann sind wir da. Abrupt bleibe ich
stehen. Es besteht absolut kein Zweifel, dies ist das Ziel unserer Wanderung.
Ein unbeschreiblich schöner Ort. Lebendig und doch ruhig und erholsam. Alles was
das Auge erblickt scheint ihm schmeicheln zu wollen. "`W\ldots?"' Ich bin mir
nicht sicher, welche Frage ich stellen möchte. Oder besser: welche Frage ich
zuerst stellen möchte. Doch \Leira\ erlöst mich. "`Heute ist unser
allmonatlicher Badetag. Alle Feen haben frei, niemand muss arbeiten. Dieser Tag
ist dem persönlichen Wohlbefinden gewidmet, und so suchen alle Feen mit ihren
Familien ihre liebsten Badeorte auf und genießen dort den Tag.

Dieser Ort jedoch ist allen Feen heilig. Wir nennen ihn das Bad der Beschützer.
\Yasmin\ liebte es, sich hier auszuruhen, so wie auch ihre Vorfahren es bereits
taten. Eigentlich, wann immer sie zu uns kam, hat sie mindestens einen Tag hier
verbracht.

Jedes Jahr wird eine Fee für die Aufgabe auserwählt, diesen Ort zu pflegen.
Außer ihr dürfen nur persönliche Gäste von \Yasmin\ hierher kommen. So hatte ich
bereits einige Male die Ehre, ihr hier Gesellschaft leisten zu dürfen. Gestern
Abend haben \Alyna\ und ich überlegt, wo wir den heutigen Tag mit Dir verbringen
wollen. Und wir sind überein gekommen, dass \Yasmin\ sicher nichts gegen Deinen
Besuch hier hätte. Und wir hoffen natürlich, dass wir Deine Gäste sein dürfen."'
Staunend blicke ich zu \Leira, dann wieder auf die Schönheit dieses Ortes.
"`Selbstverständlich seid Ihr meine Gäste. Und Du bist sicher, dass ich diesen
Ort betreten darf?"' Sie nickt und zieht mich am Ärmel hinaus aus dem Wald auf
diese Lichtung.

Der Boden ist überall mit weichem Moos bedeckt. Er fühlt sich so weich an, dass
ich ihn nicht mit meinen Schuhen betreten möchte, also ziehe ich sie hastig aus
und lasse sie am Waldrand stehen. In der Mitte der Lichtung steht eine Pyramide
aus kunstvoll übereinander gestapelten Felsen und aus ihrer Spitze sprudelt ein
kleiner Springbrunnen aus dampfend heißem Wasser. Über die teilweise
moosbedeckten Felsen, durch verschiedene kleinere und größere Becken fließt das
Wasser in ein großes und tiefes Becken am Fuß der Pyramide. Dieses Becken
wiederum läuft an einer schmalen Stelle über und speist so den Bach, den ich
zuvor im Wald gehört hatte. Ich knie mich vor dem großen Becken hin und berühre
vorsichtig das Wasser mit meinen Fingern. Wie erwartet ist es angenehm warm,
nicht zu heiß und nicht zu kalt, sondern absolut perfekt temperiert. Immernoch
auf Knien blicke ich mich um. Die Lichtung, mit all ihren Pflanzen, die zum
Waldrand hin immer größer werden, sodass von hier aus gesehen keine einzige
Blume, kein Busch durch eine andere Pflanze verdeckt wird, mit den überall
versteckten Felsen und dem Bach, der sich durch sie hindurch schlängelt, all das
ist unmöglich natürlichen Ursprungs. Ich habe gesehen, wozu \Yasmin\ und, nunja,
natürlich auch ich fähig bin. Dies hier ist um Nummern größer und doch spricht
aus jedem Detail sein magischer Ursprung.

"`\Yasmin\ hätte dich sicher auch hierher mitgenommen,"' reißt \Alyna\ mich aus
meinen Gedanken. \Leira\ hat sich auf einen der unteren Steine der Pyramide
gesetzt und lächelt uns an. Ich lasse \Alyna\ zu ihr herunter und die beiden
legen sich – \Alyna s Kopf auf \Leira s Bauch – auf einem Moosflecken in die
Sonne. Nachdem ich schnell meine Kleidung abgelegt und auf einen Haufen geworfen
habe, klettere ich vorsichtig in das Becken. Es wundert mich nicht, weiche, aber
trittfeste Stufen unter der Wasseroberfläche zu finden. Als ich am Grund des
Beckens ankomme, geht mir das Wasser knapp bis zur Brust. Auf der anderen Seite
des Beckens ist eine Sitzbank, die so geformt ist, dass ich absolut entspannt
auf ihr sitzen kann. So entspannt, dass ich nach wenigen Augenblicken fast schon
eingeschlafen bin.

"`Wollt ihr nicht mit ins Wasser kommen?"', frage ich in Richtung der Beiden.
Sie heben den Kopf und blinzeln mich an. Sehen einander an und beginnen zu
kichern. "`Was ist daran so komisch? Das Wasser ist absolut perfekt, so herrlich
warm!"' \Alyna\ schmunzelt. "`Du vergisst, dass wir weder warm noch kalt
empfinden, die Wassertemperatur ist uns also egal. Und dann kommt hinzu, dass
Feen nicht schwimmen können. Daher meiden wir jedes Wasser, dass tiefer ist, als
unsere Knie hoch."' Ich sehe sie irritiert an. "`Aber sagtest du nicht \ldots?"'
Diesmal antwortet \Leira, noch bevor ich die Frage beenden kann. "`Da wir nicht
schwimmen können baden wir entweder in flachen Becken, doch die meisten von uns
ziehen es vor, zu duschen."' Und wie zur Antwort meiner unausgesprochenen Frage
deutet sie auf eine Pflanze hinter ihr. Ihr Stängel ist in etwa so lang, wie die
Feen groß, oben mündet er in einen Trichter aus grünen Blättern. Ich habe sie
schon häufiger gesehen, sie scheint fast überall hier im Wald zu wachsen. Ihren
Namen, so \Alyna\ ihn mir gesagt hat, habe ich allerdings längst wieder
vergessen. Der Trichter ist randvoll mit Wasser. Erstaunlich, dass dieser
zierliche Stängel dieses ungeheure Gewicht überhaupt tragen kann. Noch viel
weniger kann ich mir allerdings vorstellen, wie die Feen dieses Wasser zum
Duschen verwenden sollten – kippt die Pflanze, so sind sie zwar klatschnass,
aber mit Duschen hätte das nicht allzu viel zu tun. "`Wie funktioniert das?"'
frage ich, und bereue im nächsten Augenblick schon wieder meine lose Zunge.

Doch als wäre es das Selbstverständlichste auf der Welt, steht \Leira\ auf und
geht zu der Pflanze. Sie berührt den Stängel, woraufhin aus dem Boden um sie
herum Blätter sprießen, bis ich nur noch ihren Kopf sehen kann. Durch die
Blätter hindurch reicht sie \Alyna\ ihre Kleidung, und als ich ihrem Blick in
Richtung des Trichters folge, sehe ich, wie sich dort winzige Löcher bilden, aus
denen langsam und gleichmäßig das Wasser aus dem Trichter auf \Alyna\
herabrieselt. Eine perfekte Dusche. Wie konnte ich nur die Fähigkeiten der Feen
vergessen? Inzwischen ist \Alyna\ zu \Leira\ in die Dusche geschlüpft, wo ich
die beiden fröhlich im Wasser planschen höre. Also lehne ich mich zurück, und
gebe mich wieder der entspannenden Wirkung dieses Ortes hin.

Zunächst etwas überraschend stelle ich im Laufe des Tages fest, dass das Becken,
in dem ich sitze, in regelmäßigen Abständen sanft sprudelt. Und so schreitet der
Tag langsam und äußerst entspannt voran. Irgendwann will ich dann doch aus dem
Wasser. Und da die beiden Feen sich auf der nun sonnenbeschienenen Rückseite der
Quelle auf die Felsen gelegt haben und dort leise miteinander flüstern, begebe
ich mich auf Erkundungstour über die Lichtung. Viele Blumen, Sträucher und Bäume
gibt es zu entdecken, in allen erdenklichen Formen und Farben. Und Gerüchen.
Aber auch unzählige Tiere, Eidechsen und Vögel zum Beispiel, kann ich zwischen
all der Pracht entdecken. Einmal glaube ich sogar einen Kolibri zu sehen, doch
ist er so schnell wieder verschwunden, dass ich mir nicht sicher bin.