\section{Der Rat der Freunde}
Wir sind ziemlich lange unterwegs, und ehrlich gesagt, bin ich mir nicht sicher,
dass \Alyna\ mich tatsächlich auf dem kürzesten Weg führt. Immer wieder habe ich
den Eindruck, als wenn sie mich absichtlich in einer Art Spirale zu unserem Ziel
führt, so als wollte sie es so lange wie möglich hinauszögern, dort anzukommen.
Aber so habe ich die nötige Zeit, um zumindest einen kleinen Einblick in die
politischen Wirren der Feenstämme zu gewinnen. Alles begann, als ich damals von
hier fortging. \Yasmin\ machte sich, gleich nachdem \Kajira\ und ich fort waren,
auf, um die anderen Feenstämme zu suchen. Zwölf fand sie, "`nur noch zwölf!"',
wie \Alyna\ verzweifelt den Kopf schüttelnd betont. Sie bat die anderen Stämme,
hierher zu kommen, sich mit \Leira s Stamm zu verbünden, damit sie gemeinsam
einen starken, geschützten Wald bewohnen und behüten können. Zehn von ihnen
versprachen \Yasmin, so bald wie möglich hierher aufzubrechen, die anderen
Beiden vertrauten lieber auf ihre eigene Stärke -- von ihnen haben die Feen
seither nichts mehr gehört. Und auch zwei der zehn Stämme, die sich auf die
Reise machen wollten, sind seither verschollen. \Leira\ vermutet, dass sie
dasselbe Schicksal ereilt hat, wie der Stamm, in dem sie geboren wurde. Von
einem einzigen Stamm ist dieses traurige Schicksal bestätigt worden -- einige
wenige Feen überlebten die Reise und erreichten diesen Wald, um von dem
Untergang ihres Stammes zu berichten. Sie wurden, wie einst \Leira\ selbst, mit
offenen armen in \Leira s Stamm empfangen und aufgenommen. Nicht so jedoch die
sieben Stämme, die es, wenn ich \Alyna\ richtig verstehe, zum Teil sogar
gemeinsam mit ihrem ganzen Wald, unbeschadet hierher geschafft haben. Wie ich
mir das vorstellen muss, weiß ich nicht. So ein ganzer Wald auf Wanderschaft?
Tiere und Pflanzen auf Wanderschaft? Sogar die Bäume? Auf der anderen Seite
haben mich die Fähigkeiten der Feen schon so manches Mal beeindruckt.
Ausschließen möchte ich da gar nichts.

Diese sieben Stämme, deren Anführerinnen gerade mit \Leira\ im "`Parlament"'
diskutieren, blieben vom ersten Tag an jeder für sich, jeder an einem anderen
Ende des Waldes, in der Nähe seiner ursprünglichen Grenzen. Zwar wuchs so der
Wald sehr schnell auf seine heutige Größe an. Doch zwischen den Neuankömmlingen
und den Einheimischen gab es seither immer wieder politische Streitigkeiten.
Persönlicher Austausch, Freundschaften oder Ähnliches wurde, sofern es überhaupt
stattfand geächtet. Man ging sich aus dem Weg. Man fürchtete sich vor einander.
Man mochte sich nicht. Überhaupt nicht. \Alyna\ vermutet, dass es vermutlich nur
aufgrund der Ankunft von \Kajira\ und \NorDael\ nicht zu offenen Kämpfen
zwischen den Stämmen der Feen gekommen ist. Dafür brachte die Anwesenheit der
beiden Drachen neue Probleme mit sich. Und zwar nicht nur in der Beziehung
zwischen den Stämmen. Auch innerhalb von \Leira s Stamm kam es im Streit über
die Duldung der Drachen -- "`als wären die Fremden hier nicht genug,"' wie
\Alyna\ die Argumente zitiert -- zur Spaltung. Eine kleine Gruppe sagte sich von
\Leira s Führung los und gründete einen eigenen Stamm in irgendeiner verlassenen
Ecke des Waldes. Zu ihnen ist seither der Kontakt völlig abgebrochen. Nur hin
und wieder verschwinden Feen mit dem Ziel, sich doch noch den "`Abtrünnigen"',
wie \Alyna\ sie nennt, anzuschließen.

Obwohl die anderen Stammesoberhäupter anfangs noch als Gäste \Leira s Führung
hier akzeptierten, bestanden sie bereits wenig später, noch bevor die Drachen
hier eintrafen, darauf, an der politischen Führung beteiligt zu werden. Daraus
entstand dann das Parlament der Feen, mit der Gastgeberin \Leira\ als erster
Präsidentin. Und seit nun \Leira\ "`Schwächen"' -- \Alyna\ spuckt bei dem Wort
verächtlich aus, eine Geste, die ich ihr nie zugetraut hätte, und die auch so
gar nicht zu diesem ansonsten so freundlichen Geschöpf passen will -- in der
Führung ihres eigenen Stammes zeigt, beginnen die Anderen, wenn auch noch nicht
offen, ihre Präsidentschaft in Frage zu stellen, und sich gleichzeitig in eine
gute Ausgangsstellung für \Leira s Nachfolge zu bringen. Inzwischen hat sich
\Alyna\ richtig hineingesteigert. Schimpfend und fluchend geht Manches, von dem,
was sie erzählt, einfach unter. Das Wichtigste habe ich aber hoffentlich
verstanden, als sie mich plötzlich anhält.

"`Wir sind jetzt gerade außerhalb der Hörreichweite des Parlaments. Noch ein
paar Schritte weiter, und Du kannst ihre lautstarke Diskussion hören."' Sie
sieht in die Richtung, aus der sie die Stimmen zu erwarten scheint. Und in die
sie nun zögert, weiter zu fliegen. Wieder diese Sehnsucht in ihrem Blick. Sacht
greife ich die unschlüssig vor mir auf der Stelle flatternde Fee. Sofort wendet
sie ihren Blick von den Bäumen, hinter denen das Parlament verborgen sein muss,
ab und sieht mich an. "`Kann außer \Leira\ jemand dort Deine unmittelbare
Anwesenheit spüren, ohne Dich zu sehen?"' Sie schüttelt den Kopf. "`Und \Leira\
weiß bescheid, dass wir kommen und wird Dich nicht verraten?"' Sie nickt. "`Und
denkst Du, Ihr haltet es eine Weile so nah bei einander aus, ohne Euch sehen
oder gar in die Arme fallen zu können?"' Diese Frage zu stellen fällt mir
schwer, ist sie doch sehr persönlich. \Alyna\ zögert, doch dann nickt sie
erneut.

Ich bin nicht restlos überzeugt, doch dann lasse ich sie von meiner Hand in
meine Brusttasche klettern -- obwohl "`rutschen"' besser beschreibt, was sie da
macht -- und gehe auf die Baumreihe zu, die \Alyna\ mir eben gezeigt hat. Sie
hat sich nicht getäuscht. Schon nach wenigen Metern dringen die Laute von hellen
Feenstimmen an mein Ohr, offensichtlich wild miteinander diskutierend.
Statt direkt darauf zu zu gehen, entscheide ich mich, zunächst knapp daran
vorbei zu schlendern, um erst, wenn sie mich wahrgenommen haben, scharf in
Richtung ihres Versammlungsortes abzubiegen. So erscheint mir meine Geschichte
mit der "`zufälligen Begegnung"' glaubwürdiger und die Feen haben die Chance,
ihre Geheimnisse für sich zu behalten, ohne dass ich sie aus Versehen belausche.
Doch sie nehmen mich nicht wahr, und als die Stimmen wieder anfangen, leiser zu
werden, ändere ich meinen Plan. "`Hallo? Ist da wer?"', rufe ich und stolpere
absichtlich geräuschvoll durch das Unterholz. Schlagartig verstummen die Feen.
"`Hallo? Ich habe doch eben hier noch Stimmen gehört?"' Mit diesen Worten platze
ich in die winzige Lichtung um eine alte Eiche, ähnlich der, die \Leira s Stamm
bewohnt, hinein. Auf einem der untersten Äste der Eiche sitzen acht Feen im
Kreis, eine davon, wie erwartet, \Leira. Wobei bei näherer Betrachtung "`Kreis"'
nur formell richtig ist. Denn in Wahrheit sitzen die anderen Feen \Leira\
irgendwie "`gegenüber"'. Das Ganze hat mehr etwas von einem Tribunal als von
einer Parlamentssitzung.

Kaum einen Augenblick später sind alle acht Augenpaare auf mich gerichtet. In
\Leira s Gesicht meine ich einen kurzen Schimmer der Erleichterung zu sehen,
während ich gleichzeitig spüre, wie \Alyna\ in meiner Tasche zusammenzuckt.
"`Hallo \Leira, genau nach Dir habe ich gesucht,"' plaudere ich drauf los. Eine
der anderen Feen drängelt sich an \Leira\ vorbei. Mit von Wut gezeichnetem
Gesicht, die Hände in die Hüften gestemmt, plustert sie sich vor mir auf.
"`Niemandem ist es gestattet, die Sitzungen des Parlamentes zu stören. Wer hat
Euch erlaubt, hier so einzudringen? Seht zu, dass Ihr verschwindet!"' Mit
giftigem Blick starrt sie mich an. Schlagartig muss ich an den Spruch "`Wenn
Blicke töten könnten!"' denken -- und gleichzeitig fällt mir ein, dass sowas in
dieser Welt noch nicht einmal auszuschließen ist. Doch so leicht lasse ich mich
nicht einschüchtern. Nun bin ich an der Reihe, meine Position in diesem
Machtkampf klar zu machen. Und damit hoffentlich auch \Leira s offensichtlich
schon ziemlich aussichtslose Position zu retten. Schweigend klopfe ich nicht
vorhandenen Staub von meinen Ärmeln, zupfe meinen ohnehin schon ziemlich
faltenfrei liegenden Mantel glatt. Dann sehe ich, vorbei an der immernoch vor
Wut kochenden Fee vor mir, \Leira\ an.

"`Im Namen von \Yasmin, Beschützerin dieses Waldes, grüße ich das Parlament der
Feen und wünsche seinen Mitgliedern ein gutes Gelingen in allen politischen
Belangen. Mögen die Bäume dieses Waldes selbst die Zeit überdauern."' Diesen
förmlichen und hoffentlich halbwegs wohlklingenden Gruß habe ich mir zwar soeben
ausgedacht, doch zwei der im Hintergrund sitzenden Parlamentsmitglieder nicken
mir stumm zu, während \Leira\ sich zur Erwiederung des Grußes verbeugt. "`Das
Parlament heißt den Gesandten der Beschützerin herzlich in seinen Reihen
willkommen."' Man könnte meinen, wir hätten uns vorher abgesprochen. Oder als
wäre das hier ein uraltes Ritual. Entsprechend verunsichert, wenngleich noch
immer ziemlich wütend schaut die vorlaute Fee immerwieder von mir zu \Leira\ und
zurück. Nunja, vielleicht nicht irritiert, sondern eher misstrauisch. Nur einen
Augenblick später scheinen alle sich daran zu erinnern, dass sie mich bereits am
Abend zuvor gesehen haben. Mühsam versuchen sie ihre staunenden Blicke, mit
denen sie mich und \Leira\ mustern, zu verstecken. Nun, sollen sie daran erstmal
knabbern.

% ,,, %


