\chapter{Trauer um eine Freundin}
\section{Eine Fee!}
Einer der Zwerge kommt ungeschickt herein getapst. Seine übergroßen Hände halten
etwas offensichtlich leicht zerbrechliches umschlossen. "`Herr, sie wollte
unbedingt nur mit Euch sprechen!"' Wann werde ich ihnen nur diese ewige
Unterwürfigkeit austreiben können? "`Wer?"' frage ich. Zur Antwort faltet der
Zwerg seine Hände auseinander und gibt den Blick auf eine stark verschmutzte,
mit blutigen Wunden übersäte und offensichtlich bewusstlose Fee frei. "`Was ist
geschehen? Was hast Du mit ihr gemacht?"' herrsche ich ihn an. Er beginnt zu
zittern. "`Ich \ldots\ ich \ldots\ nichts, mein Herr. Sie \ldots\ ich fand sie
\ldots\ au\ldots\ auf meiner Patrou\ldots\ meinem Rundgang. Sie war \ldots\ war
völlig erschöpft. Wollte un\ldots\ unbedingt mit Euch sprechen, mein Herr. Ich
\ldots\ ha\ldots\ habe Sie so schnell ich konnte \ldots\ bitte nicht böse sein,
mein Herr \ldots"' Er reicht sie mir.

Vorsichtig nehme ich sie entgegen, lege sie auf den Tisch. Schwach schimmert ihr
Licht. Nur noch sehr schwach. Ohne den Blick von ihr zu nehmen, schicke ich den
Zwerg wieder hinaus, zurück auf seinen Posten. "`Du hast das Richtige getan.
Ich danke Dir,"' rufe ich ihm noch hinterher, bevor er das Zelt verlässt. Mir
fällt auf, dass die Wunden der Fee nicht frisch sind. Das Blut, dass sich in den
Schmutz, der ihren ganzen Körper bedeckt, gemischt hat, ist bereits seit langem
trocken. Viele Narben zeichnen ihren Körper. Doch ihre Flügel scheinen intakt zu
sein. Ich versuche etwas Schmutz mit dem kleinen Finger aus ihrem Gesicht zu
wischen. Relativ erfolglos, zu hart ist er bereits erstarrt. Doch meine
Berührung weckt sie. Sie blinzelt, sieht mich an. Ihre Lippen bewegen sich, doch
kein Laut dringt an meine Ohren. Ich beuge mich über sie, halte mein Ohr so nah
ich kann an ihren Mund. "`Herr \Hendrik?"' haucht sie. "`Ja,"' flüstere ich
zurück, "`Der bin ich. Schweig jetzt still. Du musst erst zu Kräften kommen,
dann kannst Du Deine Nachricht überbringen."' Sie nickt müde. "`Ich werde Dich
waschen, wenn es Dir nichts ausmacht. Damit Du Deine Lichtreserven so schnell
wie möglich wieder auffüllen kannst."' Sie nickt noch einmal. Wo bekomme ich
jetzt nur eine Badewanne für eine Fee her? Ich sehe mich in meinem Zelt um. Mein
Blick fällt auf mein Rasierzeug. Lächerlich, dass ich zugelassen haben, dass sie
solchen Kram mit sich herumschleppen. Aber die Seifenschale und der Rasierpinsel
kommen mir jetzt gerade recht.
Ich fülle die Schale mit etwas Wasser aus meiner Trinkflasche. Dann lege ich die
Fee vorsichtig hinein. "`Sieh mich an, kleine Fee, bitte schlafe mir jetzt nicht
ein. Nicht dass Du mir am Ende noch ertrinkst, ja?"' Sie lächelt und nickt ein
weiteres mal. Sonst zeigt ihr Körper keinerlei Reaktion. Sie muss völlig
entkräftet sein. Was ihr wohl zugestoßen ist? Und was hat sie zu mir geführt?
Ist sie eine der Feen aus \Leira s und \Alyna s Stamm? Mit Schwamm und Fingern
wasche ich vorsichtig, Stück für Stück die schwarz-rote Kruste von der Haut der
Fee. Darunter kommt ein stark geschundener Körper zum Vorschein, übersät von
Narben in den verschiedensten Stadien der Heilung. Auch ihre Kleidung, wovon sie
nach Feenart ohnehin nicht viel trägt, ist bereits so stark beschädigt, dass sie
bei der ersten Berührung zu Staub zerfällt.
Meine peinlich berührten Entschuldigungsversuche wehrt sie jedoch mit einem
lächelnden Kopfschütteln ab. Zum Schluss drehe ich sie noch vorsichtig auf den
Bauch, wobei ich darauf achte, dass sie mit Armen und Kopf über den Rand der
Schüssel hängt, damit sie nicht aus Versehen in das Wasser rutschen kann. Dann
wasche ich auch noch Rücken und Flügel.

Nachdem ich sie vorsichtig mit meinem Handtuch abgetrocknet habe, baue ich ihr
daraus ein Nest und lege sie hinein. Dann stelle ich die Lampe, die mein Zelt
erleuchtet, direkt neben sie und lasse das magische Feuer darin etwas heller
brennen. Der Rasierspiegel! Ich stelle ihn auf die gegenüberliegende Seite ihres
Nestes, sodass er das Licht ebenfalls auf die Fee reflektiert. "`Ist das gut
so?"' flüstere ich ihr zu. Sie lächelt erleichtert, nickt. Dann schließt sie die
Augen und rollt sich in dem Nest zusammen. Als sie eingeschlafen ist, richte ich
den Spiegel und die Lampe nochmal so aus, dass möglichst viel Licht ihren Körper
erreicht und ändere die Farbe des Feuers, bis es ein Licht abstrahlt, dass dem
der Feen möglichst ähnelt. Keine Ahnung, ob das was bringt, aber irgendwie
scheint es mir das Richtige zu sein. Mehr kann ich für den Moment nicht für sie
tun. Sie zu heilen, dafür ist sie noch zu schwach. Dafür müsste sie wohl
ersteinmal etwas essen. Essen. Ich schicke eine der beiden Zwergenwachen vor
meinem Zelt los, aus der Küche ein Schälchen Saft oder Mus aus Früchten zu
holen. Zum ersten Mal bin ich froh über die Untertänigkeit der Zwerge, denn sie
erspart mir lästige Fragen. "`Außer für den Saft möchte ich diese Nacht nicht
mehr gestört werden!"' weise ich den zweiten Zwerg an. "`Wie der Herr
befiehlt,"' antwortet er mit einer tollpatschigen Verbeugung, bei der er
strauchelt und fast vornüber fällt. Schmunzelnd kehre ich in das Zelt zurück.
Irgendwie kann man diesen Wesen nie wirklich böse sein.
Drinnen setze ich mich wieder an den Tisch und wache über die kleine Fee in
meinem Handtuch. Tief und fest schläft sie, von Zeit zu Zeit dreht sie sich von
der einen auf die andere Seite.

Kurz vor Sonnenaufgang, draußen wird es gerade hell, schrecke ich hoch. Ich muss
wohl doch eingeschlafen sein, mit dem Kopf auf dem Tisch. Am Eingang des Zeltes
steht der Zwerg, den ich losgeschickt hatte, mit einer kleinen Schüssel voll
zermatschten Früchten. Der klebrigen Substanz an seinen Händen zufolge hat er
sie selbst gesammelt und zubereitet.
Anstelle zu mir zu kommen und zu erklären, dass die Küche keine Früchte vorrätig
hat, hat er sich die ganze Nacht um die Ohren geschlagen, um meinen Auftrag zu
erfüllen. Ich werde mit seinen Clanführern sprechen, damit sie ihm eine nach
ihren Maßstäben  angemessene Belohnung geben können. Ersteinmal schreibe ich mir
seinen Namen und Clan auf und lasse mir von ihm auch den Namen und Clan des
Boten geben, der die Fee letzte Nacht überbracht hat. Er hat ebenfalls eine
vernünftige Belohnung verdient. Schließlich schicke ich ihn freundlich wieder
hinaus.

Obwohl unsere Unterhaltung weitestgehend im Flüsterton stattfand, ist die Fee
erwacht. Müde blinzelnd sieht sie mich an.
Sie versucht, sich aufzurichten, lässt sich jedoch gleich wieder kraftlos in ihr
Nest fallen. "`Guten Morgen. Ich habe hier etwas für Dich. Du hast sicher
Hunger, oder?"' Sie nickt. Ich nehme etwas Fruchtmus auf den kleinen Finger und
halte ihn vor ihren Mund. Langsam leckt sie Portion um Portion auf. Man kann
geradezu sehen, wie ihr Licht wieder erstarkt. Irgendwann wehrt sie weitere
Fütterungsversuche mit einem lächelnden Kopfschütteln und einem gehauchten
"`Danke"' ab. Inzwischen ist es draußen schon sehr hell, ein kurzer Blick aus
dem Zelteingang zeigt mir, dass die Sonne bereits in einem fast wolkenlosen
Himmel aufgegangen ist. Ich nehme die Fee mitsamt ihrem Nest mit nach draußen
und setze mich, das Nest vor mir auf dem Tisch, auf eine der taunassen Bänke vor
dem Küchenzelt. Ich hätte den Spiegel mitnehmen sollen. Und etwas Wärmeres zum
Überziehen. Doch dann sehe ich \Yasmin\ in der Ferne zwischen den Zelten in
kurzen Ärmeln umher laufen und ich verdränge das Kältegefühl.

Die Fee scheint schnell wieder zu Kräften zu kommen. Nach wenigen Augenblicken
dreht sie sich bereits selbst in die Sonne. Und als schließlich das Frühstück
aufgedeckt wird und sich die Tische um mich herum füllen, sitzt sie schon
aufrecht und probiert ihre Flügel aus. "`Wie fühlst Du Dich?"' flüstere ich ihr
zu. "`Gut, Herr \Hendrik, Danke."' kommt ihre leise Antwort. "`Würde es Euch
etwas ausmachen, wenn wir wieder in das Zelt zurückkehren?"' Ich merke, wie mir
das Blut in den Kopf schießt. Wie konnte ich nur! Schnell wickele ich sie in das
Handtuch ein, greife noch schnell etwas Brot und bringe sie eilig zurück in mein
Zelt. "`Es tut mir leid, ich wollte Dich nicht in so eine Lage bringen. Wie
heißt Du eigentlich?"' frage ich, während sich die Fee nun selbst aus dem
Schälchen mit dem restlichen Fruchtbrei bedient. "`Kein Problem. Mein Name ist
\Noirana. Ich bin eine \JagerinDesMondes."' Das muss wohl der Stamm sein, dem
sie angehört. "`Ich wurde, gemeinsam mit einhundert meiner Schwestern,
ausgesandt, um Euch, Herr \Hendrik, eine wichtige Nachricht zu überbringen."'
Was für einhundert Schwestern sollen denn das sein? "`Zunächsteinmal bitte ich
Dich, die förmliche Anrede wegzulassen. Du bist mein Gast, nicht mein Diener.
Aber ich habe eine Frage: Wer schickt Dich zu mir?"' Sie richtet sich auf.
"`Präsidentin \Leira,"' sagt sie kurz und knapp, dann lässt sie sich wieder in
das Handtuch sinken. Präsidentin? Wovon ist \Leira\ Präsidentin? Doch bevor ich
weitere Fragen stellen kann, fährt die Fee schon fort. "`Sie hat uns
aufgetragen, Dich zu finden, egal wo auf der Welt Du gerade bist. Wir müssen Dir
eine äußerst traurige Nachricht überbringen: \Kajira, \MutterDerDrachen, ist
tot."' Dann schweigt sie, einen ernsten Blick auf mich gerichtet. Ich schlucke.
\Kajira? Tot? Das kann nicht sein!

"`Wie"' ist alles, was ich herausbringe. Mir zittert die Stimme. Und wieso
schicken mir ausgerechnet die Feen diese Nachricht? Sollten nicht die Drachen
zuerst davon wissen? In meine sich überschlagenden Gedanken mischt sich die
leise erzählende Stimme der Fee. Wie hieß sie noch gleich? \Noirana. Richtig.
"`\Kajira\ und \NorDael\ wählten den Wald der Feen aus als ihr zu Hause."' Wald
der Feen? "`Wir nahmen ihr Kind in unsere Obhut,"' Kind? "`und im Gegenzug
versicherten sie, uns und den Wald zu beschützen, wie \Kajira\ es \Alyna\
versprochen hatte. Einige Monate sah es so aus, als hätten wir den Schutz nicht
nötig. Einige Feenstämme erwogen sogar bereits, wieder in ihre Heimat
zurückzukehren. Dann vor ziemlich genau zwei Wochen fiel ein Schattendrache in
unseren Wald ein. Sein schwarzes Feuer verbrannte große Flächen, ohne dass wir
etwas dagegen machen konnten. \Kajira\ und \NorDael\ stellten sich ihm entgegen.
Zwei Tage und zwei Nächte tobte der Kampf der drei Drachen am Himmel über
unserem Wald. Obwohl in der Überzahl, gelang es unseren beiden Beschützern
nicht, ihren Vorteil auszuspielen.

Wie wir inzwischen erfahren haben, fürchteten sie sein schwarzes Feuer, das sie
auf der Stelle getötet hätte. Es ist nicht leicht, gegen einen Feind zu kämpfen,
wenn man nicht nur sich selbst, sondern auch noch einen ganzen Wald vor dessen
Angriffen schützen muss. Immer wieder gelang es ihm, Löcher in den Wald zu
brennen. Irgendwie konnten die Beiden schließlich den Angreifer ermüden und
gewannen langsam die Oberhand. Doch \NorDael, selbst müde nach dem langen Kampf
und mit seinen jungen Jahren noch nicht mit \Kajira s Ausdauer ausgestattet, war
einen kurzen Augenblick unaufmerksam.
Diesen Moment nutzte der Schattendrache, seine letzte Kraft zusammenzunehmen und
einen hinterhältigen Angriff auf \NorDael\ zu starten. Er verfehlte sein Ziel
nur knapp. Denn \Kajira\ warf sich dazwischen, fing den Feuerball mit ihrem
Körper auf und stieß ihren Freund aus der Schusslinie, bevor sie zu Boden
stürzte. Der nun völlig geschwächte Schattendrache sah sich einem wütenden, zu
neuen Kräften erwachten jungen Walddrachen gegenüber und versuchte, zu fliehen.
Er kam bis zur Grenze unseres Waldes, bevor \NorDael\ ihn zur Strecke brachte."'
\Noirana\ macht eine Pause und sieht traurig zu Boden. Die bereits wieder recht
kräftige Stimme sackt erneut zu einem Flüstern zusammen. "`Sie haben ihr
Versprechen gehalten. Doch \Kajira\ hat es mit dem Leben bezahlt. Auch wenn sie
nicht auf der Stelle tot war, wie sie vermutet hatte, starb sie kurz darauf
umringt von allen Feen in den Armen von \NorDael."'

Wäre ich doch nur dort gewesen. Ich hätte sie vielleicht retten können. Wenn
\Kajira\ solche Angst vor dem Feuer des Schattendrachen hatte, können vermutlich
selbst die besten Heilerinnen der Feen, egal wieviele es sein mögen, wenig
auszurichten. Aber ich? Mit meinem Stab und \Kajira s magischen Kräften hätte
ich bestimmt etwas ausrichten können. Doch es hilft nichts. "`Wissen die Drachen
schon Bescheid?"' Die hier im Lager offensichtlich noch nicht, denn sonst hätten
sie mir sicher davon berichtet -- und wären schon längst nicht mehr hier.
"`Präsidentin \Leira\ schickte eine Botschafterin direkt zu den Drachen.
\NorDael\ blieb bei uns, um sein Versprechen, uns zu schützen, zu erfüllen.
Obwohl die Präsidentin ihm mehrmals anbot, ihn von seinem Versprechen zu
entbinden, entschied er sich, zu bleiben und \Kajira\ persönlich zu begraben.
Daraufhin wurden dann aus tausenden Freiwilligen einhundert
\JagerinnenDesMondes\ ausgewählt, um nach Dir zu suchen. Da auch die Präsidentin
nicht mit Sicherheit sagen konnte, wo Du Dich gerade befindest -- nur, dass es
sehr weit weg sein müsste -- wurden wir in alle Himmelsrichtungen ausgeschickt.
Keine von uns würde zurückkehren, bevor Du gefunden wärst. Was immer es kosten
würde. Und mir ist es gelungen, nachdem ich die Hoffnung schon fast aufgegeben
hatte."' Stolz klingt deutlich aus ihrer Stimme. Mehr zu sich selbst fügt sie
leise hinzu: "`Ich hoffe nur, es reicht, meine Ehre gegenüber den Schwestern
wiederherzustellen."' Was sie wohl damit meint? \Leira\ ist Präsidentin? Wovon?
Und was hat es mit diesem Schattendrachen auf sich? "`Ich denke, wir beide
sollten die Drachen in diesem Lager über \Kajira s Tod informieren, \Noirana.
Doch zuerst benötigst Du Kleidung."' Sie nickt zustimmend. "`Wir kommen
sicherlich auf dem Weg zu ihnen an einer geeigneten Pflanze vorbei, die bereit
wäre, eines ihrer Blätter für meine Kleidung zu spenden. Man erzählt sich im
Feenwald, dass Du Botschafterin \Alyna\ monatelang umhergetragen hast, als sie
selbst nicht fliegen konnte? Stimmt das?"' Schmunzelnd antworte ich, dass das
der Wahrheit sehr nahe kommt, obwohl es sich nur um ein paar Tage gehandelt hat.
Dann biete ich \Noirana\ an, wie damals \Alyna\ in meiner Brusttasche zu reisen,
wann immer sie es möchte. Als sie sich von ihrem ersten Staunen erholt hat,
stopft sie sich schnell noch ein wenig Fruchtbrei in den Mund und kommt dann
zügig herübergeflogen, um gleich darauf in meiner Brusttasche zu verschwinden.

Ich verlasse das Zelt und wende mich Richtung Süden, wo vor der Befestigung der
inzwischen riesigen Zeltstadt die Drachen ihr Lager aufgeschlagen haben. Ein
Bote könnte die Strecke von meinem Zelt bis zum Lager der Drachen sicher in
einer guten halben Stunde bewältigen, aber ich werde immer wieder von Bewohnern
der Zeltstadt aufgehalten. Überall gibt es kleine oder größere Probleme aller
Arten zu lösen. Vom Streit unter Nachbarn über Krankheiten bis hin zum Wetter.
Wobei ich für Letzteres nicht kann und mir auch nur schwer vorstellen kann, dass
jemand Sonnenschein als unangenehm empfindet. Soll er doch drinnen bleiben. Aber
das darf ich natürlich nicht laut sagen, und so höre ich mir die Klagen an und
entschuldige mich für die Unannehmlichkeiten. Ich kann mir nicht erlauben,
irgendjemanden zu vergraulen. Erst als wir den Lärm der Zeltstadt hinter uns
gelassen haben, steckt \Noirana\ wieder ihren Kopf aus der Tasche heraus. Die
Hälfte der Strecke außerhalb ist fast geschafft, als sie mich neben einem
kleinen Strauch mit unverhältnismäßig großen Blättern anhalten lässt. Nachdem
ich ihr versichert habe, dass weit und breit niemand zu sehen ist, springt sie
aus der Tasche und gleitet mit ihren Flügeln elegant zu Boden. Dort angekommen
greift sie einen der Zweige des Strauches und beginnt eine leise Melodie zu
summen. Der Strauch scheint zu zitternd zu antworten. Dann fällt eines der
großen Blätter herunter, fast so groß wie \Noirana\ selbst. Sie nimmt es auf und
wickelt es um sich herum., dabei nur Arme, Beine, Kopf und Flügel aussparend.
Die ganze Zeit summt sie weiter diese Melodie. Das Blatt verändert sich, presst
sich enger an ihren Körper. Dann reißt es rund um Bauch und Hüfte auf, gibt
zunächst den Bauchnabel frei. Es bildet sich zurück, nach oben, nach unten, in
alle Richtungen, bis nur noch eine Art Bikini von dem Blatt übrig bleibt. Damit
verstummt \Noirana s Summen. An der Stelle des Strauches, wo zuvor noch \Noirana
s Blatt hing, hat sich eine kleine Knospe gebildet. In den nächsten Tagen wird
wohl ein neues Blatt den Strauch zieren. Feenmagie, wie konnte ich sie nur
vergessen?

In Sichtweite des Drachenlagers verkriecht sich die inzwischen fröhlich
umherflatternde Fee wieder in meiner Brusttasche. Versteckt sich geradezu darin.
Wovor hat sie Angst? Ich halte an. "`Was ist los, \Noirana? Ich denke, Du
solltest mit den Drachen sprechen, nicht ich. Denn ich kann keine ihrer Fragen
beantworten. Also, komm heraus. Du hast doch etliche Wochen mit Kajira und
\NorDael\ in ein und demselben Wald gelebt -- wovor fürchtest Du Dich also?"'
Leise, und dumpf, vom Stoff des Mantels gedämpft, kommt ihre Antwort. "`Wir
\JagerinnenDesMondes\ waren die erbittertesten Feinde der Drachen, als damals
der Pakt zerbrach. Meine Vorfahren haben mehr Drachen getötet, als alle anderen
Feenstämme zusammen. Ich bin aufgewachsen in dem Glauben, dass Drachen nichts
Anderes wollen, als uns zu vernichten, und ausgebildet worden mit dem Ziel,
eines Tages im Kampf gegen einen Drachen mein Leben zu lassen. Im Wald der Feen
war es leicht, die Drachen zu dulden. Wir waren viele tausend Feen, und die
Drachen durch ein Versprechen gegenüber der Botschafterin gebunden. Doch jetzt
stehe ich alleine. Auch wenn ich Dir vertraue, so fällt es mir doch schwer, zu
ignorieren, was man mir mein ganzes Leben lang beigebracht hat."' Das also ist
es. Vorurteile und Angst. Wie sich das wohl mit der Ehre gegenüber ihren
Schwestern verträgt? "`Du willst Deine Ehre wiederherstellen? Dann tritt den
Drachen gegenüber. Ohne Waffen. Ohne Magie. Einfach nur Du selbst. Und berichte
Ihnen, was geschehen ist. Dann wirst Du sehen, dass sich Deine Lehrer geirrt
haben. Und zwar nicht nur in \Kajira\ und \NorDael."' Ich gehe weiter auf das
Lager der Drachen zu. Dort angekommen rufe ich alle Drachen auf dem
Versammlungsplatz zusammen. Wie in einem riesigen Amphitheater, mit mir auf der
Bühne, drängen sich große und kleine Drachen dicht aneinander vor mir. Als
schließlich Ruhe einkehrt, beginne ich. "`Meine lieben Freunde. Ich bringe Euch
einen Boten mit Nachricht von \Kajira, \MutterDerDrachen."' In diesem Moment,
als hätten wir das zuvor abgesprochen, springt \Noirana\ aus meiner Brusttasche
heraus und fliegt in einer eleganten Kurve zu einem größeren Felsstein, der
flach vor mir liegt und dabei ein paar Zentimeter aus dem umliegenden,
weitestgehend platt getretenen Gras herausragt. Im Verhältnis zu der Fee wirkt
er tatsächlich wie eine Bühne. Ein Raunen geht durch die Reihen. Auch wenn sie
alle von der Erneuerung des Bündnisses zwischen Feen und Drachen gehört haben:
Eine Fee zu sehen, dazu hatten die jüngeren von ihnen noch nie, und die älteren
schon sehr lange keine Gelegenheit mehr. Ein Drachenjunges kommt neugierig heran
getapst. Ganz nah, und beschnuppert \Noirana\ von allen Seiten, bevor seine
Mutter es am es mit dem Maul am Schwanz packt und wieder vor sich hinsetzt.
\Noirana\ lässt sich nichts anmerken. Steif wie eine Statue steht sie da und
blickt den Drachen ins Gesicht, während die sie neugierig betrachten. "`Ich
präsentiere Euch \Noirana, Botin von \Leira, der Präsidentin der Feen."' Sie
verneigt sich, dann übernimmt sie das Reden. Still und ernst verfolgen die
Drachen ihre Geschichte. Dem Ende der Geschichte folgt ein tiefes Schweigen.
Einer jüngeren Drachenfrau läuft eine Träne über die Wange. Viele Drachen
scharren mit den Füßen während sie stumm zu Boden blicken. Die Mutter des
vorlauten Kleinen leckt immerwieder gedankenverloren ihr Baby ab, welches sie
schon ziemlich missmutig anbrummt, als wollte es ihr mitteilen, dass es jetzt
sauber genug ist. Schließlich spricht \Dora. "`Wir danken Dir, \Noirana, für
diese Nachricht. Es ist nicht Deine Schuld, dass sie so traurig für uns alle
ausfällt.

\Hendrik,"' wendet sie sich an mich, "`Die Drachen werden sofort zu \Kajira s
Grab aufbrechen, um dort nach Art der Drachen gemeinsam Abschied von ihr zu
nehmen. Willst Du uns begleiten?"' Ich nicke. \Yasmin\ wird mich in der
Zwischenzeit hier vertreten. "`Gebt mir ein paar Stunden, um meine
Angelegenheiten hier zu ordnen, und \Yasmin\ zu informieren. Dann werden
\Noirana\ und ich Euch begleiten."' Daraufhin kehrt \Noirana\ zu mir zurück und
stellt sich auf meine Schulter. \Dora\ nickt und wendet sich ab. Auch die
übrigen Drachen begeben sich zu ihren Behausungen und Nestern.
Allen ist die tiefe Trauer anzumerken. Und doch ist auch die Aufbruchsstimmung
bei vielen bereits zu merken. Nur die kleinsten tapsen, um Aufmerksamkeit
bettelnd neben ihren in Gedanken versunkenen Müttern her.

Zügig kehre ich, \Noirana\ noch immer auf meiner Schulter, zum Lager zurück. Das
lebendige Treiben hier ist so gar nicht nach meinem Geschmack gerade. Aber
schlechte Nachrichten verbreiten sich ohnehin schnell genug, und meine Stimmung
ist kein Grund, das noch zu beschleunigen. Mal abgesehen davon, dass davon
auszugehen ist, dass es in Zukunft noch schlimmer kommen wird. Ich spüre
\Yasmin\ irgendwo zu meiner Rechten und bewege mich zielstrebig auf möglichst
kurzem Weg zwischen den Zelten auf sie zu. In dieser Richtung befindet sich
nicht viel, nur die Höhlen der \Duranjar, welche von den  übrigen Lagerbewohnern
gemieden werden. Soweit ich weiß, hat man sich daher entschieden, in der Gegend
die Vorräte unterzubringen. So muss man nur dort hin, um etwas zu holen und kann
schnell wieder verschwinden. Verständlich, auch mir sind diese
Spinnenmenschendehyphn  immernoch unheimlich. Interessanterweise schwinden die
Vorräte jetzt längst nicht mehr so schnell wie früher, bevor die Abgesandten der
\Duranjar\ zu uns stießen. Offensichtlich hält ihre Anwesenheit auch den einen
oder anderen Langfinger in Schach.

Durch die Reihen von Zelten und Erdlöchern, in denen all die Waren eingelagert
sind, die so viele Wesen tagtäglich benötigen führt mich mein Gefühl zu einem
künstlich aufgeschütteten kleinen Hügel. Einer der Eingänge zu den unter der
Erde befindlichen Höhlen der \Duranjar. \Yasmin\ ist dort unten, und wenn ich
nicht warten will, bis sie irgendwann wieder herauf kommt, werde ich ihr wohl
folgen müssen. Also mache ich mich nach kurzem Zögern auf, hinab in die
Dunkelheit. Nach wenigen Schritten ist es bereits so dunkel, dass ich eine
kleine Flamme vor mir herschweben lassen muss, um nicht über irgendwelche Steine
am Boden zu stolpern. Beachtlich, wie es diesen Wesen gelingt, in diesem weichen
Boden, der so gar nichts mit dem harten Felsgestein ihres Heimatgebirges zu tun
hat, stabile Gänge und Höhlen zu errichten. Und zwar ganz ohne jede
Abstütz-Vorrichtungen, wie sie in Bergwerken meiner Welt üblich sind. Meine
Welt. So weit weg. Kaum mehr als eine Erinnerung. Doch bevor ich mich tiefer in
meinen Gedanken verlieren kann, öffnet sich bereits der Gang zu einer relativ
großen Höhle. Natürlich bei weitem nicht so groß, wie die in den Felsen damals.
Doch groß genug, um einer größeren Familie als Wohnung zu dienen.

Ich lasse die Flamme erlöschen, denn ich will ja schließlich die Bewohner dieser
Höhle nicht verärgern. Die \Duranjar\ lieben die Finsternis und meiden das
Licht. Wobei ich inzwischen vermute, dass diese Scheu vor allem darauf
zurückzuführen ist, dass all ihre Sinne an die beinahe ewig währende Nacht ihrer
Heimat angepasst sind. Es dauert ein paar Augenblicke, bis sich meine Augen
soweit an die Dunkelheit gewöhnt haben, dass ich den schwachen Schimmer, der
\Yasmin\ stets umgibt, am anderen Ende der Höhle erkennen kann. Ich räuspere
mich vorsichtig, um ihre Aufmerksamkeit auf mich zu lenken. Obwohl das Geräusch
laut in der Höhle widerhallt, vermag ich von \Yasmin\ keinen Laut zu vernehmen.
Doch ohne etwas sehen zu können, wage ich es auch nicht, weiter in die
Finsternis hinein zu gehen. Also räuspere ich mich nochmal. Diesmal etwas
lauter. Ich erschrecke von dem Echo, das mir antwortet. Doch offensichtlich bin
ich diesesmal laut genug gewesen. Jedenfalls bewegt sich nun der Lichtschimmer,
wird größer, kommt auf mich zu. Es dauert eine Weile, bis mir klar wird, warum
sie mich nicht früher gehört hat. Ich hatte angenommen, \Yasmin s Licht wäre
schwach und sie würde daher nur wenige Meter entfernt stehen. Tatsächlich sehe
ich aber nun, dass sie um einiges heller leuchtet als die Flamme, die mich hier
herunter geleitet hat. Während \Yasmin\ sich völlig geräuschlos bewegt vernehme
ich etwas links von ihr, außerhalb der Lichtkugel, die sie umhüllt, die an Boden
und Decke reflektiert, die trippelnden Schritte des Bewohners dieser Höhle. Doch
bevor die beiden mich erreichen, halten sie an, \Yasmin\ verbeugt sich vor ihrem
Gesprächspartner, woraufhin sich die trippelnden Schritte wieder entfernen. Sie
blickt ihnen noch einen Augenblick hinterher, dann gleitet sie in ihrer
eleganten Art weiter zu mir herüber. Ich drehe mich ohne ein weiteres Wort um,
entzünde eine kleine Flamme und mache mich auf den Rückweg an die Oberfläche.
Ich muss mich nicht umsehen, um zu wissen, dass \Yasmin\ mir mit nur wenigen
Schritten Abstand folgt. Erst als das Erdloch außer Sicht ist, halte ich an und
drehe mich zu ihr um. Erwartungsvoll sieht sie mich an. Keine Fragen. \Noirana\
kommt aus ihrem Versteck in meiner Brusttasche herausgekrochen. Man muss kein
Gedankenleser sein, um den die Überraschung in \Yasmin s Gesicht zu erkennen.
Ich setze mich auf eine der herumstehenden Holzkisten, \Yasmin\ nimmt im
Schneidersitz auf dem Boden platz. \Noirana\ sieht mich kurz an, ich nicke,
woraufhin sie zu \Yasmin\ fliegt, sich auf die dargebotene Hand setzt und leise
ihre Geschichte wiederholt. Kürzer dieses Mal, ohne Ausschmückungen. Ich
versuche nicht zuzuhören, konzentriere mich auf alles andere.
Meine Schuhe. Den Himmel. Die Berge. Wieder meine Schuhe. Immer wieder meine
Schuhe. Ich spüre die Traurigkeit immerwieder in mir aufsteigen. Und ringe sie
jedesmal aufs Neue nieder. Es kostet mich alle Kraft, nicht zu weinen.
Nicht jetzt! Nicht hier.

"`Du gehst mit den Drachen?"' reißt sie mich unvermittelt aus meinen Gedanken.
Ich sehe sie traurig an und nicke.  "`Gut. Grüß' bitte die Drachen und Feen von
mir. Ich werde mich hier solange um alles kümmern."' Ich schlucke, obwohl mein
Mund staubtrocken ist. "`Danke"' formen meine Lippen, während mir nur ein
Krächzen über sie kommt. Ich räuspere mich. "`Da wäre noch etwas. All die Feen,
die ausgesandt wurden, um mich zu finden, uns zu finden, sind nun in aller Welt
verstreut. Kannst Du sie wiederfinden? Sie einsammeln?"' Sie sieht mich
nachdenklich an. "`Ich werde mir etwas überlegen."'

Das genügt mir als Antwort. Auf \Yasmin\ kann man sich verlassen. Sie wird einen
Weg finden. "`Danke,"' sage ich, dann drehe ich mich um und schlage den direkten
Weg zu meinem Zelt ein. Ich kann \Yasmin s Blicke in meinem Rücken spüren.
Doch sie folgt mir nicht. Nur \Noirana\ findet sich ein paar Schritte weiter
wieder auf meiner Schulter ein. Schweigsam, mit gesenktem Blick durchquere ich
das Lager. Meine Gedanken springen von \Kajira\ zu den Feen zu \Yasmin\ und
wieder zurück. Drehen sich im Kreis.

Überrascht stelle ich fest, dass ich plötzlich vor meinem Zelt stehe. Nicht so
sehr, weil ich mich kaum an den Weg hierher erinnern kann, sondern weil niemand
mich unterwegs angehalten hat, um irgendwelche Fragen zu klären. Doch vor meinem
Zelteingang steht die Erklärung dafür. Etwa zwanzig Zwerge stehen dort,
gekleidet in voller Rüstung und mit Reisegepäck auf der Schulter. Besonders
schweigsam sind die Zwerge also nicht. Ringsum haben sich ein paar Zuschauer
eingefunden, die teils scheu, teils erwartungsvoll das Geschehen beobachten.
Eigentlich hatte ich vor, alleine abzureisen. In aller Stille. \Yasmin\ hätte
dann die richtigen Worte an sie gerichtet. Ich winke den Anführer der "`Garde"'
heran. Man kann ihn gut daran erkennen, dass seine Rüstung ein gutes Stück
wertvoller und bunter aussieht, als die seiner Kameraden. "`Ich dulde keine
Diskussionen,"' beginne ich das Gespräch. Nicht gerade taktvoll, aber jetzt ist
nicht der Augenblick für Widerspruch. "`Suche die vier Besten unter Deinen
Männern aus. Die Übrigen bleiben hier und kehren zu ihren normalen Aufgaben
zurück. Außerdem obliegt es ihnen, \Yasmin\  dabei zu unterstützen, die Ordnung
im Lager aufrecht zu erhalten."' Keine Reaktion von meinem Gegenüber. Also fahre
ich fort. "`Schickt einen Boten zu \Yasmin\  mit der Bitte, heute Abend alle
Bewohner hier zu informieren. Ich werde jetzt meine Sachen packen. Dann brechen
wir auf."' Damit gehe ich in das Zelt und lasse die Welt da draußen hinter mir.
Ich muss mich hinsetzen. Nein, bloß nicht. Wer weiß, wann ich mich je wieder
aufraffen kann. Mit \Noirana s Hilfe packe ich schnell das Nötigste in einen
kleinen Rucksack. Ob die Zwerge an Nahungsmittel für die Reise gedacht haben?
Wahrscheinlich haben sie viel zu viel zusammengetragen. Mehr als ein paar Tage
werden wir kaum unterwegs sein. Naja, ich muss es ja nicht tragen. Und den
Drachen wird es nicht allzu viel ausmachen.

Mein Gepäck in einem kleinen Rucksack zusammengeschnürt werfe ich es mir über
die Schulter. Dann schlage ich den Zelteingang zur Seite und folge \Noirana\
nach draußen. Fünf Zwerge stehen dort und sehen mich an. Ohne ein weiteres Wort
beginne ich den Weg zum Lager der Drachen und sie folgen mir mit etwas Abstand.
Je näher wir den Drachen kommen, umso dichter bleibt \Noirana\ bei mir.
Schließlich setzt sie sich auf meine Schulter und lässt sich den restlichen Weg
tragen. Die Drachen sind bereits zur Abreise bereit. Erwartungsvoll blicken sie
uns entgegen. Ein beeindruckendes Bild.
Immer wieder. So viele Drachen auf einem Flecken zu sehen. Und im Mittelpunkt
ihrer Aufmerksamkeit zu stehen ist nicht unbedingt ein besonders angenehmes
Gefühl. \Dora\ tritt aus ihrer Mitte hervor und legt sich vor mir hin. Zwei
weitere Drachen, ein Mann und eine Frau, deren Namen ich nicht kenne, machen es
ihr nach. Hinter ihnen sehe ich vier weitere Drachen, die mit allerlei Gepäck
bepackt sind. Die Zwerge haben wirklich eine Menge Zeug eingepackt.

Während ich gemeinsam mit dem Zwergenanführer auf \Dora s Rücken klettere,
begeben sich je zwei der Zwerge auf die Rücken der anderen beiden Drachen.
\Noirana\ verschwindet in der Brusttasche meines Mantels und kaum, dass wir uns
hingesetzt und Halt an den Schuppen des Rückenpanzers gefunden haben, hebt die
Schar der Drachen fast lautlos in einer riesigen Staubwolke ab. In einer Spirale
über dem Tal, in dem das Lager liegt gewinnen wir schnell an Höhe. Erst von hier
oben wird klar, wie groß das Lager inzwischen geworden ist. Auf derselben Fläche
fände bereits eine mittelgroße Stadt problemlos Platz. Wenn ich zurück bin,
werde ich mir Gedanken um eine vernünftige Befestigung machen müssen. Mobil ist
dieses Lager mit seiner chaotischen Struktur und den tausenden Zelten schon
lange nicht mehr. Dann können wir auch gleich Nägel mit Köpfen machen.

Im nächsten Augenblick ist das Lager aus meinem Sichtfeld verschwunden und in
atemberaubender Geschwindigkeit zieht das Drachenheer über den nachmittäglichen
Himmel. In der Ferne sehe ich vor uns eine Unwetterfront, doch die Drachen
scheinen sich davon nicht beeindrucken zu lassen. Zielstrebig ziehen sie in
südwestlicher Richtung. Ich blicke mich um.
Nichteinmal die wenigen Kinder haben sie zurückgelassen. Sie reisen auf den
Rücken ihrer Mütter. Flach geduckt, um dem Wind, der uns um die Ohren rauscht
keine Angriffsfläche zu bieten.

Dann erreichen wir die Wolken. Und mit ihnen den Regen. Wie aus dem Nichts
prasselt plötzlich soviel Wasser auf uns herunter, dass ich binnen Sekunden bis
auf die Haut nass bin. Soviel, dass ich kaum \Dora s Kopf vor mir durch den
Regen hindurch erkennen kann. Dunkel wird es, und kalt. Ich schiebe das Frösteln
weg. Auch der Zwerg neben mir zeigt keinerlei Anzeichen, dass das Wetter
plötzlich so ungemütlich geworden ist. Ich hole \Noirana\ vorsichtig aus der
Tasche heraus, mit dem Rücken zum Wind sitzend, und setze sie in eine der
Innentaschen meines Mantels. Auch wenn es dort genauso nass ist, wie draußen, so
ist sie doch ein bisschen geschützter. Nach ein paar endlosen Stunden im
Dunkelgrau des Regens endet er so abrupt, wie er begonnen hat. Inzwischen ist es
Nacht geworden. Und ohne die Wolken ist es in der nassen Kleidung noch kälter.
Schließlich setzt \Dora, und mit ihr auch alle anderen Drachen, zur Landung an.
In der Dunkelheit kann ich unser Ziel nicht sehen, doch kaum jemand kennt diese
Welt so gut, wie die Drachen. Und in ihrer Mitte fühle ich mich auch sicher
genug, dass ich ihnen gerne bei der Wahl des Nachtlagers vertraue. Wenige
Augenblicke später sind wir gelandet. Mit beeindruckender Geschwindigkeit, die
dem rasanten Flug der Drachen in Nichts nachsteht, bauen die Zwerge zwei Zelte
auf, eins für mich und eins für sich selbst. Beide gleich groß. Warum auch
immer. Aber egal, jetzt ist es ohnehin zu spät, um mit ihnen darüber zu
streiten. Nachdem ich mit \Dora\ mich auf den Sonnenaufgang geeinigt habe für
unsere Weiterreise, gehe ich in mein Zelt. Aus dem Zwergenzelt steigt bereits
schwach erleuchteter Rauch eines kleinen Feuers auf. Auch ich entfache sofort in
der Mitte des Zeltes ein kleines magisches Feuer. Auf dem Tisch neben meinem
Bett -- sie haben tatsächlich einen Tisch und ein Bett mitgenommen -- steht eine
Schale mit Früchten für \Noirana\ und etwas Essen für mich. Und eine Lampe. Aus
meinem Rucksack krame ich das Handtuch hervor, aus dem ich ein Nest für
\Noirana\ baue. Ich stelle die Lampe daneben, schließe sie bis auf einen kleinen
Spalt, gerade groß genug, um Licht auf das Handtuch fallen zu lassen.
"`\Noirana, hilfst Du mir bitte, das Licht so einzustellen, wie Du es
brauchst?"' Sie klettert in das Nest und ich stelle die Früchteschale neben ihr
hin, sodass sie bequem im Bett essen kann. Dann entfache ich ein kleines Feuer
in der Lampe. Vorsichtig spiele ich mit Helligkeit und Farbe der Flamme, bis
\Noirana\ fröhlich in die Hände klatscht. Inzwischen ist es angenehm warm im
Zelt geworden, ich regele das Feuer in der Zeltmitte etwas herunter und hänge
das Essen darüber, damit es etwas aufgewärmt wird.

Nach dem Essen ziehe ich meine Kleidung aus und hänge sie an den Zeltstangen zum
Trocknen auf. Ich reduziere die Flamme auf ein Minimum, gerade genug, um die
Kälte aus dem Zelt heraus zu halten und die Kleidung bis morgen trocken zu
bekommen. Auch \Noirana\ hat ihre Kleidung auf dem Handtuch zum Trocknen
ausgebreitet. Jetzt, da die Lampe die einzige Lichtquelle im Zelt ist, fallen
mir ihre Narben und Wunden wieder auf. Ich wickele mich in die Bettdecke ein und
setze mich auf die Bettkante an den Tisch. "`\Noirana, wenn Du nichts dagegen
hast, würde ich Dich gerne heilen. Die Wunden und Narben, die Du auf Deiner
Suche nach mir davongetragen hast."' Sie sieht mich mit großen Augen an. "`Bleib
einfach ruhig und entspannt liegen."' Sie nickt. Ich lege meinen Zeigefinger auf
ihre Stirn. Ich taste im Geist nach den Wunden.
Sie ist so klein, so schwach, dass es mir schwer fällt, sie überhaupt zu finden.
Doch schließlich kann ich meine Sinne auf sie konzentrieren. Da sind sie, die
Wunden und die Schmerzen. Ich kann sie fühlen. Tapferes kleines Ding. Schwach
spüre ich die Wärme des heildenden Feuers von meinem Finger ausgehend auf ihren
Körper übergreifen. Erschrocken zuckt sie zusammen, will sich der Berührung
entziehen. Doch ich lächele sie an, streichele sie sanft mit der anderen Hand.
"`Keine Angst. Bleib ruhig liegen."' Sie entspannt sich wieder. Die Wunden zu
heilen ist nicht weiter schwer, nur die Magie will vorsichtig dosiert sein für
so ein kleines Wesen. In ihrer rechten Hand entdecke ich noch einen gebrochenen
Knochen, den ich ebenfalls heile. Erneut zuckt sie kurz zusammen. Knochen zu
heilen ist nie ganz schmerzfrei. Doch indem ich die Verbindung zu ihr beende,
sinkt sie erschöpft und glücklich lächelnd in ihrem Nest zusammen. Alle Narben
sind verschwunden. Ich reiche ihr noch ein paar Früchte, die sie gierig
verschlingt, bevor sie sich zusammenrollt und einschläft. Dann lege auch ich
mich schlafen.

Klappernde Blechtöpfe wecken mich am nächsten Morgen. Durch den Rauchabzug in
der Decke kann ich sehen, dass noch mindestens eine Stunde bis zum Sonnenaufgang
verbleibt. Aber vor der Weiterreise täte mir etwas Essen wirklich gut. Also
schwinge ich mich im Halbdunkel des Zeltes aus dem Bett. Der Boden ist kalt. Die
Luft ist kühl, aber nicht unangenehm.
Das kleine Feuer hat gute Dienste geleistet. Ich prüfe die Kleidung. Sie ist
zwar nicht ganz trocken, aber längst nicht mehr so nass, wie noch gestern abend.
Hinter mir höre ich ein leises Rascheln auf dem Tisch. Über meine Schulter sehe
ich, dass \Noirana\ gerade dabei ist, sich anzuziehen. "`Guten Morgen!"' begrüßt
sie mich. Ich nicke, dann nehme ich meine Sachen von den Wänden und ziehe mich
an. Es bedarf einiger Anstrengung, das klamme Gefühl auf der Haut zu verdrängen.
Dann begebe ich mich, begleitet von \Noirana, nach draußen. Dort erwartet mich
bereits einer der Zwerge. Es ist noch zu dunkel um allzu weit zu sehen. Doch
soweit ich beurteilen kann, befinden wir uns auf einer sehr großen freien
Fläche. Weit und breit ist kein Baum zu sehen. Die Luft ist eisig und dünn.
Vermutlich sind wir relativ weit oben. Eine Hochebene oder so.

Nach einer kurzen, geflüsterten Begrüßung geht der Zwerg voraus, geleitet mich
zwischen den Drachen hindurch. Die meisten von ihnen scheinen noch zu schlafen,
\Dora\ eingeschlossen. Nur hier und da sind ein paar Drachen dabei, zu fressen
oder sich zu putzen. Ein paar Mütter säugen gerade ihre Kinder. Nicht weit von
unseren Zelten entfernt ist ein kleiner See. An seinem Ufer schlafen und trinken
ein paar Drachen. Zwischen ihnen haben die Zwerge einen Tisch und ein paar
Stühle aufgebaut. Zwei Plätze sind noch frei. Bereits eingedeckt mit einem
Teller voll Essen und einem Becher mit Wasser. Wir setzen uns zu der
schweigsamen Runde und gemeinsam beginnen wir das Frühstück. Mit dem sich
langsam aufhellenden Himmel erwacht das Lager immer mehr zum Leben. Nach und
nach kommen alle Drachen zum See heran, um ein paar tiefe Züge des klaren
Wassers zu nehmen. Während die Zwerge nach dem Essen direkt zu unseren Zelten
zurückkehren -- vermutlich, um sie für die Weiterreise wieder zusammenzupacken
-- kommt \Dora\ zu mir. Naja, eigentlich kommt sie zum See, schwimmt eine
äußerst kleine Runde -- mehr gibt der See einfach nicht her für so einen großen
Badegast -- und bleibt schließlich wie ein gestrandeter Wahl am mir
gegenüberliegenden Ende des Tisches liegen. Sie sieht mich an.
"`Guten Morgen, \Dora,"' begrüße ich sie. "`Guten Morgen, \Hendrik."' Sie klingt
ernst. Soweit man aus dem Grummeln eines Drachen seine Stimmung heraushören
kann. "`Wie geht es den Drachen? Haben alle halbwegs gut geschlafen letzte
Nacht?"' \Dora\ schließt die Augen für einen Augenblick. Dann sieht sie mich
traurig an. "`Ja, soweit geht es uns allen gut. Doch ich habe Nachricht bekommen
von einer anderen Gruppe. Sie wurden in der Nacht überfallen und mussten
flüchten.
Ich weiß nicht, ob es Verletzte oder Tote gab. Doch um nicht noch auf ihrem Weg
in eine Falle zu geraten oder sonst irgendwie die Kinder zu gefährden, kommen
sie hierher. Sie werden etwa eine halbe Stunde nach Sonnenaufgang hier
eintreffen. Dann brechen wir gemeinsam auf."' Inzwischen ist die Sonne bereits
über dem Horizont erschienen. Der Himmel ist nicht ganz wolkenlos. Ein paar
Fetzen treiben hier und da und reflektieren das Rot der aufgehenden Sonne. Rings
um uns wabert dünner Nebel. Noch eine halbe Stunde. Gerade genug Zeit, um die
Sachen zu packen und für ein wenig Morgenhygiene. Also stehe ich auf und mache
mich auf den Weg zu meinem Zelt. \Dora\ bleibt im Wasser, lässt sich ein paar
Meter weiter hineingleiten. Während ich mich vom Ufer entferne und meinen Weg
zwischen den teils liegenden, teils stehenden, teils umherwandernden Drachen
suche, sehe ich im Augenwinkel, wie ein Drache, dem Anschein nach ein gutes
Stück jünger als \Dora, der sich zuvor in der Nähe des Ufers herumgedrückt
hatte,  langsam zu \Dora\ ins Wasser steigt und sich neben sie legt. Seinen Kopf
auf ihren. Ich muss schmunzeln. In all dem Leid doch noch das Glück einer
frischen Liebe erleben zu können.

Unsere Zelte und Sachen sind zusammengepackt und auf einen der Drachen verladen.
Heute haben sich sechs andere freiwillig gemeldet, den Transport der Zwerge und
unseres Gepäcks zu übernehmen. Nur \Dora\ ließ es sich nicht nehmen, mich und
Tordar, den Anführer meiner Zwergengarde hier, zu tragen. Wir sitzen, umringt
von dem aufbruchbereiten Drachenheer, bereits alle auf dem Rücken unserer
Drachen und warten auf die Ankunft der anderen Gruppe. Beim Aufsteigen habe ich
\Dora\ erklärt, dass ich darauf bestehe, dass ihr Freund heute an ihrer Seite
reist. Also steht \Karol, das ist sein Name, etwas schüchtern neben uns. Naja,
etwas schräg hinter uns, und mit etwas Abstand. Aber immerhin. Den vereinzelten
Blicken der Drachen um uns herum nach ist die Beziehung zwischen den Beiden
schon lange kein Geheimnis mehr. Die Älteren schmunzeln, die Jüngeren, Männer
wie Frauen gleichermaßen schauen etwas neidisch -- offensichtlich sind \Dora\
und \Karol\ in den Augen eines jungen Drachen äußerst attraktive Vertreter ihrer
Art.

Plötzlich kommt Bewegung in die Menge. Köpfe recken sich nach oben und vor uns
entsteht eine ziemlich große freie Fläche. Wie ein Kometenschauer fallen etwa
zwanzig schwarze Flecken aus dem blau-roten Himmel. Schnell werden sie größer.
Unsere "`Verstärkung"' ist eingetroffen. Die Drachenmütter verstecken ihre
Kinder unter ihren Flügeln, alle erwachsenen Drachen drehen die Köpfe von der
Landefläche weg. Warum, wird klar, als mir plötzlich ein wahrer Sandsturm ins
Gesicht schlägt, in dessen Mitte die kleine Gruppe landet. Schnell schütze ich
mein Gesicht mit den Händen, dann legt sich der Staub wieder. Mit allgemeinem,
für mich unverständlichem Grummeln begrüßen sich die beiden Gruppen. Ihr
Anführer kommt zu uns herüber, während die Übrigen ratlos in der Mitte stehen.
Unter ihnen auch eine Mutter mit zwei Kindern. Überhaupt sind relativ viele
Kinder in der Gruppe. Jedenfalls im Vergleich zu unserem Heer. Insgesamt acht
zähle ich. Also fast die Hälfte. Ungewöhnlich viel. "`Hallo \Dora."' Ernst und
erschöpft wirkt er. "`Endlich haben wir Euch gefunden."' Sie nickt. "`Seid uns
willkommen. Doch ich hatte mit einer größeren Gruppe gerechnet."' Besorgnis
schwingt in ihrer Stimme mit. "`Wir waren fünfzig, als wir vor zwei Tagen
aufbrachen. Eine Fee fand zu uns und überbrachte ihre traurige Geschichte."'
\Noirana\ regt sich in meiner Tasche, streckt neugierig ihren Kopf heraus.
"`Unsere Reise verlief soweit ohne besondere Vorkommnisse. Doch diese Nacht
wurden wir plötzlich von einem Gewitter geweckt. Ein Gewitter, wie ich zuvor
noch keines gesehen habe. Als wir erwachten, waren die ersten zehn von uns
bereits tot, darunter auch zwei der Kinder. Blitz um Blitz schlug ein. So
zielsicher, fast jeder Schlag ein tödlicher Treffer. Selbst in der Luft konnten
wir ihnen nicht entfliehen. Weitere Freunde und Verwandte stürzten, vom Blitz
getroffen, zu Boden. Wir mussten die Toten und Verletzten zurücklassen, feige
fliehen. Und die Blitze folgten uns. Auch wenn sie keine tödliche Wirkung mehr
erzielen konnten, die Verletzungen sind schwer. Und obwohl wir uns den Transport
der Kinder teilten, so sind wir doch erschöpft. Wir benötigen Eure Hilfe, wenn
unsere gemeinsame Reise zügig fortgesetzt werden soll."' Eine Träne rinnt über
seine Wange.

Während \Dora\ den Transport der Kinder und Verletzten organisiert, komme ich
ins Grübeln: so ein Gewitter klingt nicht nach einem natürlichen Phänomen.
Sondern nach Magie. Viel Magie. Mehr, als ein einzelner Magier lenken könnte,
vor allem mit solcher Präzision. Vermutlich eine größere Gruppe dunkler Magier.
Aber wie haben sie gewusst, wo die Drachen lagern? Woher wussten sie, wann die
Drachen dort vorbei kommen würden? Gut, sie könnten sie natürlich zufällig dort
getroffen haben. Aber spontan mal eben eine Gruppe Drachen überfallen? Klingt
nach keinem besonders cleveren Vorgehen. Da steckt doch sicher mehr dahinter.

\Noirana\ zupft mich am Kragen. Die Fee. Fast hätte ich sie vergessen. Ich tippe
\Dora\ an. Sie lässt mich herunter und stellt mich dem anderen Drachen vor.
"`Hallo \Aaron,"' begrüße nun auch ich unseren Gegenüber. "`Ich kann jetzt
sicher nicht Euch allen helfen, aber vielleicht kann ich wenigstens die
schwersten Wunden heilen. Zuvor habe ich aber noch eine andere Frage. Du
sprachst vorhin von einer Fee, die zu Euch gekommen ist. Begleitet sie Euch?"'
\Aaron\ mustert mich skeptisch. "`Wir mussten sie auf unserer Flucht
zurücklassen. Ich hoffe nur, dass sie sich gut versteckt hat. Sobald wir uns
wieder erholt haben, werden wir dorthin zurückkehren und die Toten begraben.
Dann werden wir sie hoffentlich wiederfinden."' Er hat Recht. Jetzt dorthin zu
gehen, selbst mit dieser großen Gruppe, würde bedeuten, den Angreifern dort
direkt in die Arme zu laufen. Sie wissen vermutlich, dass die Drachen
zurückkehren werden, doch wenn wir den Zeitpunkt wählen, könnten wir das
Überraschungsmoment vielleicht auf unserer Seite haben.

Ich begleite \Aaron\ zu den Schwerstverletzten. Darunter die Mutter der zwei
Kinder, eines ihrer Kinder. Ein sehr kleines Kind ist auch dabei. Es hat beide
Elternteile verloren, erfahre ich von \Aaron. Hilflos und ohne jede Orientierung
tapst es zwischen den anderen Drachen umher. Bleibt immer wieder stehen, um sich
suchend umzuschauen.
Schreit. Vermutlich nach seinen Eltern. Es hinkt auf dem rechten Hinterbein.
Sein rechter Flügel ist halb verbrannt und hängt schlaff herunter. Es scheint
gar nicht zu merken, dass es mit seinem verletzten Bein immer wieder darauf
tritt.
Ich nähere mich ihm vorsichtig. Auch weite Teile seines Schuppenpanzers sind
stark verbrannt. "`\Dora?"' rufe ich. Sie kommt herüber. "`Ich werde Deine Hilfe
benötigen."' Sie beugt sich zu mir herunter. "`Wie?"' fragt sie, während \Aaron\
und die anderen Erwachsenen den Kleinen behutsam so nah an mich heran bringen,
dass ich meine Hand auf seine Stirn legen kann. Sofort fühle ich seinen Geist.
Im Gegensatz zu den erwachsenen Drachen gibt es überhaupt keine Barriere, die
ihn schützt. Nur Verwirrung. Angst. Hab keine Angst mein kleiner Freund. Ich
werde Dir helfen. Ich kann seine Wunden fühlen.
Seine Schmerzen. Sofort entflammt das heilende Feuer rings um meine Hand. Mit
der anderen Hand berühre ich \Dora s Nase.
Ihr Geist ist abgeschirmt, versteckt vor mir. Doch ich suche nicht ihren Geist,
sondern ihre Magie. Und die lodert stark in ihr. Statt dem schwachen Feuer des
Drachenbabys nutze ich ihres, um es zu heilen. Sie erkennt sofort, was ich
vorhabe, und lässt mich gewähren. Sprunghaft vergrößert sich der bläulich
schimmernde Flammenteppich auf der Haut des Babys. Es ist schwer, soviel Magie
zu dosieren. \Dora\ könnte das sicher besser als ich, doch für den Moment muss
es so gehen. Für das Bein kann ich nicht viel machen. Also konzentriere ich mich
auf die Haut. Der Flügel, neben den Brandlöchern, ist zum Glück nicht gebrochen,
nur ein paar Muskeln und Sehnen sind gerissen. Auch das kann ich wieder flicken.
Nach wenigen Augenblicken ist alles vorüber, mein Werk getan. Ich bedanke mich
bei \Dora, die sich wieder der Neuordnung der beiden Gruppen widmet.
Offensichtlich hat sie nun die Führungsposition für alle Drachen hier
übernommen.

Nach und nach heile ich bei den Erwachsenen die größeren Verbrennungen. Um nicht
zuviel ihrer Energie zu verbrauchen, muss ich ein paar ihrer Wunden unbehandelt
lassen. Ich werde mich später darum kümmern. Bei \Delana, der Mutter mit den
zwei Kindern, kann ich für den Moment nur die Flügel heilen, für mehr reicht
ihre Kraft nicht. Und ihr schwer verletztes Kind lässt mich erst gar nicht an
sich heran. Es verkriecht sich unter dem Bauch seiner Mutter und faucht mir
Feuer entgegen, wenn ich mich ihm nähere. Es hat offensichtlich so große Angst
vor mir, dass selbst die beruhigenden Worte seiner Mutter keine Wirkung zeigen.
Doch schließlich finden wir eine Lösung. Während sie es mit der Nase berührt,
öffnet sie ihren Geist, sodass ich, auf ihrem Rücken sitzend, durch sie die
Wunden erspüren und heilen kann. Nicht viele, nur die Größten, und äußerst
ungenau, da diese indirekte Verbindung natürlich ziemlich verschwommen ist. Doch
für den Moment muss es reichen. Natürlich schwächt diese Vorgehensweise \Delana\
noch ein wenig mehr. Aber das würde sie nie zugeben.
Es ist ihr Kind, das ist es wert. All das überlagert meine Wahrnehmung des
Geistes des Kleinen. Ich würde es gerne ausblenden. Oder Trost spenden. Doch ich
fühle ebenfalls, dass das gegen ihren Stolz ginge.

Er schüttelt sich, genauso wie seine Mutter. Ich habe getan, was ich konnte. Für
den Moment. Hoffentlich überstehen sie den Rest der Reise bis in den Feenwald.
Dort werden wir weitersehen. Ich klettere von \Delana s Rücken, dann muss ich
erstmal durchatmen. Mir ist etwas schwindelig. Auch ich habe meine Kräfte bis an
die Grenze belastet. \Delana\ stupst mich mit der Nase an. "`Danke"' grummelt
sie leise. Ich sehe auf. Eine einzelne Träne rollt über ihre Wange. Gern
geschehen. Ich nicke ihr zu, bevor ich mich wankend zu \Dora\ begebe. Inzwischen
sind die Kinder auf neue Träger verteilt und die Verletzten haben jeweils ein
oder zwei Begleiter bekommen, die sie während der Reise unterstützen werden.
Kaum dass ich auf \Dora s Rücken geklettert bin, erhebt sich die ganze Schar
schweigsam in den Himmel. Leise und nicht mehr ganz so schnell wie zuvor.
Dennoch ist bereits nach kurzer Zeit der See, an dem wir übernachtet haben,
hinter uns in der Ferne verschwunden. Warum nur müssen so viele wundervolle und
liebe Geschöpfe soviel erleiden?

Den Feenwald erreichen wir erst kurz vor Sonnenuntergang. Zu unserer Gruppe sind
unterwegs noch weitere kleine Reisegruppen hinzugestoßen, sodass wir inzwischen
fast dreimal so viele Drachen zählen, wie zu Beginn unserer Reise.
Ringsum in der Ferne, einige näher als andere, kann ich mehrere Flecken
erkennen, die offensichtlich alle sternförmig auf dasselbe Ziel zusteuern wie
wir. Der Wald, den ich schließlich unter uns entdecke erinnert nur noch entfernt
an den Wald, den ich damals hinter mir ließ. Es sind nicht nur die schwarzen
Brandlöcher, die von der Intensität des Luftkampfes hier zeugen. Die den Wald
geradezu zerzaust aussehen lassen. Nein, er ist unglaublich gewachsen! Wenn ich
schätzen müsste \ldots\ er ist auf mindestens die zehnfache Größe angewachsen!
Es muss mehrere Tage dauern, ihn von einer zur anderen Seite zu durchqueren.
Staunend betrachte ich das Wipfelmeer, das unter mir immer näher kommt, so
schnell alles bedeckt, soweit mein Auge reicht. Unterdessen steuern wir auf eine
riesige Lichtung zu, auf der ich bereits vereinzelte Gruppen lagern sehen kann.
Irgendwo zwischen ihnen landen auch wir.

\Dora\ hält gar nicht erst inne, um das Lager zu organisieren. Stattdessen
übernimmt \Aaron\ diese Aufgabe, während \Dora\ mit mir auf ihrem Rücken zum
nördlichen Rand der Lichtung zieht. Unterwegs kann ich einen Blick auf einige
der anderen Gruppen werfen. Ich bin erstaunt, wie bunt Drachen sein können. Sie
alle teilen den hellen Bauch, doch bisher habe ich nur Drachenrücken in Rottönen
und vereinzelt einen grünen gesehen. Hier kann ich Drachen sehen, deren Schuppen
in jeder nur erdenklichen Farbe glänzen. Blaue, violette, ab und zu auch gelbe.
Natürlich auch braune. Und jede Schattierung dazuwischen. Vereinzelt gibt es
auch gefleckte, mit zwei oder gar mehr Farben. Eine solche Vielfalt hätte ich
nie erwartet.

Am Rande der Lichtung in einem etwas älteren Baum wartet gemeinsam mit einer
kleinen Gruppe festlich gekleideter Feen \Leira\ auf mich. Ziemlich
gewöhnungsbedürftig, Feen in so viel Kleidung zu sehen. Selbst \Leira\ trägt
eine Art Kleid, auch wenn es nicht ganz so ausladend sondern viel figurbetonter
geschnitten ist, als die Kleider ihrer Begleiterinnen.
Während die Anderen ruhig unsere Ankunft erwarten und sich vor allem auf \Dora\
zu konzentrieren scheinen, kommt \Leira\ direkt auf mich zu. Die Anderen sehen
sich irritiert an, einige machen den Eindruck, ihr folgen oder sie aufhalten zu
wollen, doch schließlich bleiben sie doch auf ihren Ästen sitzen und sehen
\Leira\ verwundert nach. Dora ihrerseits ignoriert die Delegation völlig und
legt sich völlig entspannt vor dem Baum auf den Boden. \Leira\ wiederum setzt
sich vor mir auf \Dora s Rücken. Sie trägt keinerlei Kennzeichen, dass auf
soetwas wie "`Präsidentschaft"' hinweist. Was hat \Noirana\ bloß gemeint?

"`Hallo Hendrik,"' beginnt sie. Stolz schwingt in ihrer Stimme. Und Trauer.
Verständlicherweise. Wir sehen uns an.
Schnell wischt sie eine Träne aus dem Gesicht und auch ich merke, wie meine
Augen feucht werden. Wir brauchen keine Worte. \Kajira\ war uns beiden eine
Freundin. Welche Worte könnten besser beschreiben, was wir empfinden, als dieser
eine Blick. Nach ein paar Minuten stummer gemeinsamer Trauer erhebt sich \Leira\
in die Luft. Unaufgefordert folge ich ihr. Beim Herunterklettern von ihrem
Rücken streichle ich kurz dankbar \Dora s Hals. Auch sie versteht offensichtlich
auf Anhieb, dass Worte jetzt unerwünscht sind. Da \Leira\ die anderen Feen, die
uns immernoch neugierig beobachten, einfach ignoriert, schenke auch ich ihnen
für den Moment keine Beachtung und folge \Leira\ in den Wald hinein. Hinter mir
höre ich, wie \Dora\ sich bedächtig, fast geräuschlos erhebt und zurück zum
Lager zieht.