\section{Abschied nehmen}
Ich schaue in die Runde, offensichtlich ist alles gesagt und niemand hat dem
etwas hinzuzufügen. Die beiden Turteltauben entfernen sich, dicht aneinander
geschmiegt, von \Kajira s Grab. \NorDael\ und ich folgen ihnen. Während wir an
den Lagern der Drachen vorbei gehen, fällt mir auf, dass die ersten Drachen
bereits dabei sind, ihre Lagerplätze aufzuräumen. Offensichtlich wollen die
meisten von ihnen so schnell es geht heimkehren. "`\NorDael, wer führt die
Drachen, jetzt da die Mutter der Drachen tot ist?"' \NorDael\ hält kurz inne,
fällt jedoch sofort wieder in seinen Trott neben mir ein. "`Nach einer Wartezeit
von einem Jahr, werden die Töchter der Drachen zusammenkommen, um aus ihren
Reihen die neue Mutter der Drachen zu wählen. Üblicherweise war es immer die
ältesten Frau eines Clans, die ihn als Tochter der Drachen vertrat. Und wiederum
die älteste der Töchter war es, die zur Mutter ernannt wurde. Doch die Zeiten
ändern sich,"' fügt er mit einem Blick zu \Dora\ hinzu. Da hat er wohl Recht.
\Dora\ ist bei weitem nicht die Älteste ihres Clans, und dennoch wird sie nicht
nur innerhalb ihres Clans als starke Anführerin anerkannt und respektiert.

"`Wie viele dieser Töchter gibt es zur Zeit?"' Ich muss etwas unternehmen, bevor
Alle verschwunden sind. "`Etwa zwanzig, würde ich schätzen. Vielleicht auch ein
paar mehr."' Zuviele. "`Denkst Du, sie könnten sich auf acht Vertreter einigen,
die sich morgen früh mit mir hier treffen?"' Wir bleiben stehen, \NorDael\ sieht
mich an. Doch er sagt nichts. Nach einem Augenblick nickt er. "`Und bitte, komm
Du auch dazu."' Staunen, doch immernoch Schweigen. Und wieder ein Nicken. Dann
dreht er sich um und folgt \Dora\ und \Karol. Nun muss ich zu den Feen. Wenn
mich nicht alles täuscht, waren es sieben Feen, die uns gestern Abend gemeinsam
mit \Leira\ empfangen haben. Da weit und breit keine Feen zu sehen sind, wandere
ich, etwa der Richtung folgend, in der sich meiner Erinnerung nach die Lichtung
mit meiner Unterkunft und der Eiche von \Leira s Stamm befinden müsste, in den
Wald hinein.

Nach ein paar Minuten einsamer Wanderung treffe ich die erste Fee, und so lasse
ich mir Stück für Stück von den ab hier immer häufiger anzutreffenden Feen den
Weg zur Lichtung weisen. Mein Magen knurrt, und da die Feen gerade dabei sind,
den Mittagstisch zu decken, setze ich mich zu ihnen. Sie erzählen mir, dass
\Alyna\ in ihrer Rolle als Botschafterin die abreisenden Drachen verabschiedet
und \Leira\ in einer Besprechung mit den anderen Stammesführerinnen der Feen
ist. Als ich frage, worum es dabei geht, erhalte ich allerdings nur sehr
ausweichende Antworten. Irgendwas über das Zusammenleben mit den eingewanderten
Feen. Und da niemand weiß, wo diese Besprechung stattfindet, entschließe ich
mich, nach dem Essen ein wenig zu meditieren. Natürlich bitte ich darum, dass
\Alyna\ und \Leira\ mich aufsuchen, sobald sie ihre Aufgaben für heute erledigt
haben. Aber das ist pure Höflichkeit gegenüber den anderen Feen, sie wissen
genauso wie ich, dass die Beiden auch ohne extra Aufforderung ihren Feierabend
mit mir verbringen werden.

Nach etwa zwei Stunden fällt es mir immer schwerer, mich zu konzentrieren, also
sehe ich ein paar Feenkindern bei einem ziemlich komplizierten Ballspiel zu. Das
Ziel des Spiels erschließt sich mir auch nach längerem Zusehen nicht, doch der
Ball wird in rasender Geschwindigkeit zwischen den Jungs am Boden und den
Mädchen in der Luft hin und her geworfen, ab und zu unterbrochen von wildem
Jubelgeschrei einiger Spieler. Da sich nicht nur der Ball so schnell bewegt,
dass ich mit den Augen kaum folgen kann, kann ich auch nicht erkennen, wer
jeweils gerade jubelt. Im Grunde ist es mir aber auch egal. Es ist angenehm,
endlich mal wieder Kinder zu sehen, die sorglos und hoffentlich in Frieden
aufwachsen. Immer wieder sehe ich Drachen in kleinen Gruppen oder alleine über
den wolkenverhangenen Himmel ziehen. Die große Heimreise hat begonnen. Ob die
Drachen meinem Wunsch entsprechen werden? Es ist an der Zeit, ihren Pakt mit den
Feen wieder zum Leben zu erwecken. Dafür zu sorgen, dass daraus mehr wird als
der momentane Waffenstillstand.

Schließlich wird es ruhiger am Himmel. Abgelenkt durch das Spiel der Feenkinder
bemerke ich nicht, wie sich \Alyna\ nähert, die sich plötzlich erschöpft in
meinen Schoß fallen lässt. "`Heute reist niemand mehr ab,"' begrüßt sie mich
müde lächelnd. Für einen Moment hält sie inne, blinzelnd, als würde sie nach
etwas lauschen. In sich hinein lauschen. Ernst fährt sie fort. "`\Leira\
diskutiert noch immer mit dem Parlament. Es geht schlecht voran. Sie ringt mit
ihrer Fassung genauso heftig, wie um ihre Position als Präsidentin. Obwohl die
anderen sie nicht offen herausfordern, weiß sie, dass sie sich keinen Fehltritt
erlauben darf. Keine Schwäche zeigen darf. Sie würden alles gnadenlos gegen sie
verwenden, was sie finden können. Und dann würde das Parlament zerfallen. Ich
glaube, es wäre schon längst zu einem Bürgerkrieg zwischen den Feen gekommen,
wenn nicht \Yasmin\ allen geboten hätte, um jeden Preis die Einheit zu wahren.
Und wenn nicht \Kajira\ da gewesen wäre, um \Yasmin s Worten Nachdruck zu
verleihen."'

Sie krümmt sich zusammen, als hätte ihr jemand in den Bauch geboxt. Schwer
atmend liegt sie da. "`Ich wünschte, ich wäre nicht selbst so erschöpft. Ich
könnte ihr etwas mehr von ihrer Last abnehmen. Ihr helfen, das durchzustehen,"'
stößt sie zwischen gepressten Lippen hervor. Ich streiche ihr mit einem Finger
über den zitternden Körper und lasse dabei ein klein wenig heilende Magie in sie
hineinfließen. Und etwas Stärkung. Wie selbstverständlich ich sowas inzwischen
mache. Jedenfalls bei diesen kleinen Dosen ist es, als wäre es das Natürlichste
auf der Welt für mich, Magie für meine Zwecke einzusetzen. Ich muss nichteinmal
mehr darüber nachdenken, was ich mache. Oder wie. Es geschieht einfach. Weil ich
es will. So wie sich meine Hände bewegen, um etwas zu berühren. Oder meine Füße,
um zu gehen.

"`Lass gut sein, sie ist stark. Bring mich zu ihr, und erzähle mir auf dem Weg,
was Du über die politischen Probleme der Feen weißt."' Sie sieht mich
kopfschüttelnd an. "`Niemandem ist es erlaubt, das Parlament bei seinen
Sitzungen zu stören."' Ich nehme sie in die Hand und stehe auf. "`Woher soll ich
sowas wissen? Ich werde rein zufällig, der Stimme von \Leira\ folgend, in die
Runde hineinplatzen. Und Du wirst nicht zu sehen sein."' Ich zwinkere ihr zu.
"`Kannst Du sie warnen, dass sie bitte mitspielt?"' Sie nickt langsam, besonders
überzeugt wirkt sie allerdings nicht gerade. "`Und nun erzähl mir alles, was ich
wissen muss, wenn ich ihr helfen will."' Ein Seufzer, dann zeigt sie mir -- mit
einem kurzen Anflug von Sehnsucht in den Augen, als sie dorthin blickt -- die
Richtung, in die ich gehen soll.