\section{Zurück im Feenwald}
Kaum sind wir außer Sichtweite der anderen Feen ist eine deutliche Veränderung
in \Leira s Verhalten zu erkennen. Der Stolz, den sie bis eben noch zur Schau
trug, fällt schlagartig von ihr ab. Jetzt ist sie wieder einfach nur \Leira.
Offensichtlich ist der Stolz Teil ihrer Rolle als Präsidentin. Von was auch
immer. Der Feen? Doch warum "`Präsidentin"'? Sie war doch bereits gewählte
Stammesführerin, als wir uns das letzte Mal gesehen haben. Wozu also ein neuer
Titel? Und was macht diesen Titel aus? Ohne viel zu fragen lässt sie sich auf
meinen Kopf fallen und macht es sich zwischen meinen Haaren bequem. Außer ein
paar Richtungsangaben von Zeit zu Zeit sagt sie kein Wort, und so schweige auch
ich, bis wir schließlich die Lichtung mit der Eiche der Feen erreichen. Obwohl
jetzt eigentlich, wenn ich mich recht entsinne, Abendbrotzeit für die Feen sein
sollte ist weit und breit niemand zu sehen. Die Lichtung wirkt seltsam
verlassen. Wären nicht die Vögel, welche immernoch im Wald ihre Lieder singen,
man könnte meinen, \Leira\ und ich wären die einzigen Lebewesen weit und breit.

Zielstrebig gehe ich auf meine alte Hütte zu. Es ist die einzige Unterkunft auf
der ganzen Lichtung, die groß genug für mich ist. Woraus ich schließe, dass sie
mir auch dieses Mal als Schlafgelegenheit dienen soll. Warum sonst hätte mich
\Leira\ sonst hierher gebracht? Zur Vergewisserung sehe ich mich beim Gehen auf
der Lichtung um -- \Yasmin s Hütte ist tatsächlich verschwunden. Und bei näherer
Betrachtung hat sich auch die verbliebene Hütte deutlich verändert. Sie hat mehr
Fenster und ist mindestens doppelt so groß. Außerdem befindet sich neben der
Tür, ungefähr auf Kopfhöhe, eine zweite, äußerst kleine Tür. Vermutlich für
Feen, der Größe nach zu urteilen. Doch heute gehen wir gemeinsam durch die große
Tür, "`wie in alten Zeiten"'.

Auch drinnen hat sich eine Menge verändert. Mehr Regale und ein größeres Bett.
Vor einem der neuen Fenster ist eine Art kleiner Schreibtisch samt Hocker mit
Rückenlehne. Ein kleines Tintenfass steht neben einem Becher mit bunten Federn
auf dem Schreibtisch. In einem Regal gleich neben dem Tisch liegt ein Stapel
Papier. Oder etwas in der Art. In einem Regal neben dem Bett liegen Kleidung und
Bettwäsche. Und überall aus den Wänden sprießen Blumen und grüne Blätter. Die
untergehende Sonne wirft dunkelrotes Licht auf das bereits bezogene Bett und
taucht das gesamte Innere der Hütte in einen angenehmen, entspannenden Schimmer.

\Leira\ flattert erschöpft auf das Kissen herunter, während ich mich hinsetze
und die Stiefel ausziehe. Den Mantel hänge ich an einen Haken an der Wand, der
mir wie geschaffen dafür erscheint. Neben der Tür, beim Hereinkommen war es
durch diese verdeckt, ist unter einem anderen neuen Fenster ein Becken mit
klarem Wasser, daneben liegen flauschige Handtücher in einem weiteren Regal.
Auch an ein paar Haken zum Anhängen der benutzten Handtücher hat der
Innenarchitekt dieser Luxusunterkunft gedacht. Ich bin schwer beeindruckt, was
die Feen in der Zeit seit meiner Abreise hier geschaffen haben.

"`\Alyna\ hat nun auch die letzten Drachen gefunden und wird morgen früh hier
eintreffen."' Überrascht sehe ich \Leira\ an. "`Ich kann sie spüren. Schon
länger, aber solange wir beide hier im Wald waren, habe ich es immer für
Einbildung gehalten."' Sie sieht aus, als würde sie an ihren eigenen Worten
zweifeln. Nachdenklich. Irritiert. "`Doch seit sie fortging, um die Drachen zu
holen, ist es mir jeden Tag bewusster geworden. Ich kann fühlen, wie es ihr
geht. Was sie fühlt."' Sie seufzt und starrt auf einen Punkt an der Wand rechts
von ihr. "`Ich kann genau sagen, in welcher Richtung sie sich befindet und wie
weit sie von mir entfernt ist. Es ist irgendwie unheimlich."' Nach einer kurzen
Pause fährt sie fort. "`Und gleichzeitig ist mir, als würde mich irgendetwas in
ihre Richtung ziehen. Manchmal, wenn ich erschöpft bin, kostet es mich meine
ganze verbliebene Willenskraft, dem Drang zu widerstehen, aufzubrechen und ihr
zu folgen. Selbst jetzt möchte ich ihr am liebsten entgegen fliegen. Nur um so
schnell wie möglich wieder bei ihr zu sein. Und irgendwie weiß ich, dass, wenn
ich diesem Sog nachgebe, ich nicht wieder stoppen werde, bis ich vor Erschöpfung
zusammenbreche oder wieder bei ihr bin."' Ich erinnere mich an das, was \Yasmin\
damals zu mir sagte, über das Band zwischen den Beiden. Das stärkste, welches
sie je gesehen hätte. So oder so ähnlich hatte sie es ausgedrückt. Das \Alyna\
und \Leira\ einander noch spüren könnten, wenn sie an entgegengesetzten Enden
der Welt wären. Ich wusste nicht, dass sie es so wörtlich meinte.

"`Wie geht es ihr?"', frage ich. "`Sie ist müde, erschöpft. Aber sie kann nicht
schlafen. Will nicht. Ich bin mir nicht sicher. Sie hat Angst, zu schlafen.
Ergibt das einen Sinn?"' \Leira\  sieht mich fragend an, doch ohne auf eine
Antwort zu warten, fährt sie fort. "`Sie ist erleichtert, endlich ihre Aufgabe
erfüllt zu haben. Endlich zurückkehren zu können. Nur noch wenige Stunden, bis
sie wieder zu Hause ist. Bei mir ist."' Wieder eine nachdenkliche Pause.
Stirnrunzeln. "`Wobei das Letzte auch von mir sein könnte, ich weiß es nicht.
Vielleicht ist ja auch all dass, was ich da fühle nur Einbildung von mir.
Wunschdenken. Hoffnung, dass ihr nichts passiert ist."' Ein tiefer Seufzer, dann
noch einer, bevor sie den Blick auf das Laken senkt und schweigt. Ich wische ihr
sanft die Tränen aus dem Gesicht. Nehme sie vorsichtig in die Hand. Mit der
anderen Hand nehme ich einen der frischen Kissenbezüge aus dem Regal und baue
daraus neben meinem Kissen ein Nest, in das ich sie anschließend hineinlege.
Schweigsam, aber mit unendlicher Dankbarkeit in ihren feucht schimmernden Augen
kuschelt sie sich in den weichen Stoff hinein, bis sie ganz darin verschwunden
ist. Ich selbst ziehe mich aus, lege mich hin und wickele mich vorsichtig in
meine Decke. Beschützend lege ich meinen Arm um das Nest, meine eigene Bettdecke
wie die schützenden Flügel eines Drachen darüber. Lange liege ich noch wach und
betrachte die ruhig daliegende Silhouette der kleinen Fee. Wie es \Yasmin\ wohl
geht? Was sie wohl gerade macht? Fühlt?

Ich öffne die Augen. Nicht eine, sondern zwei kleine Silhouetten liegen leise
atmend eng umschlungen in dem Nest. Also hatte \Leira\ doch Recht. Ihre Gefühle
haben sie nicht getäuscht. Obwohl es draußen bereits hell ist, folge ich dem
Wunsch meines Körpers, noch ein wenig auszuruhen. Nur noch ein klein wenig
Schlaf. Erholung. Wenigstens dieses eine Mal. Als ich erneut die Augen öffne,
kann ich den Beiden ins Gesicht sehen. \Leira s Kopf liegt mit geschlossenen
Augen auf \Alyna s Brust. \Alyna\ blickt gedankenverloren ins Leere, während sie
mit einer Hand Locken drehend in \Leira s Haar spielt. Ihr anderer Arm bildet
gemeinsam mit denen von \Leira\ einen Klumpen unter der Decke gleich unter
\Leira s Brust, der stark an einen gordischen Knoten erinnert. Das Rot in \Alyna
s Augen und die dunklen Augenringe, die beide teilen, sprechen von einem äußerst
tränenreichen Wiedersehen. Welch wunder unter diesen Umständen. Hoffentlich ist
\Alyna\ auf ihrer Reise nicht auch noch irgendetwas Trauriges zugestoßen.

Plötzlich fokussieren \Alyna s Augen auf mich und im gleichen Moment schlägt
auch \Leira\ die Augen auf und sieht mich an. Ein schwaches Lächeln, das so gar
nicht zu der Trauer in ihren Augen passt, huscht über beide Gesichter, während
sich der Knoten unter \Leira s Brust noch ein wenig enger zusammenzieht. Wie
gerne würde ich die Beiden jetzt tröstend in den Arm nehmen. Tröstend für sie
ebenso wie für mich. Doch stattdessen begleiten mich die beiden Feen zum
Waschbecken. An dessen Rand ist auch eine Art Badewanne für Feen abgetrennt, in
der sie sich schnell waschen. Da auch mir nicht nach Reden ist, verläuft unsere
gemeinsame Morgenwäsche äußerst still. Es dauert eine Weile, doch schließlich
nehme ich bewusst wahr, was draußen vor dem Fenster zu sehen ist: der
Schuppenpanzer eines Drachen. Schnell ziehe ich mich an und begebe mich nach
draußen. \Alyna\ und \Leira\ folgen mir. Draußen angekommen setzen sie sich auf
meine Schultern. Obwohl es eine Weile her ist, und es mir immernoch schwer
fällt, Drachen auseinander zu halten, mit denen ich nicht regelmäßig zu tun
habe, bin ich mir sicher. Vor mir steht \NorDael. Er ist deutlich kleiner als
\Kajira, aber größer als \Dora. Sein grünbrauner Schuppenpanzer lässt auf
Walddrachen unter seinen Ahnen schließen. Ich sehe ihn jetzt allerdings zum
ersten Mal tatsächlich in der Umgebung, die seinen Vorfahren als Heimat gedient
haben mag. Er selbst ist, soweit ich weiß, in der Wüste, fernab von Wäldern und
Wiesen aufgewachsen. Jedenfalls habe ich ihn dort damals das erste Mal
getroffen.

"`Für den Moment habe ich ihm erlaubt, hier auf unserer Lichtung zu
übernachten,"' flüstert \Leira\ mir ins Ohr. "`Jedenfalls bis die anderen
Drachen wieder abgereist sind."' Ich nicke. "`Würdet ihr Beiden mich bitte mit
\NorDael\ eine Weile alleine lassen?"' antworte ich, ohne meinen Blick von
\NorDael\ abzuwenden, so wie auch er mich fest fokussiert. Das ist also der
ungestüme junge Drache, der es geschafft hat, \Kajira s trauerndes Herz für sich
zu gewinnen. Auf den ersten Blick scheint nicht viel von seiner Lebendigkeit
geblieben zu sein. Noch von seiner Jugend.

Ich spüre, wie \Alyna\ und \Leira\ sich entfernen. Dann gehe ich auf \NorDael\
zu. Er kniet sich auf seine Vorderbeine, und obwohl ich diese Hilfe selbst bei
\Kajira\ nie benötigt habe -- und das, obwohl ich unter ihr hätte fast aufrecht
hätte durchgehen können, während \NorDael s Bauch in etwa auf höhe meines
Brustkorbes hängt --, nehme ich sein Angebot ohne zu zögern an und setze mich
auf seinen Rücken. Sanft, und ohne Eile schwingt er sich empor, dreht ein paar
kleine Runden, bevor er zu einem gemächlichen Flug über den Wald aufbricht.

Ich lege meine Hände auf seinen Hals. "`Können wir uns irgendwo ungestört
unterhalten? Ich weiß, dass ihr Drachen Euch über große Distanzen verständigen
könnt. Auch wenn ich noch nicht dahinter gekommen bin, wie. Aber ich möchte mit
Dir allein reden, ohne dass jemand anderes uns belauschen kann oder sich
einmischt."' Zur Antwort, doch immernoch ohne erkennbare Eile oder Unruhe ändert
\NorDael\ die Richtung und gleitet langsam an Höhe verlierend auf eine kleine
Lichtung zu, die fast vollständig von einem Teich gebildet wird. An ihren
Rändern stehen einige der Bäume mit ihren Wurzeln im Wasser. Es sieht aus, als
wollten sie ihre Füße kühlen. Der Teich ist kaum groß genug für \NorDael,
\Kajira\ hätte ihn sicher zum Überlaufen gebracht. Auch die Lichtung selbst ist
eigentlich zu klein für einen Drachen, geschweige denn zwei. Vermutlich war
dieser Platz so etwas wie ein Rückzugsort für \NorDael. Schwanz neben dem
Körper, die Flügel so weit ausgebreitet, wie es geht, und den Kopf auf der
Uferkante abgelegt, entspannt der Drache unter mir, wobei er schnell im Wasser
versinkt, bis nur noch der schmale Grat seiner Wirbelsäule, auf dem ich sitze,
zu sehen ist. Über seinen Hals, der in der Mitte bereits vollständig
untergetaucht ist, laufe ich zu seinem Kopf, von wo aus ich in das feuchte Moos
am Ufer des Teiches springe. Dort setze ich mich auf eine Luftwurzel, die mir
stabil und trocken genug erscheint und sehe zu, wie auch der Rest von \NorDael\
im Wasser verschwindet. Schließlich ist nur noch sein Kopf zu sehen, den er ein
bisschen näher zu mir schiebt. Nah genug, dass ich ihn bequem mit den Händen
berühren kann, ohne mich großartig bewegen zu müssen. So nah, dass ich seinen
warmen Atem nicht nur hören, sondern auch sehr gut spüren kann. Er blinzelt mich
an und ich begreife.

"`Darf ich?"', frage ich zur Sicherheit nochmal nach. Er blinzelt zweimal, was
ich als "`Ja"' interpretiere. Ich lege meine Hand auf seine Nase und taste nach
seinem Geist. Ich stoße auf eine Mauer, wie die, die auch \Kajira s Geist
schützte. \geist{Du bist also der berühmte \Hendrik?}, höre ich die Stimme eines
Drachen in meinem Kopf. \geist{\Kajira\ hat große Stücke auf Dich gehalten.}
Sein geistiger Schutzwall ist bei weitem nicht so stabil, wie der von \Kajira.
Ich vermute, es gehören ein paar hundert Jahre Training dazu, ihn so zu
perfektionieren. Jedenfalls flackern zwischen seinen Worten Bilder durch meinen
Kopf, die eindeutig aus seiner Erinnerung stammen. Seinen Gedanken. Bilder von
Kajira. Nicht viel und nur für kurze Augenblicke. Doch sie bringen mich auf eine
Idee. \geist{Lässt Du mich sehen, was geschehen ist, seit \Kajira\ zu Dir
zurückgekehrt ist?} Er blinzelt, zögert kurz. Doch dann prasseln plötzlich
unzählige Bilder in schneller Reihenfolge auf mich ein. Und nicht nur Bilder:
Geräusche, Gerüche, Gedanken. Gefühle. Es dauert eine Weile, bis ich mich von
dem ersten Schock erhole und mich auf das konzentrieren kann, was \NorDael\ mir
zu zeigen versucht. Immer wieder muss ich mich von der Faszination losreißen,
die Welt mit den Augen eines Drachen zu sehen.

In seinen Augen ist \Kajira\ eine Mischung aus allmächtigem Wesen, Mutter,
Lehrerin und Engel in Drachengestalt zugleich. Wobei sich das
Mischungsverhältnis mit der Zeit immer stärker zum Engel hin verschiebt. Weg von
der Mutter, hin zur Freundin. Zur Partnerin. Weg von der Unfehlbarkeit hin zu
kleinen Marotten und Fehlern. Liebenswürdigen Fehlern. Ich sehe, wie er sie
umwirbt. Und sie seinem Werben schließlich zögernd nachgibt. Erst im Geheimen,
wo sie beide nur für sich sind, dann irgendwann offener. Bis sie sich
entschließen, Yasmins Bitte zu folgen und in den Feenwald umziehen. Von Zeit zu
Zeit huschen für kurze Augenblicke, kaum wahrzunehmen, bevor \NorDael\ sie
wieder vor mir versteckt, auch deutlich intimere Bilder der Beiden durch meinen
Kopf, und ich tue so, als hätte ich sie überhaupt nicht wahrgenommen. Doch
gerade diese Bilder tragen einen großen Teil dazu bei, mich davon zu überzeugen,
dass \Kajira\ mit \NorDael\ glücklich war. Auch wenn er selbst sich dessen nicht
so ganz sicher zu sein scheint. \geist{Sie hat Dich gemocht. Sehr sogar. Dessen
bin ich mir absolut sicher.} Eine Träne rollt über sein Gesicht und eine Woge
der Dankbarkeit schwappt von seinem Geist zu mir herüber.

Doch dann folgen Bilder von ihrer Zeit hier im Wald. Und zwischen all die
glücklichen Erinnerungen mischen sich die ersten traurigen Bilder. Feen, die
miteinander streiten. Über die Anwesenheit der Drachen! Umzug auf eine andere
Lichtung, fort von den Feen. Mehr Streitigkeiten zwischen den Feen, wohl über
irgendwelche politischen Dinge untereinander. \NorDael\ mag keine Politik. Hat
weder Verständnis noch Geduld für derlei unnütze Sachen. Und \Kajira\ hat sich
wohl auch weitestgehend aus den Angelegenheiten der Feen herausgehalten. Ich
werde \Leira\ fragen müssen.

Schließlich kommen wir zu den jüngsten Ereignissen. Ich spüre Widerstand,
Widerwillen in \NorDael. Was es ihn kostet, all das in seiner Erinnerung nochmal
zu durchleben, übersteigt meine Vorstellungskraft. Doch er erträgt die Leiden
für mich. Nein, für sie. \Noirana s Version war stark vereinfacht im Verhältnis
zu dem, was ich jetzt zu sehen bekomme. Schwindelerregende Flugmanöver. Blutige
Schrammen. Schmerzen. Erschöpfung. Tag und Nacht. Tag und Nacht. Immerwieder
wirft sich \Kajira\ schützend vor \NorDael. Sogar ein paar Feuerbälle, schwarze
Feuerbälle fängt sie ab. Aus den erinnerten Gefühlen von \NorDael\ lese ich
Todesangst, Angst um \Kajira, Erleichterung und Verwunderung darüber, dass sie
diese Treffer überlebt. Er scheint felsenfest davon überzeugt, dass jeder dieser
Treffer hätte tödlich sein müssen. Und wundert sich seither, wieso erst der
Fünfte sie tatsächlich verletzte. Und erst der Zehnte sie schwächte. Und sie
erst nach weiteren zehn Feuerbällen zu Boden ging. Doch dann erschrecke ich
angesichts der Kraft, die \NorDael\ trotz seiner Erschöpfung nach all den Tagen
und Nächten des Kämpfens plötzlich hervorbringt. Wie sich Wut und Angst und
Mitgefühl und Liebe in einem letzten großen Ansturm auf seinen Gegner bündeln.
Eine gleißend weiße Flamme, heller als die Sonne, die aus seinem Mund schießt.
Der überraschte Ausdruck auf dem eben noch so siegessicheren Gesicht des
schwarzen Drachens, als das Feuer ihn umhüllt. Bis er schließlich ganz darin
verschwindet. Es erlischt und der Drache ist verschwunden. \NorDael\ verlassen
die Kräfte. Es gelingt ihm gerade noch, einen Absturz zu verhindern und halbwegs
bei Bewusstsein neben \Kajira\ zu landen. Danach bricht \NorDael\ die Verbindung
zu mir ab. Dicke Tränen rollen über sein Gesicht. Sein ganzer Körper zittert.
Und er ist nicht der Einzige, der weint.

Ich sehe mit verschwommenem Blick zum Himmel. Es geht auf Mittag zu. \geist{Es
ist Zeit.} Widerstandslos, doch ohne Eile, hebt \NorDael\ seinen
schlammbedeckten Körper aus dem Teich. Durch das Strecken seiner Flügel spritzt
der Schlamm auf ihnen meterweit durch die Gegend. Ein kurzes Schütteln wie von
einem nassen Hund, und noch mehr Schlamm schlägt im Wasser und auf den
umstehenden Bäumen auf. Es grenzt an ein Wunder, dass mich kein einziger
Spritzer trifft. Ich klettere auf seinen Rücken und wir begeben uns zurück zu
der großen Lichtung, auf der ich mit \Dora\ gestern angekommen bin. Aus der Luft
kann ich bereits sehen, dass die Drachen dicht gedrängt im Kreis um einen
kleinen Hügel versammelt sind. Einige von ihnen blicken uns erwartungsvoll
entgegen, die meisten jedoch starren ausdruckslos den Hügel an. \NorDael\ landet
am äußeren Rand des Rings, wo die Drachen nicht ganz so eng beisammen stehen.
Hälser drehen sich nach uns um. Ich springe, wenn auch mit wenig eleganter
Landung, von \NorDael s Rücken. Vor uns tut sich, nicht ganz ohne Schieben und
Drängeln der wartenden Drachen eine kleine Gasse auf, in die sich \NorDael\
hineinzwängt. Ich folge ihm, und hinter mir schließt sich die Gasse wieder. So
wandern wir langsam bis nach vorne an den Hügel. In der ersten Reihe stelle ich
fest, dass wir gleich neben \Dora\ und \Karol\ stehen. \Dora s langer Hals beugt
sich zu mir herunter und sie stupst mich mit traurigem Blick an. Schweigsam
beantworte ich diese Geste, indem ich ihr die Nase streichele. Bei näherer
Betrachtung wird mir klar, was es mit diesem Hügel dort vor uns auf sich hat.
Das ich da nicht früher drauf gekommen bin! Die Feen haben ganze Arbeit
geleistet. Vor mir liegt \Kajira s Grab. Offensichtlich hat man nicht, wie in
meiner Welt üblich, ein tiefes Loch gegraben, und sie darin zur Ruhe gebettet.
Vielmehr haben die Feen dafür gesorgt, dass die Pflanzen der Lichtung ihren
Körper vollständig bedecken. Und nicht nur das. Nichts an diesem Hügel -- außer
vielleicht seine Größe -- erinnert mehr an \Kajira s Körper. Sämtliche Konturen
sind verschwunden. Alles was man sieht, ist ein fast perfekt symmetrischer
Hügel.

Was geschieht jetzt? Worauf warten alle? Es ist gespenstisch still. Selbst die
Kleinsten, die auf den Rücken ihrer Mütter liegen, scheinen die Stimmung zu
fühlen. Und schweigen. Eine kleiner Windstoß, dann ist auch der Wind wieder
still. Die ganze Welt scheint still zu stehen. Bis nach einer gefühlten Ewigkeit
\NorDael\ die Stille bricht. Leise beginnt es, in seinem tiefsten Innern.
Steigert sich stetig. Wird immer lauter. Ein Grollen, halb Schluchzen, dass die
Luft erfüllt. Den Boden erzittern lässt. Durch und durch geht. Meinen ganzen
Körper erfasst und alle Gedanken fortwäscht. Das schließlich als laut rollender
Donner sein Maul verlässt, über die Lichtung fegt und in der Ferne verhallt.
Kaum verklungen antwortet ein anderer Drache von irgendwo hinter dem Hügel, den
ich durch die Höhe des Hügels zwar nicht sehen kann, doch dessen Stimme mich
genauso erfasst, wie eben noch \NorDael. Andere Drachen stimmen mit ein. Erst
wenige, einer hier, einer dort. Dann immer mehr, auch \NorDael, \Dora\ und
\Karol\ lassen immer wieder ihrer Trauer freien Lauf. All diese Stimmen, die wie
von einem Erdbeben erzitternde Erde unter mir. Es ist die wohl beeindruckendste
Trauerfeier, die ich je gesehen habe. Kein Prunk. Keine Musik. Nur tiefste
Trauer. Trauer, die alles und jeden erfüllt, mitreißt. Mir laufen die Tränen in
Strömen über die Wangen. Am liebsten würde ich mich zu Boden fallen lassen und
liegen bleiben. Doch der anhaltende Donner überall, in mir, um mich herum, lässt
mich nicht. Weicht mir die Knie auf und gibt mir doch die Kraft, aufrecht stehen
zu bleiben. Wäscht jede Erinnerung an \Kajira\ aus den tiefen meines
Gedächtnisses hervor. Lässt mich all unsere Erlebnisse noch einmal erleben. All
das Leid, das wir gemeinsam durchlitten haben. All die fröhlichen Stunden, die
wir trotz allem miteinander hatten. Jedes weise Wort, das \Kajira\ mir mit auf
den Weg gegeben hat.

Hin und her wogt das Grollen, wie ein Meer aus Traurigkeit. Mal stärker, mal
schwächer, es gleicht fast einer Melodie. Einer Melodie, die älter scheint als
die Zeit. Doch dann, nach einer weiteren halben Ewigkeit, ändert sich wieder
etwas. Die Melodie schwillt an, gewinnt an Intensität. An Schnelligkeit. Bis
schließlich \NorDael\ einen grellen, gelben Feuerstrahl in den Himmel schickt.
Andere folgen ihm. Schneller und schneller umtost mich die Brandung der
Trauerrufe. Schneller und schneller schießen unzählige Feuerstrahlen in die
Luft. Sie leuchten in allen nur erdenklichen Farben. In ihrer Zahl, obwohl kein
einziger länger als ein paar Sekunden anhält, bilden sie ein riesiges Zelt über
\Kajira s Grab. Dieser beeindruckende Anblick weckt in mir den Wunsch, auch
etwas beizutragen. Auch wenn ich mir nicht sicher bin, was. Oder wozu.
Geschweige denn, warum. Taumelnd, gezogen von diesem Wunsch, bewege ich mich auf
den Hügel zu. Erklimme ihn mit unsicheren Füßen. Oben angekommen ramme ich den
Stab, der damals nicht weit von hier auf wundersame Weise in meinen Besitz
gelangte, aufrecht in den Boden. Auf ihn gestützt sammele ich tief in mir die
Trauer, die Wut und Verzweiflung, die \Kajira s Tod in mir ausgelöst hat.
Verbinde sie mit meiner Liebe zu dieser wunderbaren Freundin. Sammele und
sammele. Bis ich die Energie kaum noch halten kann. Leite sie in den Stab und
lasse ihn weitere Energie hinzufügen. Woimmer er sie auch hernehmen mag. Die
Energie verdoppelt, verdreifacht sich. Schließlich lasse ich sie frei, schieße
einen leuchtend roten Feuerstrahl senkrecht in den Himmel. Es ist ein kleiner,
winziger Feuerstrahl, verglichen mit dem, was die Drachen aus ihren Mäulern
hinterher schicken. Hoch über mir vereinigen sich ihre Strahlen mit meinem für
den kurzen Augenblick, bevor mich die Kraft verlässt, der Strahl erlischt und
ich auf die Kniee sinke.

Aber der Stab lässt die magische Energie nicht los. Doch statt weiter in
Richtung Himmel zu entweichen, schlägt sie durch meinen Arm, der plötzlich
unlösbar mit dem Stab verbunden zu sein scheint, zu mir zurück. Erschrocken, mit
weit aufgerissenen Augen sehe ich, was um mich herum geschieht. Der ganze Hügel
scheint in Flammen zu stehen. Und ich mittendrin. Doch ich spüre keine Wärme.
Was geschieht hier? \geist{\Hendrik, mein Freund. Ich danke Dir, dass Du
gekommen bist.} \Kajira! -- \Kajira? \geist{Ich möchte Dir etwas schenken, das,
soweit ich weiß, noch nie einem Menschen geschenkt wurde.} Jetzt erst wird mir
bewusst, dass die Flammen, die Drachen, alles um mich herum still steht. Als
hätte wirklich jemand die Zeit angehalten. \geist{Nimm dieses Geschenk als
Zeichen meiner ewigen Freundschaft zu Dir.} In meinem Kopf sehe ich eine kleine
Flamme, die in der Ferne leuchtet. Sie kommt auf mich zu, in rasender
Geschwindigkeit. Im Näherkommen sehe ich, dass sie nicht einfach nur leuchtet.
Sie strahlt, in allen Farben, gleich den vielen, stillstehenden Feuerstrahlen,
die das Zeltdach bilden, unter dem ich stehe. Heller als die Sonne. Wunderschön.
Brennendheiß und doch angenehm. \geist{Hab keine Angst. Ich weiß, wie stark Du
sein kannst. Also sei stark und nimm sie an.} Ich umarme die Flamme in meinen
Gedanken. Und sie unarmt mich. Verschlingt mich. Erfüllt mich. Wir werden eins.
Für eine Weile ringen wir miteinander. Und es ist nicht klar, wer von uns beiden
diesen Kampf gewinnen wird. Was wohl geschieht, wenn ich verliere? Ich darf
nicht verlieren! Für \Kajira! \geist{Sei stark!} Ihre Stimme verhallt. Mit einer
letzten Anstrengung bringe ich die Flamme unter Kontrolle. \geist{Verrate es
niemandem. Dieses Geschenk ist nur für Dich bestimmt.} Aus weiter Ferne, nur
noch sehr leise, höre ich \Kajira s Worte. Ihre Flamme verschmilzt mit der Magie
in mir, nimmt sie in sich auf. Fügt ihrem eigenen Farbspektrum ein weiteres in
der Farbe meiner eigenen Magie hinzu. \geist{Danke, \Kajira.} Mehr fällt mir
nicht ein.

Ich spüre, wie \Kajira\ endgültig verschwindet. Doch ein Teil von ihr wird nun
immer bei mir bleiben. Auch wenn ich nicht sicher bin, was genau ich da von ihr
erhalten habe. Die Energie, die durch meinen Stab zu mir herüberdrängt, wird mir
wieder schmerzhaft bewusst. Schlagartig beginnt die Zeit um mich herum wieder zu
laufen. Ich ertaste, halb ohne zu wissen, was ich da mache, die Energie, die
mich zu verbrennen sucht. Fühle in sie hinein, wie in einen Körper. Sie speist
sich aus dem magischen Feuer, das den ganzen Hügel einhüllt. Jede einzelne
Flamme kann ich spüren. Die letzten Überreste von \Kajira s Magie. Keine Ahnung,
woher ich das weiß, doch ich habe keinerlei Zweifel. Sie strömt zu mir, will zu
\Kajira s Flamme in mir. Sich mit ihre vereinen, sie mit sich nehmen. Mich mit
sich nehmen. Also schütze ich die Flamme mit einer Art magischem Kokon. Stärker
und stärker dringt die Energie durch den Stab zu mir. Ich gebe ihr nach.
Vorsichtig. Sammele sie, wie zuvor meine eigene. Sauge die Flammen um mich herum
auf. Schließe sie in einen eigenen Kokon. Immer dichter werden sie darin
zusammengepresst. Ich kämpfe mit ihnen. Zweige etwas Energie von dem Kokon um
\Kajira s Flamme ab und lasse sie in den anderen fließen, um ihn zu verstärken.
Wenigstens solange, bis die Flammen um mich herum gelöscht sind. Es sind
unvorstellbare Energiemengen. Doch das, was ich hier mache, kommt mir entfernt
bekannt vor. Hässliche dunkle Erinnerungen blitzen vor meinem inneren Auge auf.
\Yasmin s Körper, wie er dort auf der Lichtung liegt.

Das Feuer um mich herum ist erloschen, doch in mir lodert es umso stärker. Ich
muss es freilassen bevor es sich mit \Kajira s Flamme vereint und dann gegen
mich wendet. Ich spüre, wie es sich nach mir verzehrt. Wie es mich hasst. Es
bleibt keine Zeit mehr, diese Magie kontrolliert freizusetzen. Es brennt,
schmerzt so fürchterlich in mir. Ich schreie, schreie meine Schmerzen heraus.
Und zu meiner eigenen Überraschung folgt das Feuer meinen Schmerzen, wird von
ihnen mitgerissen, hinaus aus meinem Mund, in einem Feuerstrahl, der denen der
Drachen um mich herum in nichts nachsteht. Der Strom aus meinem Mund versiegt
mit dem letzten Funken dieser Macht. Doch noch ist er nicht verschwunden. In der
Zeltkuppel über mir hat sich eine kleine Kugel magischen Feuers gebildet, die
mit jedem Feuerstrahl, der die Zeltwände emporschießt, wächst. Langsam wird das
Zelt löchrig, immer weniger Drachen speien ihre Flammen in den Himmel. Die
anderen werden nach und nach ruhig. Dann lässt als letzter \NorDael\ sein gelbes
Feuer hinauf steigen. Es dringt in die inzwischen ziemlich große Kugel ein und
sprengt sie. Wie ein riesiges Feuerwerk explodiert der Feuerball, unzählige
winzige Funken schießen in alle Richtungen über den Himmel auseinander. Einen
Augenblick später ist es wieder still. Doch wenn ich vorhin vor Beginn der
Trauerfeier gedacht hatte, die Welt würde in absoluter Stille verharren, ich
würde jetzt schwören, sie hätte aufgehört zu existieren, wären da nicht all die
vielen Drachen, die in Stille zum Himmel starrend verharren.

Nochmal vergeht eine gefühlte Ewigkeit, dann kommt langsam Bewegung in die
Reihen der Drachen. Ich nehme das zum Anlass, zu \NorDael, \Dora\ und \Karol\
zurück zu gehen. Schweigend und offensichtlich jeder seinen Gedanken nachhängend
stehen die drei im Kreis um mich herum, bis wir schließlich alleine an \Kajira s
Grab sind. Am Ende ist es \Karol, der uns alle wieder in die Gegenwart
zurückholt, indem er sich sanft mit Nase und Hals an \Dora s Hals schmiegt,
woraufhin diese sich dicht an den etwas kleineren Freund stellt und einen Flügel
über seinen Rücken legt. Dicht aneinander geschmiegt, vom Kopf bis zur
Schwanzspitze, stehen die beiden da und sehen mich an. "`Ich danke Dir,
\Hendrik,"' sagt plötzlich \NorDael\ hinter mir. \Dora\ und \Karol\ nicken.

"`Die Zeremonie des letzten Weges,"' beginnt \NorDael\ zu erklären, "`befreit
unser magisches Wesen von unserem verstorbenem Körper und hilft den Seelen
unserer Verstorbenen zurück in den Kreislauf des Lebens. Der einfache Teil ist,
die Magie vom Körper zu trennen. Doch er ist elementar wichtig, damit die Seele
sich befreien kann. Die Magie zu ihren Ursprüngen zurückzuführen ist der
schwierige Teil. Nur wer sich besonders mit dem Verstorbenen verbunden fühlt,
kann sie in sich aufnehmen und in den Kreislauf zurückschicken. Ein Moment der
Ablenkung und die freie und unkontrollierte Magie des Verstorbenen verbrennt den
Begleiter. Doch nimmt niemand das Wagnis auf sich, so wird dieselbe
unkontrollierte Magie die Ruhestätte verseuchen und auf lange Sicht gesehen
jedes Leben dort unmöglich machen. Und nicht nur das. Es heißt, dass diese Orte
auf magische Weise verflucht würden. Oder Schlimmeres. Kein Drache würde das
jemals zulassen."' Wieder nicken \Dora\ und \Karol\ zustimmend.

"`Auch wenn ich mir gewünscht hätte, selbst diese Aufgabe zu übernehmen -- denn
es heißt, dass man dann mit der Seele des Verstorbenen ein letztes Mal in
Verbindung treten kann --, es war \Kajira s Wunsch, dass ich Dir den Vortritt
lassen sollte. Also bat ich \Leira\ darum, die Feen nach Dir suchen zu lassen.
Ich hätte mich selbst auf die Suche begeben, doch ich hatte \Kajira\ bereits
versprochen, an ihrer Stelle auf den Wald und die Feen aufzupassen. So
verstrichen die Wochen in banger Ungewissheit. Mehr und mehr Drachen trafen mit
den Abgesandten der Feen ein. Mit der Zeit wurden sie unruhig, denn sie alle
haben in großer Eile ihr Zuhause verlassen, niemand war auf einen längeren
Aufenthalt hier vorbereitet. Und selbst als wir davon erfuhren, dass Du gefunden
wurdest und hierher unterwegs warst -- die Unruhe in mir wollte nicht weichen.
Was, wenn Du zögern würdest? Würde \Kajira\ es gutheißen, wenn ich Deinen Platz
einnehmen würde? Oder würde sie mich zurückweisen?"' Ich glaube nicht, dass sie
ihn zurückgewiesen hätte. Sie hat ihn wirklich gemocht. "`Bist Du mir böse, dass
Du nun keine Gelegenheit mehr haben wirst, diese Fragen zu beantworten?"'
\NorDael\ schmunzelt und schüttelt den Kopf. "`Nein, \Hendrik. Es wird der Tag
kommen, an dem unsere Seelen wieder vereint sind. Dann kann ich sie selbst
fragen. Und vielleicht verrät sie mir dann auch ihre Gründe, nach denen zu
fragen sie mir verboten hat."' \Dora\ und \Karol\ sehen uns erstaunt an. Ich bin
mir sicher, dass \emph{Verbot} etwas zu drastisch formuliert ist, wenn es auch
dem, was \Kajira\ von ihm erbeten hat, sehr nah kommen dürfte. \Kajira\ schlug
man einfach keine Bitte aus. Sie bekam immer, was sie wollte, auch wenn sie
diese Macht nie mißbraucht hätte.

