\section{\Eliok, der Weise}
Ein Blick nach oben lässt mich staunen. Hoch über mir sehe ich das Dunkelgrün
der dichten Laubkrone, die nur vereinzelt durch einen der Lichtstrahlen
durchbrochen wird, die den Wald hier in schummeriges Licht tauchen. Viel höher,
als der übrige Wald. Die dicken, geraden und glatten Stämme, die ohne jede
Verästelung diese Laubkuppel tragen, geben diesem Ort etwas von einer
Kathedrale. Instinktiv erwarte ich, das Echo meiner Schritte zwischen den Bäumen
widerhallen zu hören. Doch das weiche Moos unter meinen Füßen dämpft nicht nur
das Geräusch meiner Bewegung, sondern scheint auch jedes andere Geräusch zu
verschlucken. Es ist totenstill hier. So still, dass mir vor Unbehagen ein
kalter Schauer über den Rücken läuft. Lauert da in der Stille irgendetwas, das
mich beobachtet? Immer wieder sehe ich mich um. Doch natürlich ist da nichts.
Alles bloß Einbildung!

Nach ein paar weiteren Schritten in dieser Halle aus Bäumen fällt mir auf, dass
der Moosboden hier ungewöhnlich eben ist. Keine Löcher, keine Buckel, soweit
mein Auge reicht. Nur dort, wo die Baumsäulen die Moosdecke durchbrechen, sieht
man das Moos an ihren Wurzeln empor wachsen. Ein paar Meter vor mir sehe ich
\Alyna\ und \Leira\ still in der Luft schweben und sich staunend umsehen. Ich
schließe zu ihnen auf und sofort wird mir klar, was ihre Aufmerksamkeit so
gebannt hat. Statt zwischen wild und relativ chaotisch wachsenden Bäumen stehen
wir auf einer etwa zwanzig Meter breiten Schneise. Wobei "`Schneise"' nicht das
richtige Wort ist, denn obwohl zu beiden Seiten dieses völlig ebenen Streifens
Bäume stehen, ist doch nur die Seite, aus der wir eben herausgetreten sind,
wirklich ein Wald. Die andere Seite dieses Streifens, der sich in einem lang
gestreckten Bogen in beiden Richtungen im Dämmerlicht verliert, ist durch eine
Stufe im Moosboden gekennzeichnet. Die Bäume auf dieser Seite stehen in Reih'
und Glied entlang dieser Stufe, zwischen je zwei von ihnen etwa zehn Meter
Abstand. Wiederum zwanzig Meter hinter dieser Baumreihe erkenne ich eine
weitere, parallel dazu verlaufende Stufe. Wie die direkt vor mir, ist auch sie
etwa kniehoch und vollständig mit Moos überwachsen. Auch auf ihr wachsen in
gleichmäßigen Abständen die Säulen dieser Kathedrale empor. Allerdings etwas
versetzt, und zwischen ihnen spannt sich ein schier undurchdringliches, mehr als
mannshohes Gestrüpp aus Dornenranken. Zurück blickend wirkt der soeben noch
offen und weitläufig erscheinende Wald wie eine geschlossene Wand, verglichen
mit der Ordnung und den Freiräumen hier. Nirgendwo reicht das Auge weiter als
zehn, vielleicht fünfzehn Meter. Im Gegensatz dazu kann ich hier, entlang dieser
Arkaden aus Baumriesen in beide Richtungen den langen Bogen dieser vermutlich
kreisrunden Kathedrale fast einhundert Meter weit sehen, bevor er von der
Dunkelheit verschluckt wird.

Schweigend und andächtigen Schrittes -- noch immer habe ich das Gefühl, jeder
falsche Tritt würde ein laut schallendes Echo erzeugen, dass quer durch den
ganzen Wald zu hören wäre -- wandere ich die Dornenhecke entlang. Vor mir
schweben ebenso schweigend \Alyna\ und \Leira\, die immer wieder an einem der
Bäume anhalten, um dieses Werk zu bestaunen. Wenn das hier sogar die beiden Feen
beeindruckt, ist es kein Wunder, dass es auch auf mich eine solch atemberaubende
Wirkung hat. In meiner Beobachtung der Feen fällt mir auf, welche Anmut sie hier
mit ihrer Bewegung unter Beweis stellen. Selten und nur langsam bewegen sich
ihre Flügel. Die sonst so quirligen und hektisch umherflatternden Wesen gleiten
mehr, als das sie fliegen. Man könnte fast meinen, sie wären in Trance.

Schließlich sehe ich zwei Bäume, die sich von den anderen in der Reihe
unterscheiden. Nicht nur, dass zwischen ihnen keine Dornen wachsen, etwa vier
Meter über dem Boden haben beide auf den zueinander gewandten Seiten einen
einzelnen, mit kleinen, hellgrünen Blättern bewachsenen Ast. Die beiden Äste
bilden, sich in der Mitte treffend, den geschwungenen Bogen eines Tores.
Zielstrebig gehe ich darauf zu.

Kurz bevor wir das Tor erreichen, sehe ich einen kleinen blau-gelben Vogel aus
dem Laub des Torbogens aufsteigen und ins Innere des noch von der Dornenhecke
vor unseren Augen verborgenen Teils der Kathedrale verschwinden. Durch da Tor
kann ich allerdings immernoch nicht weiter ins Innere sehen, da mir die Sicht
durch eine weitere Dornenhecke -- auf einer weiteren Stufe zwischen einer
weiteren Baumreihe -- verdeckt wird. Von dem Vogel fehlt jede Spur. Wir sehen
uns an, das hier dürfte der richtige Weg sein. Also gehen wir durch das Tor in
den nun auf beiden Seiten von Dornenranken begrenzten nächsten Säulengang
hinein. Kaum das wir unter dem Bogen hindurch sind, beginnt sein Laub leise zu
rascheln. Erst jetzt fällt mir auf, dass es hier absolut windstill ist, selbst
in den Dornenhecken hat sich auf dem ganzen bisherigen Weg kein einziges Blatt
bewegt.

Ein Knistern und Rascheln hinter uns lässt uns erschrocken umdrehen. Das Tor,
samt hölzernem Bogen ist verschwunden! Wo wir eben noch unbehindert zwischen
zwei Bäumen durchgegangen sind, ist nur eine Dornenhecke zu sehen, die sich von
den Abschnitten zu ihrer Linken und Rechten in absolut nichts unterscheidet.
Wohin sind diese dicken Äste so schnell verschwunden? Diese spezielle Magie der
Feen kann geradezu beängstigend sein. Ich sehe \Alyna\ und \Leira\ an, und in
ihren Gesichtern sehe ich den gleichen Schrecken, der auch mich für einen Moment
erfasst hat. Doch schließlich fangen sie sich wieder, und wir setzen unseren Weg
zwischen diesen undurchdringlichen Wänden fort. Allerdings bleiben sie jetzt
deutlich näher bei mir. Und jetzt sind sie es, die sich immer wieder heimlich
umsehen.

Mit der Form der Kathedrale habe ich mich offensichtlich nicht getäuscht. Dieser
Ring ist deutlich enger als der vorherige. Allerdings muss ich feststellen, dass
es besser gewesen wäre, am Tor die andere Richtung einzuschlagen, denn erst nach
etwa einer Dreiviertelrunde finden wir das nächste Tor. Wieder sehe ich einen
Vogel von seinem Bogen aufsteigen und ins Innere davonfliegen. Ein roter dieses
Mal. Größer, mit langen, wippenden Schwanzfedern. Und wieder schließt sich die
unheimliche Hecke hinter uns und lässt dabei den Torbogen, durch den wir eben
noch gegangen sind, verschwinden. Immerhin habe ich dieses Mal Glück mit der
Wahl der Richtung. Nach etwa einem Viertel des nochmal deutlich kleineren Ringes
finden wir das nächste Tor. Ein grauer Vogel dieses Mal, mit rosa Federspitzen
an Flügeln und Schwanz.

Gleich nachdem wir hindurch sind, drehe ich mich um, um dem Verschwinden des
Tores zuzusehen. Und tatsächlich: die beiden Äste schrumpfen in die Stämme ihrer
Bäume zurück, bis nicht einmal ein Astloch von ihnen übrig bleibt, während
gleichzeitig unzählige Ranken wie im Zeitraffer aus dem Boden sprießen und sich
zu einem undurchdringlichen Dornendickicht verweben, bis nichts mehr von der
Existenz des Tores zeugt. Mein Blick fällt auf das Moos. Obwohl es unter meinen
Füßen ein paar Zentimeter nachgibt, sind dort, wo ich Sekunden zuvor noch
entlang gegangen bin, keinerlei Fußspuren zu erkennen. Nun, immerhin kann mir so
niemand folgen. Ich drehe mich zurück zu \Alyna\ und \Leira, um zu sehen, für
welche Richtung die Beiden sich entschieden haben. Zu meinem Schrecken sehe ich
sie ein paar Meter weiter leblos im Moos liegen. Eilig kniee ich mich neben sie.
Sie atmen. Sie scheinen zu schlafen. Zum Glück. Aber warum? Zugegeben, es war
kein einfacher Tag für sie, aber eben waren sie doch noch munter? Ich versuche
sie zu wecken, doch sie zeigen keinerlei Reaktion. Was soll ich tun? Ich sehe
mich um. Zurück kann ich nicht mehr. Und wenn im Innern dieses Labyrinthes
tatsächlich \Eliok\ wohnt, weiß er vielleicht Rat. Also nehme ich erst \Leira,
dann \Alyna\ auf und lasse sie vorsichtig in ihre Lieblingstasche meines Mantels
gleiten. Instinktiv, ohne aufzuwachen, kuscheln sich die beiden schlafenden
Körper aneinander. Ein leichtes Pulsieren ihrer Lichter ist zu erkennen, beide
im ruhigen Einklang miteinander. Was sie wohl träumen?

Schließlich finde ich das letzte Tor. Schon von Weitem kann ich sehen, dass es
das letzte Tor ist, denn die drei Vögel der vorherigen Tore sitzen gemeinsam mit
einem Vierten -- er hat dunkelbraunes Gefieder -- auf einem golden belaubten
Torbogen und sehen mir entgegen. Es ist verschlossen, wie die anderen Tore sich
hinter mir schlossen, doch nach ein paar Augenblicken schrumpfen die Ranken in
den Boden und geben den Blick auf das Innere der Kathedrale frei. Vor mir sehe
ich einen riesigen, kreisrunden, perfekt ebenen, moosbewachsenen Platz, auf dem,
umringt von den riesigen Baumsäulen, nur ein einziger Baum steht. Und zwar genau
in der Mitte. Obwohl das Laubdach über mir noch immer -- bis auf wenige winzige
Flecken, durch die die Sonne blitzt -- absolut dicht geschlossen ist, ist der
Platz in ein deutlich helleres Licht getaucht, als seine Umgebung, die ich vage
oberhalb der umschließenden Dornenhecke erkennen kann. Der Baum in der Mitte ist
ziemlich auffällig, weil doch eher untypisch in einem Wald. Eine Trauerweide.
Wie man sie sonst häufig an Feldern findet. Einer der wenigen Bäume, die ich auf
Anhieb mit Namen benennen kann. Was nicht schwer ist, zumal dieses hier ein sehr
beeindruckendes Exemplar ist. Dicht hängen die langen, peitschenartigen und
silbrig belaubten Zweige bis auf den Boden herunter und verbergen so den Stamm
der Weide.

Vom Tor zur Weide wächst vor meinen Augen ein "`Weg"' aus Blumen, und so
durchquere ich auch dieses Tor, welches sich wie seine Vorgänger hinter mir
schließt. Der Torbogen mit den goldenen Blättern, auf dem die vier Vögel sitzen,
bleibt dieses Mal jedoch erhalten. Während die Blumen am Boden jedem meiner
Schritte auszuweichen scheinen, gehe ich zielstrebig auf die Weide zu. Zurück
schauend sehe ich, dass die Vögel mir mit ihren Blicken folgen. Kurz bevor ich
die Weide erreiche, öffnet sich vor mir der siberne Laubvorhang, und gibt mir
die Sicht auf die erstaunlich große Halle, die rings um den dicken und knorrigen
Stamm von den Zweigen gebildet wird. Sie ist in ein merkwürdiges hellgrünes
Licht getaucht. Blinzelnd, um meine Augen an dieses Licht zu gewöhnen, trete ich
vorsichtig ein. Der Vorhang hinter mir schließt sich wieder.

"`Ich habe mich schon gefragt, wann Dein Weg Dich zu mir führen würde, mein
Sohn."' Es fällt mir schwer, hier irgendetwas zu erkennen. Das grelle Licht,
welches viele scharfe Schatten wirft, flackert zu allem Überfluss auch noch, was
es mir unmöglich macht, meinen Blick auf irgendetwas zu fokussieren. Doch mit
etwas Mühe erkenne ich dort, woher soeben die Stimme kam, die Figur eines
Feenmannes. \Eliok\ sitzt auf einem knorrigen Vorsprung vor einer Spalte in der
Rinde des Stammes. "`Setze Dich,"' sagt er mit einladender Geste. Die Intensität
des Lichtes und das Flackern lassen deutlich nach. Direkt hinter mir, dort, wo
ich eben noch meine zwei Schritte vom Eingang hierher machen konnte, ohne über
irgendetwas zu stolpern, ragt ein hölzerner, moosüberwachsener Baumstumpf empor,
gerade groß genug, um mir als Hocker zu dienen. Obwohl, Baumstumpf ist nicht
wirklich das richtige Wort. Es ist mehr, als hätte eine Wurzel der Weide sich in
einer oben platt gedrückten Schlaufe aus dem Boden erhoben. Dieses Möbelstück
erinnert, abgesehen von seinem Moosbewuchs, sehr der Hütte auf der Lichtung von
\Leira s Stamm. \Leira. "`\Eliok, ich benötige Deine Hilfe! \Leira\ und \Alyna,
sie \ldots"' Doch weiter komme ich nicht, bevor \Eliok\ abwinkt. "`Es geht ihnen
gut. Es ist ein Teil des Zaubers, der diesen Ort hier schützt, der sie
einschlafen ließ, als sie zu nah kamen. Sie werden gut erholt wieder erwachen,
sobald Du sie wieder weit genug von hier fort gebracht hast. Ich war allerdings
etwas überrascht, wie weit sie es mit Deiner Hilfe geschafft haben, bevor der
Zauber seine Wirkung entfaltete."' Woher weiß \Eliok\ das? Hat er uns die ganze
Zeit beobachtet? Beobachten lassen?
