\subsection{Die \MutterDesLebens}
"`Mein Sohn,"' beginnt \Eliok\ zu erzählen, kurz nachdem ich mich hingesetzt
habe. "`Lange habe ich auf diesen Tag gewartet. Sehr lange. Ich mag bereits alt
aussehen, doch ich habe deutlich mehr Jahre kommen und gehen sehen, als sich ein
Mitglied meines Volkes überhaupt vorstellen kann. Selbst die Drachen dürften
mich bereits als vollwertigen Erwachsenen betrachten, wüssten sie mein wahres
Alter. Und mein ganzes Leben galt nur dem einen einzigen Ziel: Dich zu finden,
mein Sohn."' Wie alt er wohl ist? Ab wann ist ein Drache kein Kind mehr? Ich
werde \Dora\ bei Gelegenheit mal fragen. "`Dich zu finden. Den Einen. Den
Wahren. Und hier bist Du. Findest mich, statt umgekehrt. Wer hätte das
gedacht?"' \Eliok\ schüttelt schmunzelnd den Kopf.

"`Vor vielen, vielen Jahren, lange bereits vor meiner Geburt und auch vor der
meines Vaters, fanden die \Duranjar\ in einer ihrer Minen einen Stein. Grün
glänzend, durchscheinend, doch von eher minderer Qualität, gemessen an den
Standards der Schmuckhändler. So fand ihn ein Mitglied des \RatsDerWeisen\
zufällig auf einem Markt, wo er für ein paar Münzen zum Verkauf angeboten wurde.
Welchen Weg er dorthin genommen hatte, war nicht restlos aufzuklären. Klar ist
nur, dass er zu diesem Zeitpunkt bereits durch viele Hände gegangen war, ohne
das jemand seinen wahren Wert erkannte. Doch dieser Weise fühlte die unbändige
Anziehungskraft, die dieser Stein auf ihn ausübte. Und so erstand er ihn und
brachte ihn in den \Tempel, ohne mehr zu wissen, als dass er ein bedeutendes
magisches Artefakt gefunden hatte. Untersuchungen bestätigten sein Gefühl. Eine
bis dahin unbekannte Form von Magie ging von diesem Stein aus. Doch das einzige,
wozu er all den Gelehrten des \Tempels\ nutzte, war, ihre eigene Magie zu
verstärken. Nicht besonders stark, aber stark genug, um schließlich Teil des
\Auges\ zu werden. Ehrlich gesagt, inzwischen, nach all meinen Forschungen,
glaube ich kaum, dass es ihnen gelungen wäre, ohne ihn das \Auge\ überhaupt
zusammenzufügen."' \Eliok\ kichert kopfschüttelnd in sich hinein.

"`Doch erst, als das \Auge\ zerstört, und seine Teile in alle Welt zerstreut
waren, sodass nur noch der nach damaliger Kenntnis unbedeutendste Teil in einer
Vitrine tief in der \GrossenBibliothek\ schlummerte, wurde sein wahres Wesen
entdeckt. Denn ein bis dahin ebenfalls unbedeutendes und daher unbeachtetes Volk
entsandte seinen ersten Weisen in den \Tempel. Dieser Weise war mein Vater."'
Wenn ich das richtig verstanden habe, dann sind die Feen erst nach der Trennung
der Welten dem \RatDerWeisen\ beigetreten? Aber das ist doch bereits
Jahrhunderte her! Sein Vater? Wie alt ist \Eliok\ wirklich?

"`Der Stein ist angefüllt mit Magie, soweit lagen die Weisen richtig. Doch was
sie nicht wissen konnten: sie hatten einen Teil des Ursprungs aller Magie
gefunden. Nur die Feen können die magische Quelle für ihre Zwecke nutzen. Was
die Weisen auch versuchten, es gelang ihnen nicht, unser Geheimnis zu lüften.
Ehrlich gesagt, gibt es da kein wirkliches Geheimnis zu lüften. Wir Feen wissen
nicht, woher unsere Kräfte kommen. Wir hinterfragen sie auch nicht. So, wie wir
unsere Fähigkeit zu fliegen nicht hinterfragen. Wir sprechen zu den Pflanzen und
Tieren -- und sie antworten uns. Was gibt es mehr für uns zu wissen?

Doch ich schweife ab. Mein Vater erkannte sofort, was er da vor sich hatte. Und
er gab dem Stein den Namen, den er noch bis heute trägt: die \MutterDesLebens.
Denn er verlieh ihm fast unbegrenzte Macht über alles Leben dieser Welt. Diese
Macht, so erkannte er, durfte niemals dem Falschen in die Hände fallen. Und so
beschloss er, ihn zu verstecken. Das war nicht weiter schwer, denn niemand im
Tempel vermisste den für sie unbedeutenden Stein."'

Das erklärt Vieles, aber noch längst nicht Alles. "`Mit den Jahren erkannte mein
Vater, dass die \MutterDesLebens\ ihn auch deutlich langsamer altern ließ. Er
war bereits mehr als zweihundert Jahre alt, als ich geboren wurde. Doch auf
seine Frau, vor der er ihn ebenfalls verbarg, wirkte sich der Stein nicht aus.
Sie starb, und mit ihr starb sein Lebenswille. Er gab mir den Stein mit der
Bitte, sein Werk fortzuführen.

In meiner jugendlichen Neugier begann ich, den Stein zu erforschen. Ich fand
heraus, dass nicht sein Besitz oder die Nähe zu ihm das Altern verlangsamt.
Vielmehr ist es seine Benutzung. Für jedes Leben, dass ich durch die
\MutterDesLebens\ erweckte, dankte sie mir, indem sie auch mir ein wenig Leben
schenkte. Mit der Zeit lernte ich, zu fühlen, wie es mich durchströmt. In mir
und allem, was uns umgibt, pulsiert. Leben. So wunderschön."' Unwillkürlich
wandert mein Blick zur Quelle des flackernden Lichtes. Es kommt aus einer Art
Höhle im Kopf der Weide, die mehrere Ausgänge in verschiedene Richtungen zu
haben scheint. Erst jetzt wird mir klar, dass das Flackern nicht wirklich
Lichtblitze sind, sondern mehr leuchtende Wellen, die, ausgehend von dort oben
den Stamm und seine Zweige durchwandern, bis sie den Boden erreichen, wo ihr
Leuchten schwächer wird und sich schließlich verliert. Blitzschnell zwar, so
schnell, dass meine Augen ihnen nicht folgen können. Doch einmal entdeckt, kann
ich sie geradezu spüren. Spüre auch, wie sie vom Boden aus auch mich
durchströmen. Plötzlich ist auch \Eliok\ viel klarer. Auch er pulsiert mit den
gleichen grellgrünen Wellen.

"`Du kannst es auch sehen, nicht wahr, mein Sohn? Hätten nicht meine vier
Freunde dort draußen bereits meine Zweifel ausgeräumt, dieser Beweis allein wäre
genug. Genug, um zu wissen, dass ich am Ende meiner Suche angekommen bin. Vor
ein paar hundert Jahren hörte ich von der Prophezeiung, die Dich ankündigte. Und
so schwor ich mir, Deine Ankunft zu erwarten, Dich zu finden und Dir dann zur
Seite zu stehen in Deinem Kampf. Denn zum Kampf würde es unweigerlich kommen.
Auf die eine oder andere Weise. Dessen war ich mir immer sicher. Doch vor ein
paar Jahren schließlich musste ich feststellen, dass trotz der Kräfte des Steins
auch mein Leben sich nun seinem Ende zuneigte. Auch wenn ich Deine Ankunft noch
erleben sollte, so wäre ich doch nicht mehr stark genug, Dir auf andere Weise zu
helfen, als den Stein, den ich mein ganzes Leben versteckt, bewacht und behütet
habe, Dir zu überlassen. Und dann endlich kamst Du.

Eines musst Du aber wissen: ich habe noch nie viel auf das gegeben, was alle
Anderen sagen. Ich musste sicher sein. Ganz sicher. Ohne jeden Zweifel. Sicher,
dass sie sich nicht in Dir täuschten. Sie, die sich schon in der
\MutterDesLebens\ so sehr getäuscht hatten. Und so brachte ich sie hierher und
erschuf mit ihrer Hilfe diesen Ort. In Anbetracht des nahenden Endes meines
Lebens und da ich nunmal nicht sicher wusste, ob Du derjenige sein würdest, den
ich so lange erwartet hatte, schuf ich diesen Ort so, dass er auch nach meinem
Tod nur demjenigen Eintritt gewähren würde, der alle vier Funken in sich trägt.
Es wurde die Aufgabe meiner vier Freunde dort draußen, die Tore zum innersten
Kreis zu bewachen und nur demjenigen freizugeben, den sie für würdig erachteten.
In dem sie einen Verbündeten spüren würden. Den Stein selbst aber konnte nur
jemand erkennen, der tief in seinem Herzen das Leben, die Natur und all ihre
Wesen so sehr achtet und liebt, wie die Feen.

Und nun, so plötzlich, stehst Du hier vor mir. Ich freue mich, doch noch die
Ehre zu haben, Dich kennenzulernen. Nimm den Stein an Dich, ich habe nun keine
Verwendung mehr für ihn. Und ganz nebenbei gesagt, habe ich ein Auge auf eine
ältere Feendame geworfen,"' fügt er mit einem Augenzwinkern hinzu. Wir müssen
beide lachen. "`Nimm ihn Dir,"' fordert er mich dann noch einmal auf. Also nicke
ich und stehe auf. Ist der Baum inzwischen gewachsen? Ich muss mich ziemlich
strecken, um in die Höhle im Baum hineingreifen zu können. Vorsichtig tastend
schiebe ich meinen Arm hinein. Als ich schon fast bis zur Schulter im Baum
stecke -- sollte mein Arm nicht längst auf der anderen Seite herausschauen? --,
spüre ich etwas Kühles, Schweres auf einer Art Sockel liegen. Ich greife danach
und ziehe es aus dem Baum heraus. Erst scheint es Widerstand zu leisten, als
würde eine starke Feder am anderen Ende ziehen. Doch dann spüre ich, wie \Kajira
s Flamme plötzlich in mir zum Leben erwacht. Die magieverstärkende Wirkung des
Steins! Ob ich ihn wohl mit Magie bewegen kann? Ich versuche ein paar der
Tricks, die ich im \Lufttempel\ erlernt habe, doch sie zeigen keinerlei Wirkung.
Jedenfalls keine, die ich erwartet hätte. Stattdessen fühlt sich der Stein an,
als \ldots\ als hätte er Schmerzen! Ist das möglich? Nun, wenn ich eins kann,
dann Schmerzen lindern. Kaum gedacht, und ohne es wirklich ernsthaft in Erwägung
zu ziehen, schicke ich einen schwachen Schub Heilung zum Stein. Und tatsächlich,
sein Widerstand wird schwächer. Etwas mehr Heilung und wieder schwindet etwas
von der Kraft, die ihn im Baum halten will. Stück für Stück gelingt es mir
schließlich meine Hand mitsamt dem Stein aus dem Baum zu holen. Wie ein
ungeschliffener, roher Smaragd halte ich sie nun vor mir: die \MutterDesLebens.

"`Ein großzügiges Geschenk, dass \Kajira\ Dir hinterlassen hat, mein Sohn."'
Erschrocken sehe ich ihn an. Woher weiß er davon? "`Mein Freund der \Phoenix\,"'
sein Blick wandert an mir vorbei, dorthin, wo der Eingang war, "`hat sich
geradezu überschlagen vor Freude über all das magische Feuer in Dir."' Ich drehe
mich um, und der feuerrote Vogel, der über den zweiten Torbogen wachte, sitzt
auf dem Boden hinter mir und sieht mich mit schräg gelegtem Kopf an. Für einen
Moment scheint es, als würden seine Federn in Flammen stehen, aber als ich
irritiert blinzele, ist das Bild wieder verschwunden. "`Keine Angst, Dein
Geheimnis ist sicher bei uns. Aber versprich uns, dass Du gut darauf achten
wirst."' Ich nicke. Der Phoenix gibt einen hellen, kreischenden Ton von sich. Da
ist für den Bruchteil einer Sekunde wieder das Bild der brennenden Federn.
"`Wenn Du ihn mit Dir nehmen willst, so würde er Dich gerne begleiten! Er denkt,
dass seine Talente Dir vielleicht von Nutzen sein können."'

Was für Talente könnte so ein Vogel schon haben? Außerdem habe ich keine Zeit,
auch noch auf einen Vogel aufzupassen. Was er wohl frisst? Ein neuer Schrei des
\Phoenix. In einer hellen Flamme verschwindet er vor meinen Augen. Und mit einem
weiteren Schrei, der mich herumfahren lässt, erscheint er am anderen Ende des
Raumes. Wobei "`erscheinen"' nicht das richtige Wort ist. Vielmehr erscheint
eine Flamme, die sich zu einem \Phoenix\ formt und im Erlöschen \Eliok s Freund
zurücklässt. "`Er besteht darauf, Dir zu folgen, mein Sohn. Er wird sich durch
nichts davon abhalten lassen. Er möchte dabei sein, wenn Menschenhand
Drachenfeuer zum Leben erweckt."' Ich nicke, halb resignierend. Abenteurer.
Solange er sich selbst versorgt und mir nicht zur Last fällt. Wer weiß,
vielleicht kann er mir wirklich irgendwann einmal helfen.

Gedankenverloren drehe ich den glitzernden Stein in meiner Hand. "`Sei
vorsichtig, mein Sohn, die \MutterDesLebens\ ist sehr zerbrechlich. Einst fiel
sie mir bei einer meiner Untersuchungen aus der Hand. Nicht besonders tief, wie
Dir sicher klar sein dürfte,"' setzt er schmunzelnd hinzu, "`Doch ein kleiner
Splitter brach von einer Ecke des Steins ab."' Ich drehe den Stein, und
tatsächlich, plötzlich erkenne ich die winzige Stelle, an der der Splitter
fehlt. Oder vielmehr fühle ich die Stelle. Sie fühlt sich \ldots\ anders an.
Irgendwie merkwürdig. Ich weiß nicht, wie ich dieses Gefühl beschreiben soll.
\Eliok\ schüttelt sich. "`Bitte lass das!"' ruft er. Ich sehe ihn irritiert an.
"`So fühlt es sich also an. Die Verbindung besteht offensichtlich in beide
Richtungen."' Mehr zu sich selbst sprechend sieht er grübelnd auf meine Hand, in
der sich der Smaragd befindet. Er greift in sein weißes Gewand und zieht ein
Amulett hervor, offensichtlich gefertigt aus dem Splitter, der hier an der
\MutterDesLebens\ fehlt.

"`Du musst wissen, mein Sohn,"' fährt er, nun wieder mir zugewandt, fort, "`dass
ich in meiner Neugier selbstverständlich ausprobierte, ob auch ein kleiner
Splitter mir einen, wenn auch kleineren Zugang zum Ursprung liefern würde. Das
Ergebnis meiner Untersuchung übertraf alle meine Erwartungen. Denn zwischen dem
Splitter und der \MutterDesLebens\ besteht eine Verbindung, die mir vom kleinen
Stein vollen Zugriff auf die Kräfte des Großen gibt. Und ich denke, dass ich
nicht allzuweit neben der Wahrheit liege, wenn ich behaupte, dass auf dieselbe
Weise die \MutterDesLebens\ mit dem Ursprung der Magie verbunden ist, nur
begrenzt durch die Fähigkeiten desjenigen, der diese Magie zu nutzen gedenkt.
Eine einzige Frage blieb für mich bis eben ungeklärt. Ich stellte fest, dass die
Stärke der Verbindung vom Splitter zur \MutterDesLebens\ unabhängig der
Entfernung zwischen ihnen war. Ich konnte also den kleinen Stein überall hin
mitnehmen, ohne auf die magischen Kräfte des Großen verzichten zu müssen.
Darüber hinaus konnte ich bei Berührung der Bruchstelle fühlen, in welcher
Richtung sich der große Stein gerade befindet. Die Gegenrichtung zu untersuchen
war ungleich schwerer, zumal gegenüber der Größe und pulsierenden Macht der
\MutterDesLebens\ der Reiz des Splitters viel zu klein war, um ihn ausfindig
machen zu können."'

Ich nicke, er hat Recht. Auch ich habe nichts gespürt, außer, dass es sich
merkwürdig angefühlt hat. Doch davon, sagen zu können, wo sich der Splitter
befindet, war ich weit entfernt. Vielleicht mit etwas Training? Wir werden
sehen. Ich habe aber schon so eine Idee, wozu ich den Stein werde benutzen
können. Auch wenn ich nicht sicher bin, ob \Eliok\ diese Idee gutheißen würde.

Plötzlich fällt mir wieder ein, weswegen ich eigentlich hierher gekommen bin.
Ich stecke den magischen Stein vorsichtig in die Tasche, in der auch \Leira\ und
\Alyna\ schlafend liegen. Vor ihnen werde ich ihn ohnehin nicht lange verbergen
können. So es mir denn überhaupt gelingt, ihn vor den Feen zu verbergen.
Immerhin dürfte ich für ihre Augen jetzt ähnlich hell leuchten, wie die Umgebung
hier um mich herum. Wobei sich meine Augen langsam daran zu gewöhnen scheinen.
"`\Eliok, Weiser der Feen. Ich danke Dir für diese großzügige Gabe und werde
mich bemühen sie sicher zu verwahren und weise zu verwenden. Doch vergib mir,
wenn ich jetzt so abrupt das Thema wechsele, denn ich bin nicht gekommen, um
Geschenke zu erhalten, sondern weil ich Dich um einen Gefallen bitten wollte.
Inzwischen ist mir jedoch eine Frage gekommen, die ich zuerst noch stellen
möchte."'

Da er mich nicht unterbricht, fahre ich fort. "`\Alyna\ hat mir bei meinem
ersten Besuch in diesem Wald davon erzählt, dass der Wald unter einem besonderen
Schutz steht, dessen Urheber \Yasmin\ sein soll. Welcher Art ist dieser
Schutz?"' \Eliok\ sieht mich nachdenklich an. "`Zu den Details dieses Schutzes
solltest Du besser \Yasmin\ befragen, denn tatsächlich hat sie ihn ins Leben
gerufen. Soviel, wie ich davon verstehe, will ich versuchen, Dir zu erklären,
mein Sohn. Den alten Legenden nach schufen einst vor tausenden von Jahren die
Vorfahren von \Yasmin s Volk die magische Verbindung zwischen den Feen und der
Natur. Einige wenige Bücher der \GrossenBibliothek\ behaupten sogar, dass sie
die Feen erschufen, doch das halte ich für ein Märchen."' Ich nicke, davon hat
mir \Alyna\ schon erzählt. "`Mit der Zeit veränderte sich diese Verbindung. Auch
wenn wir noch immer theoretisch mit allen Pflanzen dieser Welt sprechen können,
so ist unsere Verbindung doch zu keiner so stark wie zu denen in unseren
Heimatwäldern. Aber obwohl die meisten Feen es ihr Leben lang nicht bemerken:
mit dieser Veränderung entstand auch ein großer Nachteil für uns. Wir sind
sozusagen abhängig von unserem heimatlichen Wald, dem Wald, in dem wir geboren
wurden. Und damit meine ich nicht, dass unser Überleben von seinen Früchten
abhängig ist. Essen und Trinken würden wir überall auf der Welt finden. Doch
wenn wir uns zu lange und zu weit von unserem Geburtsort entfernen, werden wir
krank. Nur wenige überstehen eine längere Trennung unbeschadet. Das ist auch der
Grund, warum wir, seit die Zerstörung der Stammeswälder begann, so viele tote
Feen zu beklagen haben. Einzig und allein die \JagerinnenDesMondes\ haben
irgendwie einen Weg gefunden, sich diesem Teil der Veränderung zu entziehen.

Doch ich schweife schon wieder ab. Was Yasmin meines Wissens nach gemacht hat,
ist, dass sie dieser Verbindung einen weiteren Aspekt hinzugefügt hat. Sie hat
dafür gesorgt, dass niemand diesen Wald betreten kann, ohne dass die Feen von
\Leira s Stamm das spüren. Und gleichzeitig haben sie seither die Möglichkeit,
ohne tatsächlich am Ort des Geschehens anwesend sein zu müssen, über ihre
Verbindung mit diesem Wald seine Abwehrreaktion auch aus der Ferne zu
kontrollieren. So wird verhindert, dass ungebetene Gäste in das Innere des
Waldes vordringen. Und so konnte ich auch die \MutterDesLebens\ hier sicher
verstecken.

Mehr vermag ich zu Deiner Frage nicht zu sagen, mein Sohn. Doch Du sprachst von
einer Bitte?"' Dankbar neige ich meinen Kopf. "`Ich danke Dir, \Eliok, für Deine
ausführlichen Erklärungen. Ich wollte Dich bitten, morgen früh einem Treffen der
Feen und Drachen beizuwohnen. Ziel dieses Treffens soll es sein, ein Gremium zu
gründen, dass Alles regeln soll, was die Feen und Drachen gemeinsam betrifft. Zu
diesem Zweck habe ich Vertreter beider Völker eingeladen. \Alyna\ und \NorDael\
werden in ihrer Rolle als Botschafter bei den Gesprächen vermitteln. Doch beide
Seiten wissen so gut wie nichts über den magischen Pakt, der sie verbindet.
Ebensowenig Erfahrung haben sie in diplomatischen Dingen, nachdem sie sich
jahrhundertelang aus dem Weltgeschehen herausgehalten haben. Das dürfte so eher
Dein Fachgebiet sein, \Eliok. Würdest Du also das Treffen moderieren, dafür
sorgen, dass es zu einer fairen Übereinkunft kommt?"' Eine Weile sieht er mich
schweigend und völlig reglos an. Dann erhebt er sich, plötzlich auf einen Stock
gestützt, der eben noch nicht in seiner Hand war.

"`Ich werde Dir Deinen Wunsch erfüllen, mein Sohn. Das soll zugleich auch meine
letzte Aufgabe als Weiser der Feen sein. Anschließend werde ich mich zur Ruhe
setzen."'