\section{Laboratorium}
Frühmorgens finde ich \Noirana\ im Sonnenlicht auf meiner Fensterbank sitzend.
\Leira\ und \Alyna\ sind offensichtlich schon zum Treffen mit den Drachen
gegangen. "`Guten Morgen, \Hendrik,"' begrüßt sie mich sogleich. "`Hast Du gut
geschlafen?"' Ich nicke. "`Und Du, \Noirana?"' Sie lächelt. Irgendwie wirkt sie
viel entspannter, als ich sie bisher kennengelernt habe. Auch äußerlich hat sie
sich verändert. Ihr Haar ist kürzer geschnitten und schimmert dunkelgrün. Die
Flügel sehen aus, als wären sie hauchdünn geschliffene Smaragde. Dazu trägt sie
-- neben der feentypischen Kombination aus kurzer Hose und knappem Top -- noch
kniehohe Stiefel, Handschuhe, die bis zm Ellenbogen reichen und eine Art
Stirnband, alles farblich passend in einem dunklen grün gehalten. Vielleicht ist
es nur eine optische Täuschung, aber sogar ihre Haut scheint einen zum
Gesamtbild passenden leichten Grünstich zu haben. Neben ihr liegt ein fast
durchsichtiger kreisrunder Schild, an dessen Rückseite ein Köcher mit Pfeilen
befestigt ist, sowie ein stark geschwungener Bogen ohne Sehne. Was sie wohl mit
diesen niedlichen kleinen Pfeilen jagen will?

"`Eine"' -- sie zögert kurz -- "`Freundin aus Kindestagen hat mich überredet,
Dich zu bitten, sie aufzusuchen. Sie meinte, sie möchte Dir etwas zeigen, wobei
sie Deine Hilfe benötigt."' Sie schüttelt den Kopf. "`Worum geht es denn?"'
Augenverdrehen. "`Wollte sie mir nicht verraten. \emph{Streng geheim}, meinte
sie. Aber sie war irgendwie soviel energischer als sonst. Da habe ich mich
hinreißen lassen. Ich weiß auch nicht. Seit ich hier bin, hoffe ich insgeheim,
dass Du einfach ablehnst."' Ich sehe sie verwundert an. "`Wer ist denn diese
Freundin?"' Wieder zögern. Dann seufzen. "`Meine kleine Schwester,"' sagt
\Noirana\ dann leise. "`Sie ist anders,"' fährt sie leise, mit beschämt
gesenktem Blick fort. "`Sie hatte schon immer merkwürdige Ideen. Lebte immer
zurückgezogen. Jeder meidet sie, und ihr scheint es noch nichteinmal etwas
auszumachen."' Ich denke, ich sollte sie kennenlernen. Und bis \Leira\ und
\Alyna\ zurück sind, habe ich ohnehin nichts anderes vor. "`Lass sie uns
aufsuchen."' Sie nickt und damit stehe ich auf und ziehe mich an.

\Noirana\ führt mich wirklich in einen ziemlich abgelegenen Teil des Waldes.
Nicht einmal Vögel sind hier zu hören. Schließlich bleiben wir vor einem großen
Dickicht stehen. In seiner Mitte führt ein schmaler Pfad hinein. "`Wir sind da.
Aber bitte, hab Nachsicht mit ihr. Sie ist ein wenig \ldots"' Nach kurzem Zögern
ertönt aus ihrem Mund das auch in meiner Heimat bekannte Pfeifen, während sie
gleichzeitig ihren Zeigefinger um ihre Schläfe kreisen lässt. Verrückt, nicht
ganz richtig im Kopf. Merkwürdig, dass diese Symbolik auch in dieser Welt
bekannt ist. Ich nicke und wir begeben uns in das Dickicht.

Doch ich bin kaum zwei Schritte gegangen, als plötzlich dicke Ranken aus dem
Boden schießen, sich fest um meine Arme, Beine und schließlich um meinen ganzen
Körper bis hoch zum Hals schlingen. Direkt vor mir hat eine Ranke auch \Noirana\
gepackt, die nun wehrlos in der Luft baumelt. Ich versuche mich loszureißen,
doch die Ranken scheinen sich mit jeder Bewegung von mir nur noch enger und
fester um mich zu schließen. Ich versuche, sie magisch zu entzünden, doch auch
Feuer macht ihnen nichts aus. Es ist, als würden sie die Magie geradezu
aufsaugen. "`Ich kann sie nicht kontrollieren,"' japst \Noirana. Wenn Bewegung
die Ranken enger zieht, hilft vielleicht Entspannung? Ich versuche mich zu
entspannen. Nichts passiert. Aber dafür nehme ich nun das schrille Kreischen
wahr, das von den Ranken auszugehen scheint. Eine Alarmanlage? Tatsächlich, eine
wütende Fee kommt aus den Tiefen des Dickichts auf uns zugeflogen. "`Wer stört
\ldots"' sie stockt. "`Herr, verzeiht,"' schlägt ihre Stimme schlagartig in
peinliche Verlegenheit um. "`Ich hatte nicht damit gerechnet, dass Ihr schon so
früh \ldots"' Ihr Blick fällt auf die Ranken, die uns noch immer zu erdrosseln
drohen. "`Oh, Entschuldigung, ich vergaß! Bitte wartet, ich muss eben \ldots"'
Und damit ist sie wieder verschwunden. Bitte wartet. Als wenn wir eine Chance
hätten, wegzugehen. Mit hochrotem Kopf kommt sie kurz darauf mit einem kleinen
Säckchen wieder. Was immer darin ist, sie streut es mit zittrigen Händen in
Auswüchse an den Ranken, die wie Blüten aussehen. Kurz darauf verfärben sich die
Ranken braun und lösen sich in eine schleimige Substanz auf. Eklig. Überall auf
der Kleidung. Ob das jemals wieder rausgeht?

"`Bitte entschuldigt. Es tut mir furchtbar Leid. Wie kann ich das nur wieder gut
machen?"' Nervös knetet sie das Säckchen in ihren Händen während sie krampfhaft
versucht, mich nicht direkt anzusehen. Irgendwie kann ich ihr nicht böse sein.
Ganz im Gegensatz zu \Noirana, die über meiner Schulter schwebt und wütend auf
ihre Schwester herabblickt. Sie sieht so aus, als wäre sie kurz davor, ihrer Wut
freien Lauf zu lassen. "`Du hast Dir nichts vorzuwerfen,"' komme ich ihr zuvor,
"`Wir hätten uns bemerkbar machen sollen, statt einfach so herein zu platzen.
Bitte verzeih mir, dass ich mich so ungesittet verhalten habe. Ich bin
\Hendrik."' Ich verbeuge mich kurz. "`Und mit wem habe ich die Ehre?"' Beide
Feen sehen mich irritiert an. "`Ihr, ähm, ich, ähm \ldots"' Sie räuspert sich.
"`Mein Name ist \Alice, Herr \Hendrik."' Jetzt meldet sich \Noirana\ zu Wort:
"`Nicht \emph{Herr} \Hendrik, nur \emph{\Hendrik}!"' schimpft sie. Ich sehe sie
scharf an, sie läuft rot an, senkt den Blick und ihre Lippen formen das Wort
"`Entschuldigung"'. So impulsiv, diese kleinen Wesen. So leidenschaftlich.
Bewundernswert. Ich kann mir nicht verkneifen, zu schmunzeln. Daraufhin erwacht
\Alice\ plötzlich zu hektischem Leben. "`Ich, äh, bitte, folgen, ähm, folge mir,
uhm, \Hendrik. Es ist nun sicher."' Sie fliegt rückwärts, viel zu schnell,
bleibt beim Umdrehen mit den Füßen an einem Ast hängen. Während \Noirana\ ihren
Purzelbäume schlagenden Sturzflug durch eine gekonnte Flugeinlage unter
Kontrolle bringt, fange ich das Säckchen auf, dass \Alice\ natürlich vor Schreck
hat fallen lassen. Nach unzähligen Danksagungen fliegt sie schließlich
vorsichtiger voran, dreht sich aber dennoch immer wieder um, als müsste sie
befürchten, dass wir es uns jeden Augenblick anders überlegen könnten.

Der Pfad endet in einer Art Turm. Mit dichtem Gehölz als kreisrunde Wand, bis
hinauf zum Himmel. Na gut, ein Turm ohne Dach. Und ich habe bequem darin Platz,
mit ausgestreckten Armen könnte ich vielleicht die Wand auf beiden Seiten
berühren. Wenn ich mich trauen würde. Denn die Wand sieht nicht nur unglaublich
stachelig aus -- welche Pflanze produziert so lange Dornen? --, sondern überall
um mich herum schweben Gefäße mit bunten Flüssigkeiten, merkwürdige Apparaturen.
Alles gehalten von Ranken, die sich sanft hin und her wiegen. Und alles viel zu
groß für eine Fee. Wie eigentlich auch diese Unterkunft viel zu groß ist für
eine einzelne Fee -- immerhin wohnt \Leira s ganzer Stamm in einem Baum, der
deutlich kleiner ist als dieser Turm. Es hat offensichtlich auch Vorteile, wenn
man von jedem gemieden wird. Jedenfalls macht einem dann niemand den Wohnraum
streitig.

Viele der Apparate bewegen sich. Sie erinnern mich an einfache, vielleicht etwas
altmodische Maschinen aus meiner Welt, doch ihre Bestandteile sind alles andere
als normal. Jedes Bauteil sieht aus, als wäre es gewachsen, mehr eine Pflanze
denn ein künstliches Produkt. Und auch ihre Art und Weise, sich zu bewegen, hat
irgendetwas "`Lebendiges"' an sich. Am meisten beeindruckt mich aber das Buch,
welches in der Mitte dieses bunten, lauten, sich bewegenden Chaos schwebt. Es
wird von einer dreiarmigen Ranke wie in einem Bücherständer gehalten: zwei Arme
halten die Buchdeckel, ein Arm liegt auf den aufgeschlagenen Seiten. Zugleich
Lesezeichen und Seitenhalter. Doch das ist nicht das Beeindruckende. Es ist
seine Größe. Während alles hier schon für eine Fee groß aussieht, würde ich mit
dem Buch in den Armen selbst wie ein Zwerg aussehen. Seine Seiten sind so hoch,
wie meine Arme lang und zusammengeklappt ist das Buch bestimmt dicker, als meine
Beine. Das gelbliche, an den Rändern schon stark beschädigte Papier ist dicht in
kleinster Schrift beschrieben. Sogar auf den schmalen Seitenrändern scheinen
Notizen zu stehen.

"`\Hendrik, ich brauche Eu\ldots\ ähm, Deine Hilfe bei einer Sache."' \Alice\
hängt ihr Säckchen an einen Zweig, der aus der Turmwand ragt, dann schlängelt
sie sich zwischen all ihren Apparaturen und Chemikalien zu dem Buch durch. "`Ich
bin bei meinen Arbeiten auf etwas gestoßen, was unseren Mondjägerinnen
vielleicht helfen könnte."' Sie beginnt, im Buch zu blättern. Das heißt, nicht
sie selbst, sondern ihr Bücherständer blättert auf ihre Handzeichen hin die
großen Seiten zügig und doch vorsichtig um. Immer wieder liest sie still ein
paar Worte, nur um darauf ein paar Seiten vor- oder zurück zu blättern. Dabei
fallen mir etliche äußerst detaillierte Zeichnungen auf verschiedenen Seiten
auf. "`Wo war denn nur \ldots,"' murmelt sie.

\Noirana\ zuckt hilflos mit den Schultern, während \Alice\ tief versunken weiter
hektisch in den Hunderten von Seiten umherblättert. Was sucht sie nur?
Schließlich ruft sie "`Hah, da ist es,"' woraufhin sie zielstrebig bis fast ans
Ende des Buches blättert. Was immer da geschrieben steht, es ist in keiner mir
bekannten Sprache verfasst. "`Ich bin bei meinen Forschungen auf eine
Beschreibung eines Werkstoffes gestoßen. Härter als Stahl, aber deutlich
leichter. Und das Beste: er ist in eine Richtung lichtdurchlässig!"' Sie strahlt
mich an, als hätte sie mir den Sinn des Lebens offenbart. Doch worauf will sie
hinaus? Ich sehe \Noirana\ an, doch die zuckt nur wieder mit den Schultern. Eine
Geste, die ich nur an \Alice\ weitergeben kann. Keine Ahnung, was sie meint.
"`Rüstungen!"' Sie blättert zwei Seiten weiter und deutet auf eine Zeichnung in
der Seitenmitte. Ich mache einen Schritt näher heran, um besser erkennen zu
können, was dort abgebildet ist. Fast hätte ich dabei eines der Glasgefäße
umgestoßen. Ganz schön labil, diese Lagerung in beweglichen Ranken. Und sehr eng
hier. Das erste was mir auffällt, ist, dass sich die Zeichnung bewegt. Obwohl,
es ist mehr ein sich ständiges Ändern. Immerwieder zeigen sich dieselben
Einzelbilder, blenden ineinander über. Frontansicht, Rückenansicht, mit und ohne
Fee. Detailsichten mit Beschriftungen in derselben unleserlichen Schrift. "`In
den Märchen, die unsere Mutter uns als Kindern vorlas, die seit Jahrhunderten
allen Kindern weitergegeben wurden, taucht etwas auf, das sich \Feengold\ nennt.
Ein unglaublicher Schatz, der seinen Finder unsterblich macht."' Mit einem
Seufzer unterbricht \Noirana\ ihre Schwester. "`Märchen? Deswegen hast Du
\Hendrik\ herbestellt?"' Ich bringe sie mit einer kurzen Geste zum Schweigen.
Aufmunternd bedeute ich \Alice, fortzufahren.

"`Wenn mich nicht alles täuscht, ist das hier das \Feengold. Allerdings sind die
vagen Märchen alles, was uns davon geblieben ist. Die Märchen, diese Skizzen und
ein paar kurze Zeilen hier in diesem Buch. Doch wenn meine Theorie stimmt
\ldots"' Sie zögert. "`\Hendrik, in den Märchen heißt es häufig, dass ein böser
Drachen das \Feengold\ bewacht. Und das passte natürlich in unsere Vorstellung,
dass die Drachen böse, hinterhältig und gemein sind. Aber, wenn das, was wir nun
erfahren haben \ldots\ Entschuldigung, \Hendrik, ich wollte nicht unterstellen,
dass Du gelogen hast. Es ist nur so schwer, sich daran zu gewöhnen, dass vieles,
was wir über Jahrhunderte als Wahrheit angenommen hatten, falsch war.

Jedenfalls, wenn die Drachen nicht die bösen Ungeheuer sind, wie wir immer
geglaubt haben \ldots\ Mir kam der Verdacht, dass der Zusammenhang zwischen
Drachen und \Feengold\ vielleicht ursprünglich ein anderer gewesen sein könnte.
Vor allem, wenn man bedenkt, dass wir Feen keinerlei überlieferte Fähigkeiten im
Umgang mit Metallen haben. Und dann stolperte ich darüber, dass in vielen
Märchen die Drachen auch Panzer tragen. Als Kind habe ich immer geglaubt, dass
damit ihre dicken Schuppenpanzer gemeint waren. Aber jetzt \ldots\ wie gesagt,
es ist nur eine Theorie, aber \ldots"' Erwartungsvoll sieht sie mich an.

"`Du meinst, dass die Drachen die Erfinder des \Feengoldes\ sind. Also nicht so
sehr das Gold selbst bewachen, sondern sein Geheimnis bewahren?"' Sie nickt.
Interessanter Gedanke. Zumal eine solche Rüstung nicht nur für Feen interessant
wäre. "`\Hendrik, ich \ldots\ nunja \ldots"' Verlegen blickt sie zu \Noirana,
die mich kurz ansieht, bevor sie ihr fast unmerklich zunickt. "`Ich würde Dich
gerne begleiten,"' fährt sie etwas sicherer aber noch immer mit leiser Stimme
fort, "`in der Hoffnung, vielleicht einen Drachen zu finden, der sich
erinnert."' Was? Sie will wirklich riskieren, krank zu werden? Nur um einer
fixen Idee, einer \emph{Theorie} nachzueifern? Ich sehe \Noirana\ an und ich
erinnere mich wieder an \Eliok s Worte. Als \Noirana s Schwester ist \Alice\
auch eine \JagerinDesMondes. Oder? Dennoch. Es ist gefährlich, und diese Fee
erweckt nicht gerade den Eindruck, als wenn sie sich auch nur vor sich selbst
beschützen könnte. Von kämpfen ganz zu schweigen. Doch \Noirana\ kommt mir
zuvor. "`Ich werde sie persönlich beschützen,"' sagt sie mit einem Nachdruck,
der vermutlich geeignet wäre, so manche Diskussion von vornherein zu
unterbinden. "`Und Du wirst mich nicht davon abhalten, Dich zu begleiten. Auch
wenn das heißt, dass ich am Ende selbst einen Drachen suchen muss, der uns
mitnimmt. Ich werde nicht hier zurück bleiben. Und meine Schwester begleitet
mich!"'

Nun ist es an mir, zu seufzen. Was soll ich auch sagen. Sie würden am Ende ja
doch ihren Willen kriegen. Auf die eine oder andere Art. Besser wenn ich
wenigstens einen Teil der Bedingungen unter meiner Kontrolle behalte. Womit ich
allerdings nicht gerechnet hätte, ist der plötzliche Freudessturm, der daraufhin
in Form von \Alice\ losbricht. Am Ende bleiben davon zwei völlig durchnässte und
atemlose Feen, ein total verwüstetes Labor und noch mehr Flecken auf meiner
Kleidung zurück. "`Ich werde sofort anfangen, zu packen!"' ruft sie uns noch
hinterher, als wir uns schließlich aus dem Dickicht wieder herauskämpfen. Sie
scheint das ernst zu meinen, denn einen Augenblick später höre ich schon wildes
Rascheln und Klimpern aus dem Labor. Hoffentlich schleppt sich nicht gleich ihr
ganzes Labor mit. Ich kann mir nicht vorstellen, dass ich einen Drachen finde,
der bereit ist, für all den Krempel den Packesel zu spielen.

Erst, als wir wieder im Freien sind, scheint \Noirana\ aufzugehen, was gerade
geschehen ist. Mürrisch betrachtet sie ihre Äußeres, als hätte sie vorher gar
nicht bemerkt, wie ihre kleine Schwester sie zugerichtet hat. Mit einem
gemurmelten "`Na, toll"' lässt sie mich einfach stehen. Zugegeben, besser hätte
ich es auch nicht formulieren können. Ich schaue nach dem Stand der Sonne. Zeit,
mal zu schaun, was aus dem Treffen zwischen Feen und Drachen geworden ist. Mein
Magen knurrt. Na gut, vorher noch einen Happen essen.