\section{Revolution im Feenwald}
Lange genießen kann ich meine Mahlzeit nicht. Ich habe gerade so eben mein
Magenknurren besänftigt, als plötzlich ein großer Tumult unter den Feen
ausbricht. "`Skandal!"' rufen einige und "`Revolution!"' andere. Rings um den
Stammbaum von \Leira s Volk wird es laut und chaotisch. Es dauert eine Weile,
bis ich endlich eine Fee soweit beruhigen kann, bis sie mir erzählt, was
vorgefallen ist. Sie berichtet davon, dass das Treffen mit den Drachen geplatzt
sei, weil das Parlament der Präsidentin und ihrer Botschafterin das Vertrauen
entzogen habe und darauf bestünde, allein mit den Drachen zu verhandeln.
Daraufhin hätten diese mit Unterstützung des Weisen -- ich vermute mal, das
\Eliok\ gemeint ist -- wiederum erklärt, dass sie das Treffen verschieben,
solange, bis die Regierung der Feen ihre internen Probleme geregelt hat.

Eine andere Fee kommt hinzu und erzählt, dass daraufhin \Leira\ von allen Ämtern
zurückgetreten sei, und auch \Alyna\ ihre Position zur Verfügung gestellt habe.
Und das Parlament habe \Alyna s Angebot in, wie sie sagt, "`dreister Art und
Weise"', angenommen, behauptet eine dritte Fee. Mir bleibt nichts anderes übrig,
als zu versuchen, die Feen zu beschwichtigen. "`Alles wird schon irgendwie
werden"' und ähnliche platte Floskeln scheinen sie zumindest davon abzuhalten,
gewalttätig zu werden. Obwohl sie nicht den Eindruck machen, als würden sie
wissen, gegen wen sie denn ihre Agressionen gerne richten würden. Womöglich
brennen sie am Ende vor lauter Verzweiflung noch den Wald nieder.

Erst als \Leira\ und \Alyna\ begleitet von einem ziemlich großen Pulk
Mondjägerinnen -- alle wie vorhin \Noirana\ in voller Rüstung prachtvoll
herausgeputzt -- die Lichtung erreichen, wird es ruhiger um mich herum. Alles
blickt gespannt auf die Stammesführerin. Die stellt sich in die Mitte des großen
Tisches, von wo aus sie auch für die vielen Familien im Baum gut zu sehen ist.
Ihre Garde bildet eine Halbkugel von etwa einem Meter Durchmesser um \Leira, die
nun auch von allen anderen Feen respektvoll freigehalten wird. \Alyna\ setzt
sich auf meine Schulter. Dann beginnt \Leira, zu sprechen.

"`Meine lieben Freunde, die Ihr mir seit meiner Ankunft hier auch meine Familie
wart. Ihr habt mich auserwählt, Euren Stamm, \emph{Unseren} Stamm anzuführen.
Und ich hoffe, diese Aufgabe, bis heute zu Eurer Zufriedenheit erfüllt zu
haben."' Vielstimmige Jubelrufe bestätigen sie. "`Dankeschön,"' fährt sie fort,
als es wieder etwas ruhiger wird, "`In unserer Rolle als Gastgeber für alle Feen
dieser Welt, übernahm ich das Amt der Präsidentin aller Feen. Gemeinsam mit dem
Parlament habe ich versucht, unser Volk, all unsere Stämme zusammenzuführen, uns
allen eine gemeinsame Heimat zu geben. Mit der Hilfe \Alyna s als Botschafterin
der Feen bei den Drachen konnten wir ein uraltes Bündnis zwischen Drachen und
Feen wiederbeleben und so die ersten Schritte machen, um die Jahrhunderte
währende Feindschaft zwischen unseren Völkern beizulegen. Ohne Euch und die
vielen Freunde, die wir unter den anderen Stämmen gefunden haben, wäre das nicht
möglich gewesen. Für Eure Offenheit all den Neuerungen gegenüber möchte ich Euch
herzlich danken."' Wieder antwortet ihr lauter Jubel.

"`Ich habe nun eine gute und eine nicht ganz so gute Nachricht für Euch, meine
Freunde."' Stille kehrt ein, es ist so leise, dass man sogar den sanften Wind in
den Blättern rascheln hören kann. "`Ich möchte mit dem unangenehmeren Teil
beginnen. Mit \Kajira\ ist eine liebe Freundin von uns gegangen, die mir
vielleicht noch enger verbunden war, als vielen von Euch. Jedenfalls hat mich
ihr Tod stärker mitgenommen, als ich je für möglich gehalten hätte. Dazu kommt,
dass seit dem Beginn der Wiedervereinigung meine Aufgaben als Eure Anführerin
sich vervielfätigt haben. Heute musste ich feststellen, dass ich damit schon zu
lange weit über meine Kräfte gegangen bin. Versteht micht nicht falsch. Ich bin
gern Eure Anführerin gewesen und freue mich, einen Anteil in so vielen
Veränderungen gehabt zu haben. Doch ich sehe mich außerstande, diese Arbeit
fortzuführen. Bitte entschuldigt, doch ich bin müde."' Ihr ganzer Körper sackt
sichtlich erschöpft in sich zusammen. Unruhiges Murmeln unter den Feen. \Leira\
richtet sich wieder auf, blickt einmal in die Runde. Als wollte sie jede
anwesende Fee persönlich ansprechen. "`Daher habe ich mich heute morgen
entschlossen, von meinen Ämtern zurückzutreten und den Weg für Neuwahlen
freizumachen."' Die anhaltende Stille, lässt die Pause in ihrer Rede unendlich
lang wirken. "`Eine letzte Bitte als Eure Anführerin habe ich noch an Euch.
Egal, was die Gerüchteküche sagt, was immer über das Verhältnis zwischen mir und
dem Parlement erzählt wird: es war meine persönliche Entscheidung,
zurückzutreten. Das Parlament hatte daran keinen Anteil. Die intensiven
Diskussionen zwischen der Präsidentin und dem Parlament, insbesondere, wenn wir
nicht derselben Meinung waren, haben uns soweit nach vorne gebracht, wie noch
vor wenigen Wochen niemand auch nur zu träumen gewagt hätte. Das zu erleben, hat
mir Spaß gemacht, auch wenn ich nun nicht mehr die Kraft habe, weiter in
derselben Intensität meine Meinung zu vertreten. Doch ich bin sicher, dass Ihr,
damit meine ich alle Feen, für meine Nachfolge eine gute, wenn nicht sogar
bessere Wahl treffen werdet. Ein letztes Mal muss ich Euch um Entschuldigung
bitten, dass ich Euch, meine Familie, zuletzt davon berichtet habe, doch ich
empfand es als wichtig, zuerst die anderen Stämme zu unterrichten, um einen
Krieg zwischen den Feen zu verhindern. Ich kann nur hoffen, dass möglichst viele
meinem Beispiel und damit dem Weg der Vereinigung weiter folgen."'

\Leira\ atmet einmal tief durch, dann verwandelt sich ihr ernstes Gesicht in ein
strahlendes Lächeln. "`Ich habe Euch auch eine gute Nachricht versprochen. Ich
möchte jetzt etwas nachholen, was ich schon längst hätte tun sollen. \Alyna,
bitte komm mal her zu mir."' Während alle Augen sich nun auf die Angesprochene
richten, zögert diese. Erst auf \Leira s energisches Heranwinken erhebt sich
\Alyna\ in die Luft, um langsam zu ihr zu fliegen. Die anwesenden Feen machen
ihr genauso respektvoll Platz, wie zuvor der Garde, die noch immer die Halbkugel
um \Leira\ abgrenzt. Händchen mit \Leira\ haltend steht \Alyna\ schließlich
sichtlich nervös neben ihrer Freundin. "`Der schon angesprochenen Gerüchteküche
nach glauben viele von Euch, das \Alyna\ und ich mehr als nur gute Freundinnen
sind. Zumal wir nun auch schon geraume Zeit unsere Wohnung teilen. Denjenigen,
die es bisher nicht geglaubt haben,"' und damit küsst sie die vor Schreck
erstarrte \Alyna. Es dauert eine ganze Weile, bis \Alyna\ sich entspannt und die
Umarmung und den Kuss erwidert. Das Publikum unterdessen ist eher verunsichert.
Erlaubt sich die Ex-Präsidentin einen Scherz auf Kosten ihrer Freunde? Erst als
die engeren Freunde der beiden zögerlich zu klatschen beginnen, schlägt die
Stimmung um und schließlich klatschen und jubeln ihnen die meisten Anwesenden
zu. Nach einer halben Ewigkeit, mit strahlendem Gesicht, leicht außer Atem und
Tränen in Augen, die sich nicht von den Augen der Partnerin lösen mögen, kniet
\Leira\ sich vor \Alyna\ hin. Schlagartig ist es wieder still. Mit zittriger
Stimme sagt \Leira, mehr zu \Alyna\ denn zu den Anderen: "`Ich liebe diese Frau
über alles. Ich möchte keinen Tag mehr ohne sie sein. Und wenn sie mich will,
möchte ich sie gerne noch heute heiraten. Willst Du?"' Diese entscheidende Frage
ist kaum mehr als ein Flüstern. Und flüsternd aber ohne zu zögern, kommt auch
\Alyna s "`Ja"', bevor sie ihre Verlobte wieder auf die Füße zieht, in die Arme
schließt und unter einem erneuten Freudensturm nochmal sichtlich entspannter
küsst. Ich merke, wie mir Tränen des Glücks über die Wangen laufen. Schade, dass
Du das nicht mehr miterleben konntest, \Kajira. Und mir ist, als könnte ich ihr
Lächeln spüren.