\section{Feuerkäfer}
Meine Füße bleiben an einem Stein hängen. Fluchend fange ich mich selber ein.
Das war knapp, fast wäre ich hier auf dem Pflaster aufgeschlagen. Pflaster? Ich
sehe zurück. Müde wie ich bin, ist mir nichteinmal aufgefallen, dass aus unserer
Straße eine breite, gepflasterte Allee geworden ist. Staunend sehe ich mich um.
Durch die Bäume sehe ich in der Ferne eine Stadtkulisse mit großem Dom, die sich
wie eine schwarze Silhouette vor dem fast weißen Himmel des dunstigen
Sonnenuntergangs abzeichnet. Das muss \Liano\ sein. Wenig Menschen sind hier
unterwegs. Ein paar Familien mit ihren Kindern, allesamt aus eher ärmlichen
Verhältnissen. Die Kinder laufen fröhlich schreiend den vereinzelt
vorbeirumpelnden Fuhrwerken hinterher. Sie alle zieht es in Richtung der Stadt.

Zu meiner Linken, parallel zur Allee, verläuft ein ziemlich breiter Fluss.
Gemächlich fließt uns das Wasser entgegen. Zügig schließe ich wieder zu \Yasmin\
auf, die offensichtlich nicht bemerkt hat, dass ich stehen geblieben bin. Die
Straße führt uns nun in einen kleinen Vorort, noch weit außerhalb \Liano s. Das
Flussufer ist hier befestigt, vermutlich ist dies der Hafen von \Liano. Doch nur
ein einziges kleines Segelschiff und ein paar Ruderboote voller Fischernetze
sind an der Kaimauer festgemacht. Auf der anderen Straßenseite stehen dicht
gedrängt kleine windschiefe Häuser. Ihre Strohdächer scheinen so niedrig zu
sein, dass ich Zweifel habe, überhaupt aufrecht darin stehen zu können. Jenseits
des Flusses sehe ich in der hügeligen Landschaft vereinzelte kleine Bauernhöfe.

Nach nur knapp einem Kilometer macht der Fluss einen scharfen Rechtsknick. Hier
gabelt sich der Weg. Geradeaus gibt es eine prächtige Brücke, die offensichtlich
nach \Liano\ führt, rechts, weiter dem Fluss folgend, gibt es eine deutliche
kleinere, unbefestigte Straße, an der noch ein paar weitere Lehmhäuschen stehen.
Dahinter, deutlich erkennbar durch die hohen Bäume eines dunklen Waldes, endet
dieser Vorort auch schon wieder. Die Brücke nach \Liano\ ist schwer bewacht.
Offensichtlich wird hier Wegzoll zur Überquerung fällig. Direkt an der
Weggabelung steht das einzige größere Gebäude hier. Zwei Etagen, aus Stein
gemauert! Es wirkt völlig deplaziert. Auf der Türschwelle sitzt eine Katze, die
uns träge blinzelnd beobachtet. "`Wir werden uns hier ein Zimmer nehmen,"' sagt
\Yasmin\ plötzlich. Ich sehe sie etwas irritiert an, doch dann wird mir bewusst,
dass wir hier vor einem Gasthaus stehen. Jedenfalls ist auf dem hölzernen
Schild, das über dem Eingang hängt, ein Bierkrug und ein Bett zu erkennen. Ein
Bett, ja das wäre toll. Ich nicke. Und wenn nicht hier, dann in der Stadt. So
betreten wir das Gasthaus. Die Katze bewegt sich so gut wie überhaupt nicht, nur
ihre Augen folgen jeder unserer Bewegungen. Doch nicht so träge, wie es den
Anschein hat?

Die kleine Wirtschaft des Gasthauses ist menschenleer. Doch das Windspiel über
der Tür hat den Wirt bereits davon in Kenntnis gesetzt, dass Gäste
hereingekommen sind. Jedenfalls kann man seine schweren Schritte im Obergeschoss
nicht nur laut und deutlich über die knarrenden Dielen stapfen hören, bei jedem
Schritt löst sich auch noch eine nette Wolke von Staub und Sägespänen, die auf
uns herabrieselt. Schließlich hat er die Treppe erreicht und als er für uns in
Sicht kommt, stellt sich heraus, dass er sogar noch dicker ist, als seine
Schritte vermuten ließen. Für einen Gastwirt sieht er nicht besonders einladend
oder gastfreundlich aus. Seine Kleidung ist von Fettflecken übersät und sein
mürrisches, fast verärgertes Gesicht zeichnet sich durch einen dicht wuchernden
ungepflegten Bart aus. Und zum Leidwesen meiner Nase benötigt nicht nur seine
Kleidung dringender Reinigung. Es kostet mich den letzten Rest meiner
Willenskraft, mir nicht die Nase zuzuhalten.

Aus den Verhandlungen um einen Übernachtungsplatz halte ich mich heraus, doch
schnell wird klar, das \Yasmin\ und der Wirt sich nicht einig werden. Angeblich
sind sämtliche Zimmer bereits vermietet und nur wenn wir bereit wären, einen der
anderen Gäste zu überbieten, würde er uns dessen Zimmer frei machen. Doch diesen
Preis ist \Yasmin\ nicht zu zahlen bereit. Also verlassen wir das Lokal wieder.
Kaum haben wir die Tür hinter uns geschlossen, hole ich erstmal tief Luft. Die
ist hier draußen zwar auch nicht wirklich Klasse, doch immernoch um Längen
besser als in der Umgebung dieses Wirtes. Ich bin mir nicht sicher, ob ich hier
überhaupt hätte schlafen wollen - so wie der mit sich selbst umgeht, wer weiß,
wie erst seine Betten aussehen?

Mitten auf dem Weg zu unserer Rechten, kurz vor dem Ortsende sitzt die Katze des
Wirtes und sieht zu uns herüber. Als würde sie uns beobachten. Mir läuft ein
Schauer über den Rücken. Die Katze steht auf, entfernt sich ein paar Schritte
von, dann sieht sie zu uns zurück. "`Folgt mir,"' scheint ihre Haltung zu sagen.
Unheimlich. Und doch weckt es meine Neugier. Ich mache ein paar Schritte in ihre
Richtung. Die Katze setzt ihren Weg fort, immer in der Mitte der Straße. Jedes
Mal, wenn ich stehen bleibe, bleibt auch sie kurz darauf stehen und sieht mich
auffordernd an. Faszinierend. Warum macht sie das? Yasmin sagt irgendwas, doch
ich wage nicht, die Katze aus den Augen zu lassen. Also zeige ich nur stumm in
ihre Richtung, als sie sich gerade wieder in Bewegung gesetzt hat. Und folge
ihr. Aus dem Ort heraus, in den Wald hinein.