\section{Fliegen mit dem Feuervogel}
Ich stehe hoch oben am Rand der Klippe. Steil geht es hier hinunter. Und tief.
\Curaj\ schwebt in seiner vollen Größe vor mir -- und wie groß er geworden ist!
Von Kopf bis Fuß ist er fast so groß wie ich. Seine Flügelspannweite muss
mindestens vier Meter betragen. Und so schwebt er hier vor mir, langsam mit den
flammenden Flügeln schlagend. "`So wie ich das sehe, hast Du zwei Optionen. Zu
kämpfen oder mit mir zu kommen."' Als wenn ich das nicht wüsste. Und so groß und
stark er auch sein mag, im Kampf kann er mir nicht helfen. Ich wäre auf mich
allein gestellt. Vielleicht könnte ich sogar gewinnen, trotz des eher
aussichtslosen und ziemlich gefährlichen Austragungsortes -- aber zu welchem
Preis? "`Du musst nur springen, den Rest übernehme ich,"' sagt er. Nur springen.
Ist klar. Ich sehe zurück. Mir bleiben höchstens noch ein paar Minuten, bis sie
mein Verschwinden entdecken.

Ein Geräusch von \Curaj, doch der ist plötzlich verschwunden. Wieder ein
Geräusch, hinter mir. Ich will mich umdrehen, nachsehen was das ist, doch
bereits im Augenwinkel sehe ich \Curaj\ auf mich zu stürzen. Vor Schreck will
ich in Deckung gehen, ihm ausweichen, doch er trifft mich mit voller Wucht.
Reißt mich mit sich, über die Klippe, in den Abgrund. Was zum \ldots? "`Entspann
Dich,"' sagt er, während die Luft in meinen Ohren rauscht und der Boden mit
beunruhigend schnell auf mich zugerast kommt. "`Und überhaupt, was ist denn das
für eine Körperhaltung? Drück die Beine durch, mach die Arme breit und den
Rücken gerade! Sonst wird das nichts mit dem Fliegen!"' Will er mich veralbern?
FLIEGEN? Abstürzen wäre die richtige Bezeichnung für das, was ich hier mache.
Ich dachte, er wollte mich auffangen und wegbringen?

"`Hey, ich bin nur ein \Phoenix, kein normaler Vogel. Ich habe Dich gefangen,
doch fliegen musst Du selbst. Ich kann Dir zeigen, wie es geht, dennoch, das
Fliegen kann ich Dir nicht abnehmen."' Du hörst meine Gedanken? Wie? "`Denkst Du
nicht, dass wir da später drüber reden sollten? So \emph{nach} der Landung?"'
Gutes Argument. "`Also Arme auseinander, Beine und Rücken gerade!"' OK. Und
plötzlich spüre ich, wie etwas an der Flamme in mir zerrt. Es fühlt sich an, als
wenn mein Feuer sich mit einer anderen, fremden Flamme vereint. Einer
ungewöhnlichen Flamme. Es zieht sie zu meinen Armen und Beinen, wo sich Flügel
und Schwanz gleich denen des \Phoenix\ aus dem Feuer formen, bevor auch der Rest
meines Körpers in Flammen gehüllt wird. Ein kurzer Moment der Panik durchfährt
mich, doch dann spüre ich, wie der Wind an meinen feurigen Federn zerrt. Es ist,
als wenn man sich mit offener Jacke gegen den Sturm stellt -- nur viel viel
intensiver. Mit aller Kraft stemme ich mich dagegen.

"`Ich sagte doch, Du sollst Dich entspannen. Lass es geschehen. Ich werde Dich
lenken, bis Du den Dreh raus hast."' Leichter gesagt, als getan. Die Bäume dort
unten sind wirklich nah! Aber dann atme ich tief ein und wieder aus. Mein Körper
entspannt sich und da wird mir klar, wer da an meinem Feuer zerrt: \Curaj, wie
immer er das macht. Er lenkt Flügel und Schwanz, stützt meine Knochen und stärkt
meine Muskeln mithilfe der Feuermagie. Alles scheint so leicht, so
selbstverständlich. Wie er unseren Sturz in einer sanften Kurve einfängt, uns
sanft in einem weiten Bogen über die Baumwipfel gleiten lässt, bevor wir wieder
etwas an Höhe gewinnen. Was für ein Erlebnis!

"`Siehst Du, nun fliegst Du. Aber Dein ungeübter Körper erschöpft sich ziemlich
schnell. Schneller, als ich gedacht hätte. Wir sollten zusehen, irgendwo zu
landen. Und zwar sofort!"' Erschöpft? Ich habe mich noch nie so lebendig
gefühlt! "`Glaub mir, wenn wir nicht sofort landen, wirst Du Dich nie wieder
lebendig fühlen."' Ist ja schon gut. Ich schaue mich um auf der Suche nach einem
Landeplatz und entdecke schließlich eine kleine Lichtung. "`Nun, das muss
reichen,"' sagt \Curaj. In einer unangenehmen Kombination aus Kurve und Sinkflug
steuern wir auf die Lichtung zu. Viel zu schnell! "`Hab Vertrauen, \Hendrik."'
Mir bleibt allerdings nicht viel Zeit, darüber nachzudenken oder gar Vertrauen
zu fassen, denn im nächsten Augenblick sind wir bereits über der Lichtung.
Abrupter, als ich es mir je hätte vorstellen können, bremsen wir ab, indem sich
meine Flügel senkrecht in den Wind stellen. Das tut ganz schön in den Schultern
weh. Mit ein paar letzten, etwas unbeholfenen Flügelschlägen setzen wir unsanft
aber unverletzt auf dem Boden auf. Instinktiv, ohne groß darüber nachzudenken
lasse ich mich in das Gras fallen. Über mir höre ich wieder \Curaj, also drehe
ich mich auf den Rücken, und da steht er über mir und sieht auf mich herab.

"`Gar nicht mal schlecht für einen Anfänger. Auch wenn aus Dir sicher nie einer
von uns wird."' Mühsam komme ich wieder auf die Beine und nicht nur meine
weichen Kniee zeugen von der Erschöpfung die dieses Erlebnis nach sich zieht.
Doch ich will davon nichts wissen. Wir müssen weiter, soviel Strecke zwischen
uns und die Stadt bringen. Also stapfe ich los, in den Wald hinein und \Curaj\
folgt mir. Ich habe endlich die Medizin, und das ist alles, was zählt.