\section{Holnis}
Die Fähre wird erst in den Morgenstunden des nächsten Tages zurück erwartet,
teilt man mir mit. Aber ich könne gerne eine Koje im Fährhaus für die Nacht
buchen, dann wäre sicher gestellt, dass ich die Abfahrt nicht verpasse. Ein
Angebot, dass ich angesichts des unverschämten Preises eher widerwillig annehme.

Ein schmaler Pfad führt entlang der Steilküste weg vom Fährhaus in Richtung des
endgültigen Endes der Landzunge. An der anderen Uferkante, die nicht ganz so
steil abfällt, stehen noch zwei weitere kleine Höfe direkt am Wasser. In den
Fenstern brennt bereits Licht, aus den Schornsteinen steigt dünner Rauch in den
spätnachmittäglichen Himmel.

Das Wetter hat sich nur geringfügig gebessert. Die Sonne kommt nur schwer durch,
aber der Wind weht nur schwach, sodass ihre Kraft ausreicht, der Luft eine
angenehme, wenn auch jahreszeitbedingt kühle Temperatur zu verleihen.

An der Spitze der Landzunge windet sich der Weg langsam hinab zum Wasser. Sanft
plätschern die Wellen an den aus großen und kleinen Felsbrocken bestehenden
Strand. Der typische Geruch nach angespültem Tang und toten Muscheln mischt sich
mit dem Geruch der Bäume und Sträucher, die hier unmittelbar am Hang zu beiden
Seiten des Weges wachsen. Am Horizont sehe jede Menge Land, Inseln, vielleicht
auch Festland, ich weiß es nicht. Ein paar Fischerdörfer lassen sich in der
diesigen Luft ausmachen. Wo wohl die Fähre anlanden wird? In der sich ständig
verändernden Wasseroberfläche fallen mir ein paar unbewegliche weiße und
schwarze Punkte auf. Möwen und Kormorane, tippe ich. Also muss dieses Wasser mit
dem Meer verbunden sein. Eine Bucht? Oder vielleicht doch Inseln. Da ich nichts
besseres zu tun habe, setze ich mich hin und warte darauf, dass die Sonne hinter
mir untergeht. Dann kehre ich zum Fährhaus zurück, um mein Lager für die Nacht
in Anspruch zu nehmen.