\section{Krug}
Ganz allein sitze ich an meinem Tisch. Zwar sind die Tische durch Regale und
andere Einbauten gut vor dem Einblick anderer Gäste geschützt, doch jetzt, da
das Lokal noch so gut wie leer ist, fühle ich mich geradezu einsam. In meinem
Rücken sitzen zwei Gäste hinter dem Sichtschutz und da es ansonsten fast
totenstill ist, höre ich unfreiwillig ihrem zwar leise, aber dennoch gut hörbar
geführten Gespräch vor. Worum es geht erschließt sich mir allerdings nicht. Ich
kann nichteinmal herausfinden, in welchem Verhältnis die beiden zueinander
stehen. Sie wirken zwar sehr vertraut in ihrem Umgang miteinander, so wie
Freunde seit Kindestagen. Doch zugleich hat es den Anschein, als wenn sie sich
noch nie zuvor gesehen haben. Verwirrend, und so versuche ich ihre Stimmen zu
ignorieren.

Der Kellner, ein älterer Herr mit dem Auftreten eines Butlers, nähert sich
meiner Nische. Ich bestelle etwas zu trinken und das aktuelle Tagesmenü. Was ein
Unterschied zu den Schenken und Gasthöfen, in denen ich sonst so verkehre. Nicht
die Einrichtung oder die Speisen -- auch wenn letztere hier irritierend
komplizierte Namen haben und mit Zutaten zubereitet werden, von denen ich noch
nie gehört habe -- sondern wie das Personal gegenüber den Gästen auftritt ist
\ldots\ ungewohnt. Angefangen von der netten Empfangsdame, die mich an meinen
Tisch geführt hat, über die vielen Bediensteten, die, obwohl mit Tellern schwer
beladen, freundlich lächelnd dem Gast den Vortritt lassen bis hin zu eben diesem
Kellner, der bei näherer Betrachtung so was ähnliches wie der Chef des Lokals zu
sein scheint. Sie alle strahlen eins aus: hier verkehren normalerweise reichere
Leute, die sich keinen unhöflichen, ungepflegten Wirt gefallen ließen, wie man
ihn in den Restaurants des normalen Volks nur allzu oft antrifft.

Der Sturm draußen hat nachgelassen, jetzt regnet es nur noch gleichmäßig in
diesem trüb-grauen Spätnachmittag. Schweigend sehe ich den Regentropfen zu, wie
sie auf das Pflaster der Straße prasseln. Ab und zu hastet eine einsame Gestalt
mit eng um sich geschlungenem Mantel und hochgezogenen Schultern vorbei. Sonst
ist es draußen so unbelebt wie hier drinnen. Nur noch viel ungemütlicher. Mein
eigener Mantel hängt triefnass in der Gaderobe. Ein ungewohntes Gefühl, fast als
wäre ich nackt. Wehe, irgendwas aus meinen Taschen geht verloren. Und so fühle
ich mich trotz der eigentlich ganz angenehmen Umgebung und der noch viel
angenehmeren Wärme des Kamins an der Wand extrem unwohl.