\section{Der Mann aus Lava}Vorsichtig blättere ich eine weitere Seite des brüchigen Pergaments um. Auchwenn ich nichts von dem lesen kann, was in enger Schrift auf den Seitengeschrieben steht, fasziniert mich dieses Werk. Und es  hat jede Menge fein gezeichneterBilder und Skizzen, die ich mir stundenlang ansehen könnte. Alle möglichenPflanzen sind dort dargestellt, fremdartige Landschaften, seltsame Wesen, wobeiich mir manchmal nicht sicher bin, ob ich nun Pflanze, Tier oderLandschaft vor mir habe. Das eine oder andere scheint auch eine technische Skizze vonirgendwelchen seltsamen Apparaten zu sein. Oder irgendwelchen Vorgängen. Doch umzu verstehen, was ich hier sehe, müsste ich die Texte dazu lesen können. Ichsehe von dem Buch auf, lasse meinen Blick durch den Gastraum schweifen. Nein,hier finde ich niemanden, der mir das hier vorlesen könnte. Und dabei ist dashier noch eines der besseren Gasthäuser meiner bisherigen Reise.Gerade will ich mich wieder meinem Buch zuwenden, als eine Gestalt hereinkommt,die ich selbst in diesem Buch noch nicht gesehen habe. Und kaum, dass die Türhinter ihr in den Rahmen geschlagen ist, wird es totstill im Raum. Unheimlichlaut knistert das Feuer im Kamin. Unbeirrt und zielstrebig bewegt sie sich aufden Kamin zu, wo mir jetzt zum ersten Mal eine Handvoll kunstvoll behaueneSteinquader auffallen, die dort in loser Ordnung verstreut sind. Etwas an derArt und Weise, wie sich diese Figur bewegt, irritiert mich. Natürlich ist daeinerseits die Tatsache, dass auf ihrem Rumpf ein Kopf fehlt und außerdemsind da auch noch ihre Arme, die im Umfang ihren Beinen gleichen und fast biszum Boden reichen. Aber diese Art, wie sich der Körper auf den zwei Beinenvorwärts wälzt -- mir fällt kein anderes Wort ein, um das zu beschreiben -- istein solch ungewohnter Anblick, dass es mir schwer fällt, nicht hinzusehen. Dochich zwinge mich, den Blick von diesem Wesen zu wenden und erneut durch das Lokalschweifen zu lassen. Selbst der Wirt und seine Kellnerinnen sind wie erstarrt,ihre Augen folgen gebannt den Bewegungen des Neuankömmlings.Dieser wiederum scheint die Aufmerksamkeit, die ihm hier zuteil wird, nichtzu bemerken. Wie ein Strom, unaufhaltsam, unbeeindruckt. Und mit einem Schlagfallen all die Puzzleteile zu einem stimmigen Bild zusammen, ergeben alle meineBeobachtungen einen Sinn. Das, was ich auf den ersten Blick als eine Rüstungabgetan hatte, ist vielmehr seine natürliche "`Haut"'. Das rote Leuchtendarunter? Sein "`Fleisch"'. Jedenfalls, wenn man ein Wesen aus flüssigem Steinmit menschlichen Begriffen zu beschreiben versucht. Ich blättere so schnell ichkann vorsichtig zu den ersten Seiten des Buches vor mir zurück. Zu den Bildern,die ich für die Darstellung verschiedener Felsformationen gehalten habe. Beierneuter, genauerer Betrachtung sind deutliche Ähnlichkeiten mit dem gut zweiMeter großen und fast genauso breiten wandelnden Berg dort am Kamin zuerkennen. Unterdessen greift eben dieser Berg mit drei rot glühenden Tentakeln,die seinem rechten Arm entspringen, einen der Quader vor dem Kamin. Instinktivnehme ich an, dass der Klotz nun ebenfalls schmelzen würde, doch ich werdeenttäuscht. Obwohl "`enttäuscht"' irgendwie nicht das richtige Wort ist. Denn imGriff der pulsierenden, wabernden Tentakel erhebt sich dieser Stein, den wohlvier Männer nicht gemeinsam hätten heben können, in die Luft und folgt seinemTräger durch den Raum.