\section{Riesenwächter}
Wir flüchten hinaus in den Garten. Kurz werfe ich einen Blick über meine
Schulter. Weit und breit kein Verfolger zu sehen. Sollten wir sie tatsächlich
abgeschüttelt haben? \Daniel, der mir etwas voraus war, bleibt nach ein paar
Schritten im Freien wie angewurzelt stehen. Der Garten erinnert mehr an ein
Labyrinth, die Wege beidseitig mit brusthohen Mauern versehen, dahinter dichte,
und noch höhere Dornenhecken. Komischen Geschmack haben manche Leute. \Daniel\
steht an einer Weg-Gabelung. Sein Blick ist starr nach links gerichtet. Was hat
er entdeckt? Ich scließe zu ihm auf. Etwa zwanzig Meter den Weg hinunter
entdecke ich, was \Daniel s Aufmerksamkeit bindet: ein riesiger Koloss.
Jedenfalls sieht er riesig aus. Etwa zwei Köpfe größer als ich, kann er geradeso
über die Hecken zur Linken und Rechten hinweg sehen. Könnte er. Wenn sein Blick
nicht starr auf uns gerichtet wäre. Langsam kommt er auf uns zu. Dabei murmelt
er irgendwas Unverständliches. Ununterbrochen. Doch seine Größe ist nicht das
einzig "`Riesige"' an ihm. Sein ganzer Körper ist enorm. Es wirkt, als würde er
nur aus Muskeln bestehen. Und so füllt er den Weg, auf dem neben \Daniel\ und
mir noch ein oder zwei Personen bequem Platz finden würden, nahezu vollständig
aus. Keine Chance, an ihm vorbei zu kommen. Und die beiden riesigen, in der
Sonne blinkenden Äxte in seinen riesigen Pranken sprechen nicht gerade für
Verhandlungsbereitschaft seinerseits. Auch bei ihren Wächtern haben manche Leute
komische Geschmäcker. Und dieser hier kommt weiter auf uns zu. Langsam aber
stetig, so als wäre er sicher, dass wir ihm nicht entkommen können.

Ich schaue mich um. Ins Haus können wir nicht zurück, dort wird man uns sicher
erwarten. Hier bleiben können wir auch nicht -- mit diesen Äxten möchte ich
nicht unbedingt Bekanntschaft machen. Und auch nicht mit deren Besitzer. Also
laufe ich los, folge dem Weg, der nach rechts verläuft. Schnurgerade. Meine
Bewegung löst auch \Daniel\ aus seiner Starre, der, schnell wie er ist, mich
nach wenigen Schritten wieder eingeholt hat. Immer wieder blicke ich zurück. Der
Koloss folgt uns, unsere Flucht scheint allerdings keinerlei Auswirkung auf
seine Geschwindigkeit zu haben. Langsam und stetig. Wie ein Lavastrom. Langsam
aber unaufhaltsam. Und mit derselben tödlichen Sicherheit. Mir läuft ein Schauer
über den Rücken. Hoffentlich finden wir bald den Ausgang aus diesem Garten. Und
zwar, möglichst ohne auf eine weitere dieser Gestalten zu treffen.

Als der Weg schließlich nach links abknickt, verschnaufen wir kurz. Ich riskiere
einen schnellen Blick zurück. Er folgt uns immernoch. Seine Äxte pendeln im
Rhythmus seiner Schritte zwischen seinen Beinen und den Wänden des Weges vor und
zurück. Gänsehaut. Wir haben zwar einen ordentlichen Vorsprung herausgearbeitet,
aber lange Pause können wir hier nicht machen, wenn wir unseren Verfolger
abschütteln wollen. Ich nicke \Daniel\ zu und wir machen uns wieder auf. Im
Laufschritt, wenn auch nicht so schnell wie eben noch. Wir müssen Kräfte
schonen, wer weiß, wie groß dieses Labyrinth ist. Bevor wir in den nächsten
Abzweig einbiegen, schaue ich nochmal kurz zurück. Unser Verfolger ist noch
nicht zu sehen. Wieder eine kurze Pause. Diesmal hält \Daniel\ vorsichtig
Ausschau nach ihm. An seinem zügigen Rückzug von der Mauerecke, um die er den
Weg hinter uns beobachtet hat, erkenne ich, dass der Koloss aufgetaucht ist. Er
schaut nochmal vorsichtig um die Ecke. Diesmal zieht er sich langsamer zurück.

Stirnrunzelnd sieht er mich an. "`Er ist stehen geblieben,"' flüstert er.
"`Sieht hier her, bewegt sich aber nicht. Ich habe vorhin gedacht, ich hätte es
mir eingebildet. Aber bevor ich auf die Wegkreuzung kam, stand er genauso da.
Blickte den Weg entlang. Bewegungslos. Erst als er mich sah, begann sein
Murmeln, und dann kam er auf mich zu. Und jetzt steht er da. Genauso
bewegungslos. Dabei müsste ihm doch klar sein, dass wir nur hier eingebogen sein
können. Sehr merkwürdig."' Aber es hilft nichts, darüber nachzudenken. Im Moment
haben wir ohnehin nur eine einzige Richtung, in die wir gehen können, ohne seine
Aufmerksamkeit wieder auf uns zu lenken. Und vorerst gehen wir. Kräfte schonen.
Wer weiß, was uns hier noch alles erwartet. Vor jeder Kreuzung schauen wir kurz
um die Ecke, ob womöglich ein neuer Koloss auf uns wartet. Ansonsten wählen wir
unsere Wege nach Möglichkeit so, dass sie uns weiter vom Haupthaus wegbringen.
Nur einmal geraten wir in eine Sackgasse. Dennoch vergeht die Zeit schnell, ohne
dass wir nennenswerte Fortschritte bei unserer Suche nach dem Ausgang machen.
Wir haben zwar das Haupthaus inzwischen fast umrundet, doch die letzten beiden
Abzweige haben uns nicht wirklich weiter von ihm weg gebracht. Es ist wirklich
ein Labyrinth. Jetzt gibt es nur noch eine Möglichkeit, hier lebend wieder
heraus zu kommen: systematisches durchprobieren aller Wege. Und dabei hoffen,
dass wir keinem Koloss über den Weg laufen.

Also beginnen wir nun, an jeder Kreuzung immer rechts abzubiegen. Denn links ist
zur Zeit das Haus. Nur für den Fall, dass wir im Kreis laufen, ritzt \Daniel\
mit seinem Messer eine Markierung in die Wand des Weges. Jetzt stoßen wir auf
mehr Sackgassen, die wir somit nach und nach ausschließen - und um im Falle
einer Flucht vor einem dieser Monster nicht in genau so eine Sackgasse zu
geraten, markieren wir ihre Eingänge ebenfalls. Schließlich müssen wir
feststellen, dass es nicht nur einen Koloss in diesem Labyrinth gibt. So leise
wie wir können, schleichen wir über eine Kreuzung, an der zu unserer Rechten
einer steht, den Blick aber in einen anderen Gang gerichtet. Dennoch ist dieser
Gang für unser System gesperrt. Wir machen uns an seinem Eingang eine weitere
Markierung "`Vorsicht Koloss!"'. Hoffentlich kommen wir mit unseren Markierungen
nicht irgendwann durcheinander.

Dann kommen wir an eine Kreuzung, an der uns das Glück verlässt. Ein paar Meter
weiter, an einer weiteren Kreuzung, steht ein Koloss und blickt in unsere
Richtung. Zurück? Wenn wir leise sind, hört er uns nicht. Aber es würde die
letzte Stunde des Suchens zunichte machen. Alle Wege, die von diesem abgingen,
waren entweder Sackgassen oder Umwege, die nur wieder auf diesen Weg führten.
Wir ziehen uns ein paar Schritte zurück um uns zu beraten. Geradeaus scheint
eine ziemlich lange, gerade Sackgasse ohne Abzweige zu sein. Jedenfalls sehen
wir keinen Abzweig, in dem wir uns verstecken könnten, bevor der Koloss die
Kreuzung erreicht. Links kann man zwar nur wenige Meter sehen, bevor der Weg
nochmal nach links abbiegt, doch in dieser Richtung liegt das Haus. Diese
Variante würden wir doch lieber als letztes ausprobieren, nachdem uns unser
System inzwischen schon relativ weit von dort weg gebracht hat. Aber einer der
letzten Gänge war eine Schleife, ein Ring, der von diesem Weg erst weg und dann
wieder zurück führte. Wenn wir ihn wiederfinden, könnten wir den Koloss
vielleicht austricksen. Vorausgesetzt, er ist genauso dumm, wie der andere.

Schnell sind wir uns einig. Wir riskieren es. \Daniel, als der Schnellere von
uns beiden, wird seine Aufmerksamkeit erregen, während ich mich in einem der
etwas entfernteren Nebengänge verstecke. Wenn es \Daniel\ dann gelingt, ihn in
der Schleife zu verlieren, treffen wir uns wieder hier. Anderenfalls kommt er zu
mir und wir sehen, dass wir verschwinden.

Das klingt nach einem guten Plan, also mache ich mich auf den Weg und finde
tatsächlich ein Versteck, aus dem heraus ich den Weg gut im Blick behalten kann,
ohne selbst gesehen zu werden. \Daniel\ wartet, bis ich ihm ein Zeichen gebe,
dass es losgehen kann.