\chapter{Eine Bruchlandung}
Als wir die Nebelschwaden verlassen und ich unter uns wieder etwas sehen kann,
lege ich, wie abgemacht meine Hand auf \Kajira s Rücken und lasse einen dünnen
Magiestrom zu ihr hinüber gleiten. Damit sie weiß, dass sie die Augen wieder
öffnen kann. Doch sie zeigt keinerlei Reaktion. Ich verstärke den Strom, doch
ohne jede Wirkung. \Yasmin\ lässt das Schutzschild zusammenbrechen, ruft \Kajira
s Namen. Doch mit verschlossenen Ohren wird die davon nicht viel mitbekommen.
Sie trommelt auf den Rücken, ich verstärke den Magiefluss immer weiter. Als
\Kajira s Haut unter meiner Hand zu Rauchen beginnt, breche ich den Versuch ab.
Ich sehe \Yasmin\ an. "`Sie ist bewusstlos!"' schreit sie gegen den Fahrtwind
herüber. "`Wenn ich es sage, spring ab!"' Ich nicke. Arme \Kajira, was ist mit
ihr? Hoffentlich ist ihre Landung nicht allzu hart! Unter uns nähert sich in
halsbrecherischer Geschwindigkeit die Oberfläche eines Sees, die in dem
Dämmerlicht der Nebelschwaden, die nun den ganzen Himmel über uns ausfüllen,
stumpf und grau aussieht. Keine Wellen, nur stilles, graues Wasser. "`Du musst
mit den Beinen zuerst ins Wasser tauchen, press' die Arme dicht an den Körper!"'
schreit \Yasmin. "`SPRING!"' höre ich dann und im Augenwinkel sehe ich sie
selber springen. Hilfe, ist das noch hoch! Doch dann sehe ich die Uferkante
schnell näher kommen. Und ehrlich gesagt ist mir eine Landung im tiefen Wasser
doch lieber, als im seichten Wasser oder gar auf Land aufzuschlagen. Also hole
ich tief Luft und springe. Arme fest an den Körper gepresst, die Luft anhaltend
vergeht die Zeit sehr langsam. Quälend langsam. Nach einer halben Ewigkeit
tauche ich schließlich ins Wasser ein. Ich spüre, wie der Widerstand des Wassers
durch meinen ganzen Körper staucht. Als das Wasser über mir zusammenschlägt,
beginne ich instinktiv damit, mich wieder an die Oberfläche zurückzukommen. Ich
schaffe es, doch große Wellen brechen über mich herein und geben mir kaum Zeit,
Luft zu holen. Als das Wasser wieder ruhiger wird, sehe ich mich um. \Yasmin\
kommt zügig auf mich zu geschwommen. \Kajira\ liegt am Ende eine riesigen
Bremsspur mitten zwischen abgeknickten Bäumen auf dem Rücken. Ihre Flügel haben
eine äußerst ungesunde Haltung. \Kajira! Ihr Bauch ist rot. Blut. Viel Blut! So
schnell ich kann schwimme ich auf sie zu, ohne Rücksicht auf die Schmerzen, die
meinen ganzen Körper quälen. Dennoch holt \Yasmin\ mich bereits nach wenigen
Metern ein. "`Schwimm vor, kümmere Dich um \Kajira,"' japse ich ihr zu, "`mir
geht’s gut!"' Sie nickt und wenige Augenblicke später hat sie schon einen
ordentlichen Vorsprung vor mir. Als sie das Wasser verlässt und auf \Kajira\
zuläuft habe ich gerade die Hälfte der Strecke zurückgelegt. Voll auf den Anfang
von \Kajira s Bremsspur am Strand fokussiert schwimme ich, Zug um Zug. So
schnell und so weit, wie ich noch nie in meinem Leben geschwommen bin. Nicht,
dass ich überhaupt viel geschwommen wäre seit meiner Kindheit. Pitschnass und
völlig erschöpft erreiche ich das Ufer. In \Yasmin s weißer Kleidung mischt sich
inzwischen \Kajira s Blut mit dem Wasser aus dem See. Bis zu den Knöcheln steht
sie in Drachenblut. "`Lebt sie noch? Wird sie es schaffen? Wie kann ich
helfen?"' Immernoch völlig außer Atem überschlagen sich meine Gedanken -- und
meine Fragen. Doch \Yasmin\ ist wie weggetreten. Hochkonzentriert, vielleicht
auch in Trance. Ich vermag es nicht zu sagen.

Ich höre Schritte hinter mir. Ich wirbele herum, doch plötzlich stoppe ich
mitten in der Bewegung. Nicht aus eigenem Willen, ich kann mich nicht mehr
bewegen. Nur noch meinen Kopf. Vor mir steht eine Art Bär. Ein blauer Bär.
Glänzendes, blaues Fell. Wasser tropft an seinem Bauch herunter. Er ist ziemlich
groß, groß genug, um Angst vor ihm zu bekommen. Ich will weglaufen, doch warum
kann ich nicht? Ich sehe an mir herunter. Eis. Jetzt merke ich auch die Kälte,
die mich umfängt. Ich bin von den Füßen bis zum Hals in einen dicken Eispanzer
gehüllt. Panisch drehe ich den Kopf soweit ich kann. Aus den Augenwinkeln sehe
ich, das \Yasmin, immernoch in Trance, ebenfalls in einem Eisblock gefangen ist.
Mein Blick hetzt zurück zu dem Bären. Dieser richtet sich auf und beginnt zu
sprechen. "`Was wollt Ihr hier?"' Ich will sprechen, doch ich zittere am ganzen
Körper und mein Mund ist völlig ausgetrocknet. Krächzend und noch immer ein
wenig außer Atem antworte ich. "`Wir sind auf der Flucht, suchen Schutz vor
unseren Verfolgern. Doch unsere Freundin,"' ich sehe zu \Kajira\ hinüber,
"`verlor beim Anflug das Bewusstsein und hat sich schwer verletzt. Bitte lasst
uns ihr helfen"'. Der Bär fletscht die Zähne. "`Hier ist jeder Zutritt verboten.
Auf der Flucht zu sein, kann jeder behaupten, könnt Ihr einen Beweis für Eure
kühne Behauptung vorbringen?"' Irritiert blicke ich ihn an. Wie sollte ich
irgendetwas beweisen in dieser Lage? Ich wusste ja nichteinmal, dass hier jemand
wohnt! Und \Yasmin\ ist nicht ansprechbar. Bedrohlich kommt der Bär näher.
"`Nun?"' fragt er, kaum noch einen Meter von mir entfernt. Doch plötzlich
springt hinter ihm ein Delfin aus dem Wasser, macht in der Luft einen Salto
vorwärts in Richtung des Ufers. Doch was dann völlig geräuschlos und ohne jeden
Wasserspritzer im seichten Wasser landet ist kein Delfin, sondern eine Frau.
Auch sie ist blau, mit einer Art Schuppenhaut und langen Haaren, die ständig
ihre Farbe wechseln. Blond, rot, schwarz, grün. Doch es handelt sich auf jeden
Fall um eine Frau. Habe ich mir den Delfin gerade eingebildet? Mit bedächtigen
und eleganten Schritten kommt sie auf uns zu. Und jedes Mal, wenn sie einen Fuß
in das glasklare Wasser setzt, wachsen Tangranken ein Stück weit an ihren Beinen
und ihrem Körper hinauf, während die langen Haare immer kürzer werden. Als sie
das Ufer erreicht, Ist sie in eine Art Rankenkostüm gekleidet, dass allerdings
mehr zeigt, als es verbirgt. Ihre Haare haben sich unterdessen für eine Farbe
entschieden: rot stehen sie wild in alle Richtungen von ihrem Kopf ab. "`Was
haben wir denn hier?"' kommt ihre helle, fast singende Stimme zu uns herüber.
Der Bär dreht sich  zu ihr um. Doch sie zeigt keinerlei Reaktion. Geht einfach
an ihm vorbei, als würde er nicht existieren. Grimmig wendet er sich wieder mir
zu. "`Ein Mensch,"' flötet sie, während sie mit ihren langen zarten Fingern über
meine Wange streicht. Ich fühle, wie ich rot werde. Ob vor Scham, oder vor Wut,
kann ich nicht genau sagen. "`Menschen hat unser Volk schon seit Generationen
nicht mehr gesehen. Und dieser hier ist etwas besonderes. Er trägt den Funken in
sich. Schwach zwar, aber ich kann ihn spüren."' Sie geht zu \Yasmin\ weiter, ich
folge ihr mit den Blicken so weit, wie ich kann. "`Und er ist in Begleitung
einer Lichtbringerin. Und eines Drachen. Ein seltsames Trio."' Sie klingt
nachdenklich. "`Sie behaupten, auf der Flucht zu sein, doch Beweise haben sie
noch keine vorgebracht,"' tönt der Bär. Ich wende mich wieder ihm zu, doch sein
Blick ist auf die blaue Frau gerichtet. Sie stellt sich vor mir hin. "`Schließe
die Augen, Mensch."' Ich gehorche. Dann spüre ich, wie sie meinen Kopf in ihre
Hände nimmt. "`Sagst Du die Wahrheit, Mensch?"' Ich nicke und hauche "`Ja."' Die
Bilder meiner Träume, vom großen Tempel flackern vor meinen Augen auf. "`Er sagt
die Wahrheit. Sie sind Flüchtlinge. Etwas Böses ist ihnen auf den Fersen. Er
wusste nicht, was er hier findet, auch wenn ich nicht glaube, dass die
Lichtbringerin völlig ahnungslos war, als sie diesen Ort für die Zuflucht
auswählte."' Sie lässt mich los und ich öffne die Augen.

"`Bitte lasst uns unserer Freundin helfen. Sie stirbt."' Kraftlos kommen mir die
Worte über die Lippen.  Bittend sehe ich in ihre Augen, die so dicht vor mir
sind, dass ich wieder die Röte in meinem Gesicht aufsteigen spüre. Die Kälte
habe ich bereits völlig vergessen. Nein, sie ist verschwunden. Irritiert sehe
ich erst an mir herunter dann wieder zu der Frau vor mir. Kein Eis, dass mich
bindet. Ein kurzer Blick zu \Yasmin\ sagt mir, dass sie zwar ebenfalls frei ist,
aber auch ihre Trance unterbrochen wurde. Sie sieht erschöpft aus. "`Ihr dürft
euch hier am Ufer frei bewegen. Das Wasser des Sees und die Bäume des Waldes
sind jedoch tabu für Euch, oder Ihr werdet es bereuen,"' sagt sie mit ernster
Stimme. "`Wir werden beraten, was mit Euch geschehen soll."' Daraufhin dreht sie
sich um und Seite an Seite mit dem Bären geht sie zurück ins Wasser. Ein Sprung
der beiden nach vorne und zwei blau schillernde Delfine tauchen an ihrer Stelle
im Wasser unter.

"`Alleine schaffe ich es nicht. Die Wunden werden durch irgendeine Magie offen
gehalten. Ich bin nicht schnell genug. Wenn ich eine Stelle heile, bricht eine
andere wieder auf."' Müde und hoffnungslos atmet sie tief durch. "`Vielleicht
mit Deinem Stab?"' Sie sieht mich an, ein kleiner Funken Hoffnung in ihren
Augen. Doch ich muss die Hoffnung zerstören. Kopfschüttelnd beichte ich ihr,
dass ich den Stab wohl bei der Bruchlandung verloren haben muss. "`Nun, für den
Moment kann ich nichts für \Kajira\ tun. Ich muss mich sammeln. Bis dahin muss
sie durchhalten. Falls sie aufwacht, kümmere Dich um sie. Ich werde mich
ausruhen."' Ich nicke. Sie nickt. Und ohne weiteren Kommentar legt sie sich
schlafen. Keine Rücksicht auf den blutgetränkten Sand unter ihr oder die schwach
atmende und immernoch blutende \Kajira\ hinter ihr. Beeindruckend, wie sie es
schafft, all das um sie herum auszublenden. Beängstigend auch irgendwie. Was
waren das nur für Wesen? Und was ist mit \Kajira\ geschehen? Magische Wunden?
Laut stöhnt \Kajira\ auf, keine Reaktion von \Yasmin. \Kajira\ blinzelt, Schmerz
verzerrt ihr Gesicht. Ich gehe zu ihr, streichele ihren Hals an den
unverwundeten Stellen. Eigentlich ist nur die weiche Unterseite von ihr wirklich
verletzt. Der Rückenpanzer ist zwar ungewöhnlich stumpf, aber ansonsten allem
Anschein nach unbeschädigt.

\Kajira\ fokussiert mich mit dem Auge, dass mich sehen kann. Sie versucht den
Kopf zu mir zu drehen, doch ich schüttele meinen Kopf. "`Beweg' Dich nicht. Du
verlierst schon genug Blut. \Yasmin\ wird Dich heilen, sobald sie wieder zu
Kräften gekommen ist."' Erschöpft entspannt sich \Kajira\ wieder, ihr Blick aber
weiter auf mich gerichtet. Ich gehe weiter zu ihrem Kopf, bis sie mich mit
beiden Augen sehen kann. Als ich die Schuppen zwischen ihren Nasenlöchern
streichele, schließt sie die Augen, und ihr Atem wird etwas ruhiger. Ich gehe
weiter, um ihren Kopf herum, lasse dabei meine Hand weiter über ihren
Schuppenpanzer gleiten. Da sie, abgesehen von ihrem Kopf  auf der Seite liegt,
ist auf dieser Seite nur der unbeschädigte Rückenpanzer zu sehen. Und der
ungesund verknickte Flügel, auf dem \Kajira\ zum Liegen gekommen ist. Vorsichtig
klettere ich hinter ihren Ohren auf ihren Kopf hinauf und lege mich auf den
Bauch. So kann ich leise flüsternd mit ihr reden, sie streicheln und beruhigen
und mich dabei selbst etwas ausruhen. Und sollte ich einschlafen, dürfte mich
hier die kleinste Bewegung und jedes Stöhnen von \Kajira\ sofort wieder
aufwecken. Arme \Kajira. Warum bist Du nicht umgedreht? Wieso habe ich nicht
gemerkt, wie Du leidest? Ich wünschte, ich könnte Dir helfen. Fest umarme ich
sie. Naja, es ist keine wirkliche Umarmung, selbst für \Kajira s Kopf sind meine
Arme viel zu kurz. Also schmiege ich mich so gut ich kann mit dem ganzen Körper
an sie. Ich kann irgendwie fühlen, wie \Kajira\ sich noch ein wenig mehr
entspannt. Eine Träne rollt über meine Wange auf \Kajira s Schuppen. So gerne
würde ich Dir helfen.

Warm wird es um mich herum. Ich kenne dieses Gefühl, nur erinnere mich nicht
woher. Wärmer und wärmer wird es. "`Hendrik, was tust Du? Wach auf!"' höre ich
\Yasmin s verzweifelte Stimme wie von weitem rufen. Doch ich erinnere mich
jetzt. Heilung. So sind damals meine Wunden im Feenwald verschwunden. Neulich.
Mein Zeitgefühl ist völlig durcheinander in dieser Welt. Ich hatte es völlig
verdrängt. Wusste ja auch gar nicht, was ich tat. Und zuviel, was um mich herum
geschah. Und \Yasmin\ dort leblos am Boden. Mein ganzer Körper steht in Flammen,
doch sie haben keine Wirkung auf meine Kleidung. Ich brauche es nicht zu sehen,
ich kann es spüren. Und so lasse ich das Feuer sich weiter ausbreiten, auf
\Kajira\ übergreifen. Kurz zuckt sie zusammen, doch ein geflüstertes "`keine
Angst, alles gut"' und eine winzige streichelnde Bewegung meiner Zeigefinger
beruhigen sie sofort wieder. Langsam breiten sich die Flammen über \Kajira s
Körper aus, bis sie schließlich ihre ganze Haut bedecken. Jede einzelne Wunde
kann ich jetzt spüren. \Yasmin\ hatte Recht, Magie hält sie offen. Doch ich
fühle auch, dass mein Feuer stärker ist. Stärker, weil es von \Kajira s eigenem
Drachenfeuer unterstützt wird. Bewusst oder instinktiv hat sie ihre eigene Magie
der meinen hinzugefügt. Ein unglaubliches Potential, das kann ich spüren, auch
wenn es vermutlich mehr ist, als ich  je lenken könnte, ohne dabei zu sterben.
Doch \Kajira\ begrenzt meinen Zugriff auf ihre Kräfte. Obwohl es um ihr eigenes
Leben geht, beschützt sie mich immernoch. Nun ist es an mir, mich zu
revanchieren. Ich taste mit dem Feuer, erspüre eine Wunde nach der anderen.
Schließe sie und halte sie verschlossen. Das erscheint mir leichter, als sie
alle gleichzeitig  heilen zu wollen. So kann ich die heilenden Kräfte auf jede
Wunde sinnvoll anwenden -- der öffnenden Magie entgegen zu wirken ist
anschließend für alle Wunden dasselbe. Nach ein paar Wunden nimmt mir \Kajira\
diese Aufgabe ab, sodass ich mich nur noch auf die Heilung zu konzentrieren
brauche. Doch irgendwas stört mich, durchbricht immerwieder die Flammen.
\Yasmin! Sie versucht die Flammen zu löschen, stemmt ihre Magie gegen die
Unsrige. Nicht, lass mich machen! Doch meine Gedanken dringen nicht zu ihr
durch. Ich nehme alle Kraft zusammen und durch \Kajira s Stimme grolle ich "`Hör
auf. Ich kann sie retten!"' Der fremde Magiefluss bricht ab und der
Flammenteppich auf \Kajira s Haut schließt sich wieder. Ich werde Dich retten.
Ich verspreche es Dir. Wunde um Wunde schließe ich, und eine nach der Anderen
übernimmt \Kajira, um sie geschlossen zu halten. So arbeiten wir uns vom Kopf
aus langsam über den Hals zum Bauch vor. Das ist der schwerste Teil. So
empfindlich. Und soviele Wunden. Tiefe Wunden. Ich muss einen Teil der Magie aus
den bereits geheilten Stellen abziehen. Hoffentlich ist \Kajira\ stark genug,
sie ohne meine Magie geschlossen zu halten.

Da spüre ich wieder \Yasmin s Magiefluss. Keine Ahnung woher ich weiß, dass es
ihrer ist. Doch diesmal kämpft sie nicht gegen mich. Sondern spendet \Kajira\
die Kraft, die ich abziehen muss, um die Wunden zu heilen. Mit vereinten Kräften
gelingt es uns schließlich, den Bauch, den Schwanz und \Kajira s Beine zu
heilen. Nur die Flügel vermag ich nicht zu behandeln. Ich verstehe nichts von
Medizin, schon gar nicht vom Aufbau der Knochen und Muskeln eines Drachen. Die
offenen Hautwunden zu schließen war relativ leicht, da die Haut von selbst das
Bestreben hatte, sich zu heilen. Ich musste sie nur unterstützen. Aber die
Knochen müssen erst gerichtet werden, die Muskeln wieder zusammengefügt. Das ist
außerhalb meiner Möglichkeiten. Es tut mir Leid, \Kajira, mehr kann ich nicht
für Dich tun. "`Danke"' höre ich sie noch leise grollen, dann schlafe ich
erschöpft ein.

"`Hallo Hendrik."' Woher weiß \Yasmin, dass ich wach bin? Ich habe mich doch
noch nichteinmal bewegt? Dein Bewusstsein ist zurückgekehrt. "`Du hast sehr tief
und fest geschlafen, völlig in Dich zurückgekehrt. Ich konnte Dich weder wecken
noch Deinen Geist erreichen. Also habe ich über Dich gewacht, bis Dein
Bewusstsein zurückkehrte."' Gut, dann sei Dir Dein Eindringen in meinen Kopf
verziehen. Ich lächle. Unter mir spüre ich \Kajira\ schwach aber ruhig und
gleichmäßig atmen. Sie schläft. "`Wie geht es \Kajira?"' Ich blinzele, doch ich
sehe nur absolute Finsternis, also lasse ich die Augen geschlossen. "`Sie
schläft jetzt."' \Yasmin s Stimme ist ganz nah, irgendwo zu meiner Rechten. Ich
drehe mich langsam zu ihr um. Langsam, denn mein ganzer Körper schmerzt, als
hätte ich einen unglaublichen Muskelkater. Irgendetwas deckt mich zu. Ich taste
mit den Händen danach und wickele mich darin ein. Meine Knie stoßen an einen
Körper neben mir. Ich öffne die Augen, und in der ansonsten pechschwarzen
Dunkelheit sehe ich \Yasmin. Ihre Kleidung und ihre Haut strahlen einen
schwachen, leicht bläulichen Schimmer aus, gerade hell genug, dass ich sie
erkennen kann. Sie sitzt da, direkt neben mir, und sieht mich an. Sie trägt
keinen Mantel, den wird sie mir wohl als Decke gegeben haben. "`Frierst Du
nicht?"' frage ich sie. Denn inzwischen kann ich die eiskalte Nachtluft um
meinen Kopf herum fühlen.

"`Ich habe nicht gewusst, dass magisches Feuer heilen kann,"' sagt sie, meiner
Frage keinerlei Beachtung schenkend. "`Wo hast Du das gelernt?"' Also erzähle
ich ihr davon, wie die Feen mich völlig unversehrt aufgefunden haben. Dass ich
mir das nicht erklären konnte. Wie ich mich schließlich entschloss, \Kajira\
wenigstens Trost zu spenden. Und mir in all meiner Hilflosigkeit wieder einfiel,
was geschehen war. Wie das Feuer mir den Weg zeigte. "`Doch \Kajira\ hat den
Hauptteil der Arbeit gemacht. Sie hat mir ihre Kräfte zur Verfügung gestellt und
mich davon abgehalten, mehr zu nehmen, als ich vertragen kann. Sie hat es
übernommen, die geheilten Wunden geschlossen zu halten, damit ich mich auf die
Heilung konzentrieren konnte. Und als ihre Kräfte nicht mehr ausreichten, hat
Deine Magie uns geholfen, das Werk zu vollenden."' \Yasmin\ nickt. "`Ich hatte
mich schon gewundert, wie Du soviel Magie halten kannst, ohne dabei einfach zu
verbrennen. Ich weiß, Du bist stark, vermutlich stärker noch, als ich je zu
träumen gewagt hätte, aber für einen ungelernten Magier war das definitiv
zuviel. Ich wusste allerdings auch nicht, dass es möglich ist, die magischen
Kräfte eines Anderen zu benutzen und nach seinem eigenen Willen einzusetzen.
Jedenfalls ist meinem Volk keine solche Fähigkeit überliefert. Und ich wüsste
auch niemandem, dem der Versuch je geglückt wäre. Und versucht haben es im Laufe
der Zeit viele, doch alle ohne Erfolg. Auf der anderen Seite sollte ich nicht so
überrascht sein."' Der letzte Satz klang, als wäre er nur laut gedacht, und als
hätte sie mehr verraten, als sie wollte, schweigt sie nun.

"`Was ist mit \Kajira s Flügeln? Kannst Du sie heilen?"', wechsele ich schnell
das Thema. "`Die Knochen in beiden Flügeln sind gebrochen, etliche Muskeln und
Sehnen gerissen und ihre Flughaut hängt auch in Fetzen. Ich kann, so wie sie
jetzt liegt, nicht viel für sie machen. Dafür müsste sie aufstehen. Doch das
könnte sich als äußerst schwierig herausstellen, da ihr rechtes Vorderbein
ebenfalls gebrochen ist. Und so wie sie liegt, wird sie das Bein brauchen, um
aufzustehen. Morgen früh werden wir sie wecken und dann gemeinsam besprechen,
wie es weitergehen soll. Bis dahin halte ich den Schmerz so gut ich kann von ihr
fern. Und Du solltest noch ein wenig schlafen und Kräfte sammeln!"' Als wenn ich
mit den Schmerzen in meinen Knochen schlafen könnte. Doch \Yasmin\ beugt sich
über mich und berührt sanft meine Stirn mit Zeige- und Mittelfinger ihrer linken
Hand. Für einen kurzen Moment kehrt die Sicht der Dinge wieder zurück. Kann ich
die kalte Nacht auch auf ihrer Haut spüren. Und fühlen, wie \Yasmin\ sie
ausblendet, verdrängt. Gleich darauf sind meine Schmerzen einem kalten aber
wohligen Schauer gewichen, der mir über den Rücken rollt.

Als \Yasmin\ sich wieder zurück in ihre alte Position neben mir begibt, fällt
mir eine Kette auf, die um ihren Hals hängt. Ich glaube nicht, dass sie die
schon vor unserem Besuch im Feenwald hatte. Vor ihrer Brust gehen die beiden
Enden der silbernen Kette in zwei gläserne Schlangen über, die um einander
gewickelt sind, sich nach unten verjüngen und so eine Art gläserne Phiole
bilden. Genau in der Mitte dieser Phiole bricht sich das Licht, das \Yasmin\
ausstrahlt, derart, dass es aussieht, als wäre ein winziger Stern darin
gefangen. Gedankenverloren spielt \Yasmin\ mit der Phiole, lässt sie zwischen
ihren Fingern hin und her gleiten. Ich setze mich auf. Irgendwie verspüre ich
den Drang, mich zu bewegen. Naja, und nicht nur den. Ich hänge \Yasmin\ ihren
Mantel über die Schultern. Sie lässt es geschehen, ohne irgendeine Regung zu
zeigen. Dann rutsche ich vorsichtig von \Kajira s Kopf herunter.

Am frühen Morgen, die Dunkelheit weicht gerade einem fahlen Grau. Kommt \Kajira\
stöhnend zu sich. Schnell legt \Yasmin\ ihr eine Hand auf, vermutlich um die
Schmerzen zu lindern. Wie auch immer sie das macht. Ich stehe vor \Kajira s
Kopf, sodass sie mich sehen kann und streichele ihre Nase. Unbeholfen versucht
sie, aufzustehen und ihre Flügel zu bewegen, doch unter noch lauterem Stöhnen
gibt sie den Versuch sofort wieder auf. "`Lass gut sein, \Kajira,"' sage ich zu
ihr, "`Dein rechtes Vorderbein ist gebrochen, und Deine Flügel sind völlig
zerstört. \Yasmin\ versucht, Dir einen Teil der Schmerzen zu nehmen, damit Du
nicht wieder das Bewusstsein verlierst. Du hast viel Blut verloren, doch die
Wunden sind nun verschlossen. Ich hoffe, sie bleiben es auch. Für Deine Knochen
konnte ich jedoch nichts tun. Und auch \Yasmin\ kann nicht viel ausrichten, so
wie Du jetzt liegst. Uns muss irgendwas einfallen, wie wir Dir auf die Beine
helfen, damit die Knochen wieder zusammengesetzt werden können. Irgendwelche
Vorschläge?"'