\chapter{Tief unter der Erde}
Wir stehen vor einem fast kreisrunden, etwa mannshohen Höhleneingang am Fuß des
Berges. Wie von Jahrtausenden in Wind und Wetter ausgewaschen wirken die Wände,
glatt, keine scharfen Kanten. Mitten im Wald, kein Weg ist weit und breit zu
sehen, selbst das Unterholz lässt kaum Raum für uns beide vor diesem Felsloch.
Wenn \Yasmin\  sich nicht geirrt hat und hier tatsächlich jemand wohnt, dann ist
er schon sehr lange nicht mehr herausgekommen.

Doch unbeirrt geht sie voran, in die Höhle hinein. Schnell verschwindet sie in
der Dunkelheit, und so beeile ich mich, ihr zu folgen. Schnurgerade führt die
Höhle wie ein Tunnel in den Berg hinein, bis sie schließlich in einem scharfen,
fast rechtwinkligen Knick nach rechts abbiegt. Auch hier fühlen sich alle Wände
wie ausgewaschen an. Völlig glatt. Fast als wären sie poliert. Gleichzeitig
führt uns der Tunnel nun abwärts. Was noch an Restlicht vom Eingang her uns
bisher den Weg geleuchtet hat, reicht nicht bis hierhin. Ohne einen weiteren
Kommentar oder auch nur anzuhalten lässt \Yasmin\ eine Lichtkugel zwischen ihren
Händen aufglühen, die sie gleich darauf über ihrem Kopf vor sich her schweben
lässt. Kurz blinzele ich, doch inzwischen habe ich mich anscheinend an Magie in
meiner Umgebung gewöhnt. "`Komm weiter,"'  ruft sie, mich über die Schulter
hinweg anblickend. Schlagartig wird mir bewusst, dass ich stehengeblieben bin,
und \Yasmin\ daher bereits einen ordentlichen Vorsprung in der Dunkelheit
gewonnen hat. Dunkelheit, die das Licht aus \Yasmin s Kugel bereits nach wenigen
Metern verschluckt. Zügig schließe ich wieder zu ihr auf.

Tiefer und tiefer windet sich der Tunnel, einem Schlauch gleich in den Berg
hinab. Bald habe ich jedes Gefühl über Entfernung oder Tiefe im Verhältnis zum
Eingang verloren. Knapp eine Stunde wandern wir im Dunkeln, das einzige Geräusch
weit und breit ist das unserer Schritte, vermischt mit meinem inzwischen
ziemlich starken Schnaufen. Während \Yasmin\ von unserem doch recht strammen
Marsch völlig unbeeindruckt zu sein scheint, steht mir der Schweiß auf der
Stirn.

Plötzlich öffnet sich der Tunnel, die Wände weiten sich, verschwinden nach
links, rechts und nach oben in lichtloser Schwärze. Und genauso plötzlich stoppt
\Yasmin\ vor mir. Nur knapp kann ich einen Zusammenstoß mit ihr vermeiden. Sie
sieht mich an und bedeutet mir mit einer Geste zu schweigen. Ich nicke. In
Richtung der erweiterten Höhle gewandt, kniet sie nieder. Ich mache es ihr
gleich und \Yasmin s Lichtkugel erlischt. Kurz darauf höre ich, wie sie in einer
lispelnden, mir unverständlichen Sprache etwas raunt. Schließlich sagt sie klar
und deutlich in die Dunkelheit hinein: "`Bitte verzeiht unser uneingeladenes und
unangekündigtes Eindringen. Doch wir suchen Eure Hallen in dringlicher Mission
auf. Dafür erbitten wir Einlass, Unterkunft und Schutz, so wie auch Ihr stets in
unseren Hallen Willkommen geheißen werdet."' Stille antwortet ihr. Als wären die
Worte von der Nacht hier unten verschluckt worden. Da, es regt sich etwas!
Trippeln zu allen Seiten. Links, rechts, vor uns. Sogar über uns! Viele Füße.
Sehr viele. Erst leise, doch im Näherkommen immer klarer zu hören. Abrupt, nur
wenige Meter von uns entfernt, halten die Schritte inne. Und dann, zu meinem
Erschrecken antwortet die Nacht auf \Yasmin s Ansprache. Direkt vor uns, aus
unsichtbarem Mund, ertönt dieselbe lispelnde Sprache. Doch im Gegensatz zu
\Yasmin\ klingt es nicht wie eine wilde, fremde Sprache, sondern natürlich, fast
wie Gesang.

"`Wasss issst tiesse Misssioon, von derrr Ihrr sprecht? Erklärrt Euch oderr
verschwindet!"'  fährt die Stimme, jetzt in für mich verständlicher Sprache aber
mit starkem Akzent fort. Ruhig, aber bestimmt antwortet \Yasmin. "`Der Inhalt
unserer Mission ist nur für den Herrn des Berges bestimmt. Ich hoffe ich muss
ihm nicht auch berichten, dass seine Untergebenen den Pakt des Lichtes vergessen
haben!"'  Das klang fast wie eine Drohung. Zu gern würde ich \Yasmin s Gesicht
sehen und wie zur Antwort -- vermutlich aber eher zur Unterstreichung ihrer
Worte -- erstrahlt \Yasmin\ in einem Licht, dass ohne andere erkennbare Quelle
ihren ganzen Körper in strahlendes Weiß taucht. Sie steht auf und das Licht wird
heller, schließt auch mich ein. Gleichzeitig höre ich wie sich ringsum
trippelnde Schritte unter missbilligendem Hissen von uns entfernen. Als würden
sie das Licht fürchten. Womit auch geklärt wäre, warum draußen vor dem Eingang
keine Spur von Leben in dieser Höhle zu erkennen war. Dann ist wieder Stille.

Rechts von uns leuchten kleine Flammen auf, erleuchten einen schmalen Pfad, der
an der Höhlenwand entlangläuft. Rechts die Wand, links nichts. Kein Geländer,
kein Halt. Nur Nacht. Ich glaube, ich will gar nicht wissen, was passiert, wenn
man dort hinunter fällt. Aus der Dunkelheit unter dem Weg -- unter dem Weg! --
kommen erst zwei, dann noch zwei  Beine und mit einem dritten Beinpaar auch der
dazugehörige Körper ins schwache Licht der Flammen. Abstand zu \Yasmin s
Strahlen haltend blinzeln uns sechs glänzende Augen an. Je drei untereinander
dominieren sie den Kopf dieses Wesens. Die Klauen, die den Mund umschließen sind
aber umso furchterregender. Zwischen ihnen schießt immer wieder eine schmale
Zunge hervor, wobei dieser Hisslaut leise ertönt. Der Kopf sitzt auf einem zur
Hälfte aufgerichteten, stark und dunkel behaarten Spinnenkörper. Ein sehr großer
Spinnenkörper, das Wesen reicht mir fast bis zur Brust. Zwei mit demselben Fell
überwachsene Arme mit dreifingrigen Händen -- zwei Finger und ein Daumen --
beginnen schulterlos in der Mitte des aufgerichteten Teil des Rumpfes. Die sechs
Beine, auch sie sind behaart, sitzen an der anderen Hälfte. Drei links und drei
rechts. Keine Füße, scheinbar läuft dieses Wesen auf dem unteren Ende der Beine,
das sich äußerst gelenkig dem Boden anpasst. "`Follgt miirr,"'  sagt es und
dreht sich mit dem trippelnden Geräusch flink um und läuft den Weg entlang. Ich
sehe \Yasmin\ an, sie nickt und lässt das weiße Licht erlöschen. Im Schein der
Feuer folgen wir dem Wesen.