\chapter{Der Tempel der Götter}
"`Fliegt voraus, ich treffe Euch in fünf Tagen dort!"', sagt \Yasmin, und zu
Kajira gewandt fügt sie noch hinzu: "`Pass gut auf ihn auf."' Kajira senkt ihren
Kopf zum Abschied zu \Yasmin\ herunter, die Kajiras Nase kurz mit der Hand
berührt. Dann erhebt sie sich mit schweren, kräftigen Flügelschlägen fast
lautlos in die Luft. Auf ihrem Rücken sitzend kauere ich mich dicht an ihren
Schuppenpanzer und sehe über meine Schulter, wie \Yasmin\ und der Feenwald
schnell kleiner werden, dann zu einem von vielen grünen Flecken verschmelzen,
der schließlich am Horizont verschwindet.

Viele Flecken folgen ihm, gelbe, grüne, blaue, manchmal glaube ich, sogar eine
Stadt zu erkennen. Ganze Länder ziehen unter uns dahin, während wir am
wolkenlosen Himmel lautlos gen Norden gleiten. Kajira hat inzwischen einen sehr
ruhigen Rhythmus gefunden, etwa ein Flügelschlag pro Minute schätze ich, den
Rest der Zeit segelt sie völlig entspannt dahin. Es würde mich nicht wundern,
wenn sie diesen Rhythmus noch Tage ohne Unterbrechung durchhalten würde, ohne
auch nur eine Spur der Ermüdung zu zeigen. Und das trotz des ganzen Gepäcks,
dass sie mitschleppen muss. Umso erstaunlicher die Geschwindigkeit, mit der wir
dahinrasen, der Wind pfeift in meinen Ohren, und auch seine eisige Kälte dringt
langsam zu mir durch -- trotz meines Mantels und der angenehmen Wärme des
Drachens unter mir.

Lange nachdem die Sonne untergegangen ist, merke ich, dass Kajira zur Landung
ansetzt. Ich kann absolut nichts von der Umgebung erkennen, auch den Lagerplatz,
den sie ausgewählt hat, kann ich nicht ausmachen. Kaum am Boden, steige ich ab
und befreie sie blind tastend von den Wasser- und Nahrungsvorräten, die unter
ihrem Bauch festgebunden sind. Dann gönne ich mir ein paar große Schlucke aus
einem der Wasserschläuche und einige Happen des Essens, das uns die Feen
mitgegeben haben. Eng in meinen Mantel gewickelt kuschele ich mich dann an
Kajiras Bauch, die sich nach Drachenart zu einem Ring gerollt hat, ihren Kopf
auf ihren Schwanz gelegt. Nachdem sie einen ihrer Flügel wie ein Zelt über mir
ausgebreitet hat, schließen wir beide die Augen und schlafen ein.

Unsanft weckt Kajira mich, indem sie mich mit einer ihrer Pranken anstößt.
"`Wach auf! Wir sind nicht allein!"' Mit verkniffenen Augen und rasendem Puls
taumele ich zu den Vorräten, um sie wieder an ihrem Bauch festzubinden. Doch mit
einem Flügelschlag hält sie mich davon ab. "`Keine Zeit, spring auf, schnell!"'
faucht sie, und wie zur Unterstreichung des Gesagten prasseln plötzlich Pfeile
auf uns nieder, die sie allerdings mit ihren Flügeln noch in der Luft einfach
davonfegt. Hastig versuche ich auf ihren Rücken zu klettern, rutsche aber
immerwieder ab, bis sie mit einem kurzen Hieb ihres Schwanzes nachhilft, während
sie wild fauchend und mit den Flügeln schlagend die Angreifer in Schach hält.
Ich habe noch nichteinmal sicheren Halt gefunden, als sie sich schon in einer
riesigen Staubwolke mit kräftigen Stößen in die Luft erhebt. Nichts zeugt mehr
von der Eleganz unseres Abfluges vom Vortag, hier zeigt sich die wahre Kraft und
Natur eines starken und erfahrenen Drachens. Natürlich bin ich inzwischen
hellwach, und zu meiner eigenen Überraschung halte ich in meiner rechten Hand
den Zauberstab. Das würde jedenfalls meine Probleme beim Aufstieg eben erklären,
auch wenn ich mich nicht erinnern kann, ihn an mich genommen zu haben. Ich war
eigentlich fest überzeugt, dass ich ihn mit all dem übrigen Gepäck dort unten
zurückgelassen hatte.

Doch zum Nachdenken bleibt nicht viel Zeit. Atemlos klammere ich mich an den
Schuppen auf Kajiras Rücken fest. Erst nach Sonnenaufgang werden ihre Bewegungen
etwas ruhiger, sodass ich mich traue, zu fragen, was mir auf der Zunge brennt:
"`Wer war das?"' Es dauert allerdings ein paar Flügelschläge, bevor ich eine
Antwort bekomme. "`Einfache Bauern, die vermutlich nur Angst vor mir hatten und
mich vertreiben wollten. Doch ein Kampf kam nicht infrage. Ich muss dich
beschützen. Deine Haut ist nicht so robust, wie meine, leicht hätte ein
irrgeleiteter Pfeil dich töten können."' In den nächsten Stunden hole ich etwas
von dem versäumten Schlaf auf, doch als ich aufwache, knurrt mir der Magen. Das
Mahl gestern Abend war reichlich dürftig gewesen. "`Wir müssen heute Abend
irgendwo neue Nahrung besorgen, sonst verhungere ich am Ende noch. Und noch viel
wichtiger, wir brauchen neues Wasser!"', schießt es mir plötzlich ein. Doch
Kajira dreht den Kopf mit ernster Miene zu mir. "`Wir werden keine Rast mehr
machen, bevor wir am Tempel angekommen sind."'

Ich schlucke. "`Kajira, wenn wir dort nicht bis morgen ankommen, wird es für
mich wirklich gefährlich. Menschen können nicht länger als zwei bis drei Tage
ohne Wasser auskommen, und ich denke bei meinem verwöhnten Körper dürften es
wohl eher zwei denn drei Tage sein, bevor es lebensbedrohlich für mich wird!"'
Panik überkommt mich, doch Kajira bleibt ernst. "`Du wirst durchhalten müssen,
und ich werde alles dafür tun, dass es nicht so weit kommt. Und dort wird man
Dir helfen können, essen und trinken wird es dort auch reichlich geben, für uns
beide,"' fügt sie zum Schluss noch hinzu. "`Versuch zu schlafen, schone Deine
Kräfte, wir werden es schon schaffen,"' sagt sie, während sie spürbar den Flug
beschleunigt. Ich nicke, lege mich flach auf den Bauch und schließe die Augen,
doch schlafen kann ich nicht. Wie sollte ich auch mit all den Sorgen und all der
Aufregung. "`Was ist mit Dir?"', frage ich schließlich, "`Bist Du verletzt?"'
Sie atmet tief durch, doch es ist deutlich zu hören, dass ein Teil der ihr sonst
so eigenen Wärme in der Stimme zurückgekehrt ist, als sie antwortet. "`Nein, ich
habe keinen einzigen Kratzer abbekommen. Und nun versuche, zu schlafen!"',
wiederholt sie mit freundlicher Bestimmtheit. Da mir nichts anderes zu tun
einfällt, und unter uns weit und breit nur graue Wolken zu sehen sind, schließe
ich dann doch die Augen, und konzentriere mich auf das Rauschen des Windes, die
gleichmäßigen Flügelschläge Kajiras. Ich fühle den warmen, kräftigen Puls unter
ihren Schuppen, und schließlich werde ich schläfrig. Bis auf ein paar kurze
Unterbrechungen, in denen ich den Mantel gegen die nächtliche Kälte noch fester
um mich wickele, schlafe ich fast bis zum nächsten Abend durch.

Immer noch Wolken wohin man blickt, doch inzwischen kann man an verschiedenen
Stellen weiße Berggipfel aus ihnen hervorbrechen sehen. Ich fühle mich elend.
Meine Kleidung ist völlig durchnässt und fühlt sich an wie Blei. Mir ist kalt.
Auch zum Festhalten auf dem glitschigen Drachenrücken bin ich viel zu schwach.
Hoffentlich falle ich nicht herunter. In meinem Schädel dröhnt und hämmert es,
meine Zunge liegt dick und trocken völlig unbeweglich im Mund. Kein Speichel
mehr. Mein Magen ist ganz flau vor Hunger. "`Wie 'ange noch?"' röchele ich
leise. Ob sie mich wohl bei dem Fahrtwind verstanden hat? "`Halt durch, es ist
nicht mehr weit. Ich hoffe, bei Sonnenaufgang ..."' Ich weiß nicht, was sie noch
alles gesagt hat, denn ich bin in einen unruhigen Schlaf der Erschöpfung
gefallen. Immerwieder schrecke ich aus Albträumen hoch, schütteln mich
Fieberanfälle, von denen ich nicht sicher bin, ob ich sie vielleicht auch nur
träume. Es ist mir absolut unmöglich Schlaf und Wachen, Realität und Traum
auseinander zu halten.

"`Trink!"' Das ist Kajiras Stimme. Was soll ich trinken? Eine warme Flüssigkeit
strömt über mein Gesicht. Ich will die Augen öffnen, doch es gelingt mir nicht,
sie sind völlig von Salz verklebt. Ist vielleicht auch besser so, womöglich
möchte ich diese Flüssigkeit lieber nicht in meinen Augen haben. Jetzt läuft sie
mir in die Nase, ich versuche sie wegzuwischen, doch ich bin zu schwach, meinen
Arm zu bewegen. Mit aller Kraft drehe ich meinen Kopf zur Seite. "`Trink!"',
erschallt erneut Kajiras Grollen. Ich öffne irgendwie den Mund, doch das
Schlucken ist mir nahezu unmöglich. Meine Zunge ist völlig schlaff in meinen
Rachen gefallen. Ich habe Angst, zu ersticken. Ich huste. Huste, bis ich keine
Luft mehr in der Lunge habe. Schließlich gibt die Zunge den Weg frei, und ich
atme, atme und schlucke und atme. Eine ziemlich große Menge gerät mir in den
falschen Hals und ich fange wieder an zu husten. Aber das ist alles egal, denn
ich fühle mich lebendig. Das ist alles, was zählt.

Nach einer halben Ewigkeit zwischen wachen und schlafen gelingt es mir, die
Augen zu öffnen. Ich fühle mich deutlich besser, gestärkt irgendwie. Sogar meine
Arme gehorchen mir schon wieder. Meine Beine ... noch nicht so recht, aber
spüren kann ich sie wieder, immerhin. Ich blicke mich um, Kajira hat sich wieder
als schützenden Ring um mich gelegt, über ihren Hals hinweg sehe ich
Rauchschwaden an einem ansonsten blutroten Himmel. Es muss Sonnenuntergangszeit
sein. Ich  stemme mich ächzend hoch und schiebe mich den halben Meter über den
Boden, bis ich mich erschöpft an Kajiras Bauch lehnen kann. Das Auge auf meiner
Seite ihres Kopfes öffnet sich und fokussiert mich, ansonsten zeigt ihr Körper
keinerlei Regung. "`Willkommen zurück unter den Lebenden, mein Freund. Du
erholst Dich schnell!"' grollt es warm und freundlich. Mir fallen die
Rauchschwaden wieder ein, die ganze Luft hier riecht nach Rauch. "`Wo sind
wir?"'

Kajira hebt den Kopf ein wenig und gibt mir den Blick auf eine Reihe brennender,
rauchender, total zerstörter Ruinen frei. "`An unserem Ziel. Und doch wieder
nicht,"' lautet ihre traurige Antwort, mit der sie den Kopf wieder hinlegt und
den grausamen Anblick verdeckt. Sie wirkt müde und erschöpft. Fast hoffnungslos.
Ich will sie trösten, doch mir fällt nichts anderes ein, also streichele ich mit
schwachen Armen ihren Bauch.

"`Wie steht's um Deinen Appetit, Deinen Durst?"', wechselt sie abrupt das Thema,
"`Deine letzte Mahlzeit scheint Dir ja prima bekommen zu sein!"' Mein Magen
knurrt laut genug, um jede Antwort zu erübrigen. "`Was für eine Medizin war das?
Ich hatte Angst, daran zu ersticken."' Ein kurzes, tiefes Lachen entfährt
Kajira. "`Das, mein Freund, was sonst nur Drachenbabys zu trinken bekommen. Das
Blut ihrer Mütter."' Zum ersten Mal kann ich etwas Positives darin finden, so
schwach zu sein, denn sonst, da bin ich sicher, hätte ich mich jetzt auf der
Stelle übergeben. Andererseits, wenn ich so drüber nachdenke, so furchtbar zum
Ekeln ist es dann auch wieder nicht. Höchstens extrem, irgendwie. Immerhin war
ich bisher davon ausgegangen, das alle Säugetiere ihre Kinder mit Milch säugen,
nicht mit Blut. Aber was weiß ich schon über diese Welt -- und sind Drachen
streng genommen überhaupt Säugetiere? So viele Fragen, soviel noch zu lernen.
Die \GrosseBibliothek\ des Tempels. "`Was ist mit der Bibliothek?"', äußere ich
laut meinen Gedanken. "`Ich weiß es nicht, das Gebäude steht nicht mehr, doch
die Bibliothekare und all die Weisen, die hier lebten, haben die Mittel, ihren
Inhalt zu bewahren. Hoffen wir, dass sie fliehen und alles mitnehmen konnten."'

Nach einer kurzen Pause richtet sie sich soweit auf, dass direkt über mir eine
ihrer Zitzen oder Brustwarzen, oder wie immer das bei den Drachen heißt, also
jedenfalls das, was ich bisher für Brustwarzen gehalten habe, dicht über meinem
Kopf ist. "`Nun genug der Fragen, wenn Du Deinen Hunger und Durst stillen
möchtest!"', sagt sie. Dann sticht sie mit einer ihrer Krallen ein winziges Loch
in die Brust. Winzig im Verhältnis zu ihrem riesigen Körper, doch der Blutstrahl
der sich sofort daraus über mich ergießt ist dicker als mein Daumen. Ich
versuche so viel ich kann davon aufzufangen und zu trinken. Ich will so wenig
wie möglich vergeuden. Doch schnell ist mein Magen gefüllt, und das Blut rinnt
unvermindert. Drachenbabys müssen einen enormen Hunger haben. Naja, sie dürften
auch deutlich größer als ich sein. Als sich die Wunde schließt und das Blut
versiegt, sitze ich, meine Kleidung von Blut durchtränkt, in einer großen Pfütze
aus Blut. Ich sehe aus, als wäre ich einem Horrorfilm entsprungen. Doch diese
außergewöhnliche Nahrung zeigt schnell Wirkung, denn das Gefühl kehrt in meine
Beine zurück, und nach ein paar Stunden und etlichen Bewegungsübungen stehe ich,
wenn auch noch wackelig auf meinen Stab gestützt, wieder auf meinen eigenen
Beinen. Stolz schlägt Kajira mit den Flügeln Applaus und weht mich dabei beinahe
wieder um. Wir sehen uns an und müssen beide lachen. Dann kehrt wieder Stille
ein.

"`Kommt \Yasmin\ mit einem Deiner Brüder hierher?"', frage ich irgendwann. Ich
weiß zwar, dass sie sich deutlich schneller bewegt, als ich es je könnte, aber
auf diese Distanz? Und ich glaube nicht, dass sie auch nur versuchen würde, mit
Kajiras Geschwindigkeit mitzuhalten.

"`Nein, sie wird portalreisen."' Ich sehe sie neugierig fragend an. "`Überall
auf dieser Welt gibt es zum Teil versteckte Portale, Bauwerke aus uralter Zeit.
Es heißt, sie seien miteinander verbunden, ein jedes mit seinen nächsten
Nachbarn. Ein riesiges Netz sozusagen. Und wer sie bedienen kann, und weiß,
welchen Pfad er durch das Netz nehmen muss, der kann binnen kürzester Zeit an
nahezu jeden Ort der Welt reisen. Selbstverständlich steht auch hier am Tempel
ein solches Portal. Es gehört zu dem Wenigen, was die Zerstörung überstanden
hat. Ob sie es nicht zerstören konnten, oder nur nicht wollten, ich weiß es
nicht."'

Da ich nur gespannt zuhöre, fährt sie etwas gedankenverloren fort: "`Für uns
Drachen sind diese Portale nichts. Nicht nur, dass sie für die meisten von uns
viel zu klein sind, wir sind auch keine großen Fans von Magie und Technologie,
wie Du Dich sicher erinnerst. Jedenfalls außer unserer eigenen. Außerdem gibt es
Sagen davon, dass einige, die die Portale betraten, in ihnen verschwanden. Mag
sein, dass das Aberglaube ist, vielleicht haben diejenigen sich auch nur in
ihrem Ziel vertan und dann verlaufen. Oder sind gar heimlich davongeschlichen.
Wer weiß. Jedenfalls würde kein Drache je freiwillig ein solches Ding
betreten."'

Damit schlafe ich ein, geborgen in der Burg aus Kajiras Körper. Da sind sie
wieder, meine Träume. Fast hatte ich geglaubt, sie abgeschüttelt zu haben auf
meiner Reise. Doch das hier ist definitiv einer meiner Träume. Einer von der
düstereren Sorte. Wenn auch irgendwie blasser. Die Bilder, wie gewohnt in Rot
getaucht, alles verschwommen, wie von Hitze flimmernd. Schwarzer Himmel. Aber
trotzdem ist es irgendwie anders, als wären die Bilder alle weit weg, weit weg
im Nebel. Was bedeutet das? Ich betrachte die Bilder genauer. Berge. Berge über
Baumwipfeln. Lagerfeuer. Wilde Gestalten lungern am Feuer, essend, trinkend.
Grölend. Einer der Berggipfel brennt. Nein, er raucht nur. Kein Feuer dort zu
sehen, aber Rauch. Unwillkürlich konzentriere ich mich auf den Gipfel. Es ist,
als hätte ich ihn mit meinen Augen heran gezoomt, sehe ich gerade durch ein
Fernglas? Egal, denn, was ich dort auf dem Gipfel sehe, kommt mir bekannt vor.

Ich schrecke schweißgebadet auf. \Yasmin\ kniet über mich gebeugt neben mir und
wischt mir etwas Schweiß von der Stirn. "`Sie sind hier! Sie kommen!"' presse
ich hastig hervor. Ich springe auf, doch meine Beine sind noch zu schwach,
sodass ich stolpere und gleich wieder der Länge nach hinfalle. "`Ich weiß,"'
sagt \Yasmin. Ich sehe mich um, Kajira liegt immernoch reglos zusammengerollt
da, Augen geschlossen, ihren Flügel über uns ausgebreitet. "`Wir müssen weg!"'
\Yasmin\ nickt. "`Aber noch nicht sofort, Kajira wird uns warnen, bevor sie uns
zu nah kommen."' Die Drachin öffnet das Auge. "`Sie sind noch im Tal, \Yasmin,"'
sagt sie, "`sie sammeln sich, schreien irgendwelche Befehle durch die Gegend.
Ziemliche Aufruhr, wenn ihr mich fragt."' Erstaunt sehe ich sie an. "`Du kannst
sie auf diese Entfernung wahrnehmen? Du wusstest also die ganze Zeit, dass sie
dort unten sind? Warum sind wir dann überhaupt hier gelandet, geschweige denn
hier geblieben?"' Ich bin nicht sicher, ob ich ängstlich oder irritiert oder
wütend bin. Vielleicht von Allem etwas. "`Hier oben war der sicherste Ort weit
und breit. Denn ihre Augen waren auf die Täler und die Gebirgspässe gerichtet,
sie erwarteten uns wohl erstens auf dem Landweg und zweitens offensichtlich noch
längst nicht jetzt. Wir haben sie überrascht, dass war unser Vorteil. Außerdem
war hier der einzige Ort, um \Yasmin\ zu erwarten."' Sie hat Recht. Und
abgesehen davon, mit dieser Wahrnehmungsfähigkeit hätte sie uns jederzeit
unbemerkt in Sicherheit bringen können. Doch, "`Wie sind sie jetzt auf uns
aufmerksam geworden? Sie können uns doch unmöglich gesehen oder gehört haben?"'
Und noch etwas rumort in meinem Hinterkopf, doch bevor ich mich darauf
konzentrieren kann, antwortet \Yasmin: "`Ich vermute, dass sie das Portal
magisch überwacht haben und nun von meiner Ankunft aufgeschreckt wurden."'
Kajira unterbricht sie. "`Ein Erkundungstrupp ist aufgebrochen, sie werden in
etwa vier Stunden hier sein. Die anderen scheinen sich schlafen gelegt zu haben.
Jedenfalls ist Ruhe eingekehrt und die Feuer sind erloschen."'

\Yasmin\ sieht erst mich an, dann Kajira. "`Wir sollten aufbrechen, bevor sie in
Sichtweite kommen. Und bevor der Tag anbricht. Ich möchte nicht, dass sie
wissen, wer und wieviele wir sind, oder wie wir reisen. Alles, was sie nicht
erfahren, könnte für uns von Vorteil sein."' Kajira erhebt sich. Wie immer ein
beeindruckendes Schauspiel, wie sich dieser mächtige Körper in einer einzigen
fließenden Bewegung entfaltet und zur vollen Größe streckt. "`Doch zuvor solltet
Ihr beide Euch noch stärken,"' grollt sie. Ich nicke, und krieche unter ihren
Bauch. \Yasmin\ steht unschlüssig daneben und beobachtet uns. Mit einer kurzen
Bewegung ihres Hinterbeines öffnet Kajira wieder die Schleusen und der
Blutstrahl ergießt sich über mich. Ich kann mit jedem Schluck geradezu spüren,
wie Leben und Kraft in meinen Körper zurückkehrt. Das Zittern in meinen Knien
verschwindet völlig und als ich schließlich satt bin, stehe ich auf, als wäre
ich mindestens zehn Jahre jünger. Ich fühle mich, als könnte ich Bäume
ausreißen. "`Danke,"' sage ich und streichele Kajiras Brust und Vorderbein.
"`Kein Problem,"' grollt Kajira, während ich losgehe, meinen Stab holen.

"`Jetzt Du, \Yasmin!"', fährt sie fort, "`Und ich dulde keinen Widerspruch. Du
bist auch noch nicht im Vollbesitz Deiner Kräfte, wir haben womöglich eine lange
Reise vor uns. Und das Blut versickert sonst ungenutzt im Boden!"' \Yasmin s
"`Okay"' klingt etwas zögerlich, was mich dazu bewegt, mich zu den beiden
umzudrehen. Langsam geht \Yasmin\ auf das Blutrinnsal zu. Mit offenem Mund sehe
ich, wie sie beim Näherkommen ihre schneeweiße Kleidung ablegt und sich
schließlich völlig nackt unter die Blutdusche stellt.  Darauf hätte ich
eigentlich auch kommen können. Dann würde meine Kleidung jetzt nicht vor Blut
stehen. Andererseits hatte ich bei meiner ersten "`Fütterung"' ja nicht wirklich
eine Wahl. Also ist es im Grunde auch egal. Wie angewurzelt beobachte ich, wie
\Yasmin\ trinkt und das Blut in Strömen über ihre Haut rinnt, die nach unten hin
immer feinere Linien zeichnen, bevor sie schließlich ganz in ihrer Haut
versickern. Ich blinzele. Tatsächlich, das Blut versickert in ihrer Haut. Ich
sehe meine Hände an: völlig sauber. Fasse mir ins Gesicht: auch kein Tropfen
Blut. Genauso wenig in meinen Haaren. Nur meine Kleidung ist noch immer nass und
schwer von Kajiras Blut. Ich wische mit der Hand über den Ärmel und tatsächlich,
vor meinen Augen zieht das Blut in meine Handfläche ein. Ich sehe wieder auf,
Kajira versperrt mir die Sicht auf \Yasmin\ mit ihrem Flügel und sieht mich an.
Missbilligend schüttelt sie den Kopf und ich sehe beschämt zu Boden.

"`Wir sollten die Blutpfützen irgendwie vergraben, wenn wir verhindern wollen,
dass sie von Kajira erfahren."' Es ist mehr ein laut ausgesprochener Gedanke,
denn eine tatsächliche Feststellung. Doch Kajira hebt ihren Flügel und gibt den
Blick auf \Yasmin\ frei, die -- inzwischen wieder voll bekleidet -- auf der Erde
kniet, dort wo das frische Blut den Boden durchtränkt hat. Zwischen ihren Händen
sehe ich, dass der Boden, oder vielleicht auch nur das Blut, in einer bläulichen
Flamme brennt.

Nach ein paar Minuten lässt sie das magische Feuer erlöschen und die Blutlache
ist vollkommen verschwunden. So verfährt sie auch mit den anderen, bereits
älteren "`Fütterungsstellen"'. Schließlich richtet sie sich auf, und ruft mir
ein einfaches "`Aufsitzen!"' zu, woraufhin sie sich selbst mit einem eleganten
Sprung auf Kajiras Rücken schwingt. Bei weitem nicht so elegant und auch
deutlich langsamer klettere ich mit Kajiras Hilfe hinterher. Oben angekommen,
gibt \Yasmin\ Kajira das Zeichen, zu starten. "`Sorge aber dafür, dass keine
brauchbaren Spuren von uns zurückbleiben. Und halte dich zunächst in Bodennähe,
bis wir im Schutz von einem der umliegenden Gipfel schnell aufsteigen können."'
Kajira, die bereits begonnen hat, den Staubtornado um sich zu entfachen, den ich
vor wenigen Tagen schon einmal erlebt habe, als uns die Bauern überfielen,
antwortet mit einem leisen Grollen, das ich als "`Okay"' interpretiere. \Yasmin\
begutachtet über Kajiras Schulter hinweg ihr Werk, dann beginnt unsere Flucht.
Lautlos wie ein Schatten gleitet Kajira zwischen den Ruinen der weitläufigen
Tempelanlage dahin, nur wenige Meter über dem Boden und doch berührt sie weder
die zum Teil äußerst zerbrechlich und instabil aussehenden Mauerreste noch
bewegt sich auch nur ein Staubkörnchen unter uns. Zielstrebig steuert sie auf
einen der Berggipfel zu, die ich in meinem Traum gesehen habe. Abrupt endet die
Bebauung und der Wald beginnt. Die Bäume stehen zu eng für Kajira, also fliegt
sie dicht über ihre Wipfel hinweg, so dicht, dass ich das Gefühl habe, sie mit
ausgestrecktem Arm erreichen zu können. Langsam steigt das Gelände immer stärker
an und über meine Schulter blickend kann ich in der langsam aufkommenden
Morgendämmerung erkennen, dass der Tempel auf einem Hochplateau mitten im
Gebirge errichtet worden ist. Erst jetzt wird mir die Größe und Pracht, die
dieses Bauwerk bis vor kurzem noch ausgemacht haben müssen, bewusst. Selbst
jetzt, da alles in Schutt und Asche liegt, ist noch das Gesamtkunstwerk dieses
Ortes so offensichtlich wie sein Alter. Ein würdiger Platz für die große
Bibliothek, hoffentlich kann sie irgendwann wieder hierher zurückkehren.

Den Berg umkreisend, immer dicht an seiner Flanke steigen wir höher und höher.
Doch die Dämmerung ist schneller als wir, und vor dem klaren Himmel wären wir
oberhalb des Gipfels ein leicht auszumachendes Ziel. Das scheint auch \Yasmin\
klar zu werden, denn als wir uns der Spitze nähern, sehe ich, dass sie immer
intensiver die Umgebung mustert. Schließlich deutet sie auf eine kleine Höhle in
der inzwischen fast senkrechten Felswand. "`Lass uns dort für den Tag
verstecken, in der Nacht können wir leichter verschwinden."' Obwohl sie
unmöglich \Yasmin s Geste gesehen haben kann, steuert Kajira, ohne auch nur im
geringsten ihre bereits enorme Geschwindigkeit zu verringern, auf die geradezu
winzig erscheinende Öffnung zu. Vor Angst schließe ich die Augen, als ich den
Eindruck nicht mehr abwehren kann, dass wir, wenn nicht an den Felsen neben dem
Eingang, so doch an der Rückwand der Höhle zerschellen werden. Dann wird es
dunkel und kühl, und das Echo von Kajiras rauschenden Flügeln sagt mir, dass wir
nicht zerschellt sind. Wir sind tatsächlich irgendwie sicher in der Höhle
gelandet. Wie konnte ich nur an Kajiras Flugkünsten zweifeln? Zweifelt sie
selbst jemals an sich? Ich öffne die Augen und sehe mich um. Hinter mir ist der
Höhleneingang, durch den das blutrote Licht des Sonnenaufganges zu uns herein
dringt. Er scheint nach Süden zu liegen, denn das Licht reicht noch nicht allzu
weit in die Höhle hinein, sodass wir noch in völlige Dunkelheit getaucht sind.
Es dauert eine Weile, bis sich meine Augen daran gewöhnen, sodass Kajira sich
bereits hingesetzt hat und \Yasmin\ mit einem winzigen blauen Lichtball in ihren
Händen die Höhle erkundet, als ich mich endlich traue, abzusteigen. Für eigene
Erkundungsgänge bin ich viel zu müde, zu kurz war die Nacht. Doch an Schlaf ist
im Moment auch nicht zu denken, zuviel habe ich erlebt und erfahren in den
letzten Stunden. Vorsichtig tastend tapse ich also dem Sonnenlicht entgegen und
setze mich schließlich, gelehnt an einen Felsen mit Blick nach draußen auf den
Boden.

Das umliegende Gebirge bietet ein prächtiges Farbenspiel, wie es von der
aufgehenden Sonne nach und nach in Rot getaucht wird, die Schatten, die die
Berge aufeinander zeichnen immer kürzer werden. Der Himmel ist wirklich absolut
wolkenlos, Doch in einigen Tälern ziehen Nebelschwaden, die langsam dem Licht
weichen. Weiter oben steigt weißer Dunst aus den Wäldern auf. Es ist absolut
still, als würde die ganze Natur den Atem anhalten, um dieses Schauspiel nicht
zu stören.

"`Wunderschön,"' grummelt Kajira leise, die ihren Kopf völlig lautlos direkt
neben mich gelegt hat. Ich sehe sie an, auf ihrem Kopf liegt, bäuchlings, den
Kopf in die Arme gestützt und nachdenklich nach draußen blickend, \Yasmin. Sie
hat offensichtlich ihre Erkundung abgeschlossen. Dann kann die Höhle nicht
besonders groß sein. Mir bleibt also noch mehr als genug Zeit, sie selbst zu
erforschen. Ich verändere meine Sitzposition ein wenig, sodass ich mich an
Kajiras Kopf kuscheln kann. "`Danke Kajira, danke für alles. Ich weiß nicht, ob
ich das je wieder gut machen kann."' Sie blinzelt mich mit ihrem großen Auge an,
dann schließe ich die Augen, lehne meinen Kopf an ihren und langsam überkommt
mich der Schlaf.

Ich träume wieder, wieder die Farben, der Nebelschleier, wieder alles wie aus
weiter Ferne. Horden verschwommener Wesen, die durch Ruinen streifen. Immer
wieder der Blick auf die umliegenden Wälder, Berge, sogar den Himmel.
Lagerfeuer. Aber nicht ein einziges Mal das Gefühl der Gefahr wie letzte Nacht.
Nicht einer der Blicke geht zu unserem Gipfel. Als ich die Augen öffne, ist es
früher Nachmittag, die Sonne steht hoch am Himmel und das helle Licht reicht
weit in die Höhle hinein. Kajira liegt immernoch reglos neben mir, \Yasmin\ ist
auf ihrem Kopf offensichtlich ebenfalls eingeschlafen. Ich gehe vor zum Eingang
der Höhle. Direkt neben dem Eingang hält sich ein toter Baum, hart geworden von
trockener Luft und starker Sonneneinstrahlung, stur in der steilen und ansonsten
äußerst kargen Felswand. Etwa fünfzig Meter unterhalb kann ich erste Gräser und
kleine Büsche ausmachen, und erst sehr viel weiter unten beginnt ein dichter,
undurchdringlich erscheinender, tiefgrüner Wald. Die Nebel vom Morgen haben sich
aus den Tälern verzogen, sodass ich alles überblicken kann. Soweit meine Sicht
nach links und rechts reicht, kann ich weder das Hochplateau noch die
Tempelanlage darauf ausmachen. Sie muss also auf der Nordseite des Berges
liegen. Tief unten zieht sich ein mächtiger Fluss um den Fuß des Berges. Fast
meine ich, sein Rauschen bis hier oben vernehmen zu können.

Es ist fast windstill. Unten aus dem Wald kann ich leise das Zwitschern von
Vögeln hören. Dazwischen mischt sich das Knurren meines Magens. Ich muss mich
ablenken. FEUER. Hm. FEUER.

Ich brauche ein paar Versuche, bis es mir endlich gelingt, einen kleinen
Feuerball in meiner Hand zu produzieren, der halbwegs stabil bleibt und nicht
sofort wieder erlischt oder mir die Haut verbrennt. Dann gehe ich vorsichtig,
den Feuerball so hoch über meinen Kopf haltend, wie ich kann, in die Höhle
hinein. Sie ist deutlich tiefer als ich gedacht hatte, und an der Rückwand
führen Spalten und Tunnel in weitere Höhlen unterschiedlichster Größe. Ich wähle
willkürlich einen der größeren Durchgänge. Neugierde packt mich, der Forscher in
mir ist erwacht. Tiefer und tiefer geht es hinein in den Berg. Nach einer Weile,
vielleicht einer Stunde oder so, höre ich in der Ferne Wasser plätschern. Ich
folge dem Geräusch und schließlich stehe ich in einer kleinen Höhle, die fast
bis zum Fuß der Öffnung, in der ich stehe, mit Wasser gefüllt ist. An der
rechten Wand plätschert es aus vielen kleinen Quellen in der Felswand in den See
hinein. Wo der Abfluss des Sees ist, kann ich nicht erkennen. Am Ufer des Sees
ist das Wasser flach genug, um vorsichtig zu den Quellen hinüber zu waten. Also
ziehe ich die Schuhe aus und steige vorsichtig ins Wasser. Es ist eiskalt. Zum
Glück ist es nicht allzu weit, höchstens drei oder vier Meter. Ich lasse das
Feuer erlöschen.

In der Dunkelheit tastend fange ich mit meinen Händen etwas von dem Quellwasser
auf, schnuppere daran. Probiere einen Tropfen. Es scheint wirklich trinkbar zu
sein. Also gönne ich mir ein paar große Schlucke. Doch irgendwie ist das hier zu
umständlich, die Hälfte von dem nur mühsam und langsam aufgefangenen Wasser
läuft mir jedes Mal über Wangen und Kleidung. Verschwendung. Das muss anders
gehen. Außerdem wäre es deutlich einfacher, wenn ich etwas sehen könnte. Ich
trockne mir die Hände ab, diesmal gelingt es mir schon wieder schneller, den
kleinen Feuerball zu entfachen. Zügig mache ich mich auf den Rückweg.
Hoffentlich habe ich mich nicht verlaufen. Nach ein paar Minuten merke ich, dass
der Weg die ganze Zeit aufwärts führt und mir ein leichter Wind entgegen kommt.
Mir war gar nicht bewusst, vorhin so weit bergab geklettert zu sein. Doch so
fällt es mir leicht, den Rückweg zu finden. An einen Aufstieg vorhin würde ich
mich erinnern, womit schonmal alle abwärts führenden Abzweigungen ausfallen.
Bleiben nur noch wenige Stellen, an denen ich mich entscheiden muss. Dort stelle
ich mich der Reihe nach in die verschiedenen Öffnungen, drehe mich um und
versuche mich zu erinnern, wie diese Kreuzung wohl aussah, als ich vorhin hier
lang gekommen bin. Nach etwa einer weiteren Stunde sehe ich wieder Licht und,
als ich näher komme, auch Kajiras Schattenriss. \Yasmin\ schläft immernoch auf
ihrem Kopf. Kajiras einzige Regung ist ein kurzes Blinzeln zur Begrüßung. Ich
gehe zu ihr, streichele sie über Hals und Wange. Sie blinzelt erneut.

\Yasmin\ regt sich. In zerknitterter Kleidung, mit wilden Haaren und
verkniffenen Augen schaut sie sich um. Irgendwann treffen sich unsere Blicke.
Sie reibt sich die Augen und gähnt mit weit offenem Mund. Ich sage leise
"`Hallo, schönen guten Tag!"' und lächle sie freundlich an. Daraufhin streckt
sie sich gähnt noch einmal ausgiebig, dann zieht sie ihre Kleidung glatt. Ihre
Haare sehen immernoch ziemlich chaotisch aus, doch sonst ist ihr Müdigkeit wie
weggewischt. Elegant und äußerst sportlich springt sie von Kajiras Kopf
herunter. Als sie neben mir landet, liegen auch ihre Haare wieder, als wäre sie
eben vom Friseur gekommen. "`Wie lange habe ich geschlafen?"' Sie erwidert mein
Lächeln und Kajira antwortet ihr. "`Der Nachmittag ist schon weit
fortgeschritten."' Sie nickt. "`Ich habe Trinkwasser gefunden,"' berichte ich
von meinem Fund. Damit habe ich die Aufmerksamkeit der beiden. Ich berichte ihr
von meinen Schwierigkeiten, das Wasser aufzufangen. Auch sie haben keine Idee,
was man machen könnte. Mein Blick schweift herum und fällt schließlich wieder
auf das tote Holz am Eingang. Ob man daraus etwas machen könnte? Wenn man einen
der dickeren Äste aushöhlen würde, wäre das ein guter Ersatz für eine
Trinkflasche. "`Kajira, ich habe da vielleicht eine Idee. Denkst du, du könntest
das Holz dort vorne aus dem Felsen reißen und mit deinen Klauen kleinschneiden?
Pass aber auf, dass du es nicht zu sehr beschädigst!"' Kajira steht auf,
betrachtet den Baum kurz, packt in dann dicht über der Wurzel mit ihren riesigen
Zähnen, neben denen der Baum fast wie ein Zahnstocher wirkt. Ich zeige ihr,
welche Äste ich gerne verwenden würde, und sie schneidet und beißt sie geschickt
auf die richtige Länge. Schließlich liegen vier nahezu gleichlange und fast
kreisrunde Holzscheite vor mir. Der Baum ist wirklich vollständig
durchgetrocknet, keine Spur von Fäulnis zu erkennen. In einem Sägewerk hätten
wir kaum besseres Material bekommen können.

So weit so gut. Und nun? Ich sehe erst Kajira, dann \Yasmin\ an und kratze mich
am Kopf. Da steht \Yasmin\ auf, und holt meinen Stab. "`Ich glaube, es wird
Zeit, dass Du damit umgehen lernst,"' sagt sie und drückt ihn mir in die Hand.
Wir setzen uns hin, sie dicht hinter mir. Kajira beobachtet uns neugierig.
"`Konzentriere Dich auf die Spitze."' Sie deutet auf das Ende, das an einen
geschuppten Football erinnert. "`Das dürfte für den Anfang am leichtesten sein.
Konzentriere Dich voll und ganz darauf. Schließe die Augen und stelle sie Dir
vor. So, als ob Du sie immernoch vor Dir sehen würdest. Male sie Dir in jedem
einzelnen Detail aus. Spüre sie."' Ich nicke. Denn zu meiner eigenen
Überraschung kann ich sie wirklich spüren. Nicht nur vor meinem inneren Auge
sehen, spüren! Es kostet mich alle Konzentration, die ich aufbieten kann, nicht
vor Schreck den Stab loszulassen. "`Gut machst Du das!"' Ihre Stimme ist kaum
mehr als ein Flüstern. Ich spüre, wie ihre Hand meine Hand umschließt, sie noch
fester um den Stab presst.

"`Und jetzt stell Dir vor, wie die Spitze langsam vom Schaft ausgehend zu
brennen beginnt."' Ich atme ein, konzentriere mich. \magic{FEUER}.
\magic{FEUER}, hallt es in meinem Kopf wider. Ein kleiner Feuerring entfacht
rings um den Schaft in meiner Vorstellung. \magic{FEUER}. Der Ring wird breiter,
dehnt sich in Richtung der Spitze aus. \magic{FEUER}. Fast schon die Hälfte des
"`Footballs"' steht in Flammen. \magic{FEUER}. Ich lasse die Kraft, die sich in
meinem Bauch gesammelt hat, ihren Weg durch den Arm in den Stab nehmen. Die
Spitze brennt. Ich öffne die Augen. Die Spitze brennt wirklich. Nicht, dass ich
es hätte sehen müssen, ich kann es fühlen. Kann die Wärme der Flammen fühlen,
wie bei den Feuerbällen in meiner Hand. Und da ist noch etwas. Ich kann spüren,
wie der Stab unter den Flammen zu glühen beginnt. Wie Eisen in der heißen Kohle
des Schmiedeofens. Wo habe ich nur davon gelesen? Oder das schonmal gesehen?
Meine Konzentration ist dahin, das Feuer erlischt abrupt. "`Für den Anfang nicht
schlecht,"' sagt \Yasmin\ und klopft mir auf die Schulter. Auch Kajira nickt
sichtlich beeindruckt. Schweißgebadet aber dankbar für dieses Lob lächele ich
\Yasmin\ an. "`Gleich noch ein Versuch?"' fragt sie.

Wieder und wieder trainieren wir, und jedes Mal fällt es mir leichter, geht es
schneller. \Yasmin\ ist eine gute Lehrerin. Aber wozu das Ganze? Ich kann nicht
mehr. "`Uff,"' schnaufe ich. \Yasmin\ nickt und nimmt eines der Hölzer. "`Genug
des Trainings, jetzt versuche Dich an der Praxis."' Sie hält mir das Holz mit
der kreisrunden Seite nach oben. Ich kann die vielen Jahresringe des trockenen
Holzes erkennen. Jetzt verstehe ich! Ich soll einen Hohlraum hinein brennen. Nun
denn. Konzentration. Tief und gleichmäßig atmen. Die Stabspitze brennt, beginnt
zu glühen. Ich setze sie in der Mitte des Holzscheites an. Es passiert nichts.
Ich lasse mehr Energie in den Stab fließen. Vorsicht. Nicht übertreiben. Die
Spitze glüht hell auf, das Feuer verfärbt sich blau. Das ist mehr, als ich bei
dem ganzen Training zuvor erreicht habe. Das Holz gibt nach. Es scheint geradezu
unter meinem Stab zu schmelzen. Trotz dem Rauch, der sich entwickelt und der
enormen Hitze, die das Holz in \Yasmin s Händen bereits haben muss, hält sie es
ungerührt fest. Nichtmal ein Zittern. Langsam und voll konzentriert drücke ich
den Stab Zentimeter um Zentimeter in das Holz, bis \Yasmin\ irgendwann
"`Stopp!"' ruft. Ich atme aus, entspanne den Körper und lasse die Energie aus
dem Stab entweichen. Der Schweiß läuft mir in Strömen über den ganzen Körper,
Arme und Oberkörper zittern von der Anstrengung. Ich lege den Stab beiseite,
wische mir den Schweiß von der Stirn und nehme das Stück Holz mit dem verkohlten
Loch in der Mitte in die Hand, um mein "`Werk"' näher zu betrachten. Ich habe
tatsächlich ein fast perfektes Loch hinein gebrannt. Und die zwei Zentimeter
Holzrand dürften trotz der sehr rauen und bröselnden Innenseite das Wasser gut
halten. Ich breche die dünneren Holzkohlestücke heraus, und klopfe soviel Asche
und Holzreste aus meinem Holzglas heraus, wie ich kann. Nun denn, auf ein Neues.
Arme und Beine ausschüttelnd und den Nacken lockernd nehme ich den Stab wieder
in die Hand und stehe auf. Irgendwie habe ich das Gefühl, dass es mir im Stehen
leichter fällt. \Yasmin\ hat bereits den nächsten Holzscheit in der Hand und
stellt ihn vor mir auf. Wir sehen uns an, sie nickt, und ich beginne.

Nach einer weiteren Stunde, den langen Schatten am Höhleneingang nach zu
urteilen geht die Sonne bereits unter, haben wir es geschafft: aus den vier
Hölzern sind Wasserbehälter geworden, zusammen groß genug um für \Yasmin\ und
mich ausreichend Wasser für einen Tag aufzubewahren. Stolz betrachte ich das
Ergebnis der harten Arbeit, \Yasmin\ klopft mir anerkennend auf die Schulter und
Kajira stupst mich freundlich mit der Nase an, wobei ich fast umfalle. Wir
müssen alle lachen. Aber nun ist es Zeit, das Wasser zu holen, denn bald ist es
dunkel genug, um aufzubrechen. Für Kajira sind die Tunnel viel zu eng, also
bleibt sie zurück, während ich \Yasmin\ in den Berg hineinführe. Schnell
erreichen wir das Ziel, schneller, als ich gedacht hätte. Während \Yasmin\
leuchtet, fülle ich die Behälter. Nachdem wir beide je einen leer getrunken und
neu befüllt haben, kehren wir zügig zu Kajira zurück. Sie hat in der
Zwischenzeit aus dem verbliebenen Holz soetwas wie Korken geschnitzt, die die
Gefäße perfekt verschließen. Ich sehe sie an. "`Gute Arbeit, dankeschön!"' Sie
zwinkert mich an. \Yasmin\ ist inzwischen zum Höhleneingang gegangen. "`Wir
können bald aufbrechen, die Sonne ist bereits untergegangen. Sobald die
Dämmerung vorüber ist, sollten wir unbemerkt davonkommen können."' Kajira
schiebt sich dicht an die Öffnung und legt sich hin. \Yasmin\ klettert auf ihren
Rücken. Ich reiche ihr das Wasser und meinen Stab hinauf, bevor ich ihr folge.

Stumm sitzen wir am Höhleneingang und beobachten, wie draußen die Konturen
langsam ineinander überblenden, alle Farben dem Schwarz weichen und alles Licht
in Dunkelheit übergeht. Mondlos, aber sternenklar ist die Nacht, in die wir
schließlich hineinstarten. Kaum aus der Höhle heraus schießt Kajira in einer
engen Spirale steil nach oben. Mir wird schwindelig, aber ich halte mich mit
aller Kraft an ihren Rückenschuppen fest. Im Augenwinkel sehe ich, dass \Yasmin\
allem Anschein nach nicht nur völlig entspannt dasitzt, sondern auch das Wasser
festhält, als wären wir noch immer in der Höhle. Sie beeindruckt mich immer
wieder.

Kajiras Flügelschlägen und dem rauschenden Fahrtwind um uns herum zufolge legt
sie ein beachtliches Tempo vor. In welche Richtung es geht, vermag ich nicht
auszumachen, ich vermute aber, dass wir in südlicher Richtung unterwegs sind.
Jedenfalls hätte ich diese Richtung gewählt, weil wir so am schnellsten von der
Tempelanlage wegkommen. Mit Anbruch der Dämmerung sehe ich, dass wir zwar
immernoch im Gebirge sind, doch die felsigen steilen Gipfel rings um den Tempel
sind einer stark bewaldeten, von Flüssen durchzogenen Berglandschaft gewichen.
Kajira hat die Geschwindigkeit deutlich gedrosselt und fliegt so tief, dass man
gut die Berge und Flüsse und Seen dort unten sehen kann. \Yasmin\ drückt mir die
Wasserflaschen in die Hand und legt sich auf den Bauch, um über Kajiras Schulter
nach unten sehen zu können. "`Dort unten, der See!"' ruft sie Kajira zu, die
daraufhin sofort in eine langsame Abwärtsspirale einschwenkt. Da der See sich
offensichtlich direkt unter uns befindet, und ich das Wasser festhalten muss,
kann ich erst kurz vor der Landung unser Ziel näher betrachten. Der See befindet
sich am Ende eines tiefen Flusstales, ringsum von dichtem Wald umgeben und nur
ein schmaler steiniger Strand an seinen Ufern. Er wird von einem Wasserfall
gespeist, dessen Rauschen das einzige Geräusch weit und breit ist. Kajira setzt
sicher auf der nördlichen Uferseite auf und lässt uns absteigen. Ich grabe vier
kleine Löcher, um die Wasserbehälter hineinzustecken. Am Ufer des Sees steht
\Yasmin\ und beschnuppert und betrachtet eine Probe Wasser, die sie mit der Hand
aus dem See geschöpft hat. "`Es scheint in Ordnung zu sein, aber trink
vorsichtig, Kajira. Ich kenne diese Gegend nicht."' Kajira beschnuppert nun
ihrerseits den See, dann taucht sie ihren Kopf ins Wasser und trinkt in großen
Zügen. Kurz habe ich den Eindruck, als wollte sie den ganzen See leertrinken,
doch dann taucht ihr Kopf wieder aus dem Wasser auf. Sie sieht sich kurz nach
\Yasmin\ um, die auf Erkundungstour am Ufer ist, dann geht sie vorsichtig ins
Wasser. Gute Idee, ich könnte auch ein Bad vertragen. Doch ersteinmal setze ich
mich neben unsere Trinkflaschen und gönne mir etwas von unserem Quellwasser.
Etwas abseits sehe ich eine Art Felsenplattform direkt am Wasser. Das bringt
mich auf eine Idee. Ich ziehe den blutdurchtränkten Mantel, die fast genauso
schmutzigen Hosen aus und setze mich barfuß auf den Felsen ans Wasser.

Schnell saugen sich die beiden Kleidungsstücke mit Wasser voll. Nun muss mir nur
etwas einfallen, wie ich das Blut wieder herausbekomme. Seife habe ich nicht.
Hm. Ich greife mir einen Stein und versuche es heraus zu reiben, doch eher
erfolglos. Ob \Yasmin\ irgendeinen magischen Trick kennt? Ich sehe mich um, sie
ist außer Sicht. Also ziehe ich schnell auch die übrigen Klamotten aus und
springe zu Kajira ins Wasser. Fröhlich, geradezu ausgelassen genießt sie ihr Bad
in der Mitte des Sees. Steigt auf und stürzt sich wieder ins Wasser. Große
Wasserfontainen steigen auf und hohe Wellen schlagen neben mir an den Strand. Es
macht Spaß, ihr zuzusehen. Darauf achtend, nicht womöglich von einem der Brecher
erwischt zu werden, schwimme ich langsam auf sie zu. Als sie mich schließlich im
Wasser entdeckt, taucht sie unter. Plötzlich sehe ich ihren riesigen Körper wie
einen Schatten unter mir auftauchen. Ich habe gar nicht bemerkt, wie tief das
Wasser hier schon ist. Das Ufer muss ziemlich steil abfallen. Blitzschnell und
doch zugleich unglaublich sanft hebt sie mich auf ihrem Kopf aus dem Wasser und
lässt mich dicht über der Oberfläche dahingleiten. Ein atemberaubendes Gefühl.
Abrupt stoppt sie und ich mache einen unfreiwilligen Abflug ins Wasser.

Doch kaum bin ich eingetaucht, hat sie mich schon wieder aufgenommen und trägt
mich ans Ufer zurück. Völlig außer Atem setze ich mich ins flache Wasser. Wenige
Meter vor mir sehe ich Kajiras Augen aus dem See hervorragen. Zwischen uns muss
geradezu eine Klippe unter Wasser sein. Wir sehen uns an. Dann merke ich, wie
sich das Wasser um mich herum erwärmt und Luftblasen zwischen uns aufsteigen.
Kajiras heißer Atem. Verständlich, dass Drachen zum Reden den Mund nicht öffnen.
Wäre für den Gesprächspartner geradezu gefährlich. Sie zwinkert mir zu, dann
taucht sie wie ein Wal unter. Mit ihrem Schwanz schickt sie noch schnell eine
Welle in meine Richtung, dann bleibt sie für eine halbe Ewigkeit verschwunden.
Sie scheint sich im Wasser genauso wohl und heimisch zu fühlen, wie in der Luft.
Schließlich taucht sie schwungvoll auf, erhebt sich hoch in die Luft. Dort
schüttelt sie sich einmal kräftig, womit ein kräftiger Regenschauer auf mich
niedergeht, bevor sie elegant auf dem Strand landet.

Kajira öffnet das Maul und ein paar Fische purzeln in einem kleinen
Wasserschwall noch zappelnd auf den Sand. Sie hat Essen für uns besorgt,
jedenfalls dürfte das für \Yasmin\ und mich reichen. Ich laufe zu ihr hin und
umarme sie. Naja, es ist mehr die Andeutung einer Umarmung, meine Arme sind für
ihren Hals viel zu kurz. "`Danke"' sage ich, gleich darauf laufe ich los, um
trockenes Holz zu holen. Nach ein paar Schritten merke ich, dass ich immernoch
nackt bin, aber das ist mir egal. Mein Magen ist erwacht und duldet nun keine
Verzögerung mehr. Schnell habe ich ein wenig altes Holz, etwas Reisig und ein
paar Blätter vom letzten Herbst gefunden, die ich eifrig in einer Sandmulde zu
einem kleinen Berg aufschichte.

Ich habe den Feuerball schon in der Hand, als mir auffällt, dass Kajira fort
ist. Wo sie wohl hin ist? Wieder schwimmen? Auf der Suche nach Essen für sich
selbst? Na, ich werde sie fragen, wenn sie wieder hier ist. Das Brennmaterial
ist doch nicht so gut, wie ich beim Sammeln dachte, erst der dritte Feuerball
zeigt Wirkung und entfacht ein kleines, stark rauchendes Feuer. Schnell noch ein
paar junge stabile Triebe abgebrochen und die Fische darauf gespießt, dann setze
ich mich zum Trocknen in die Wärme dicht vor den Flammen.

Meine Kleidung! Ich sehe mich zu dem Felsen um. Sie liegt immernoch genauso
dort, wie ich sie vorhin hinterlassen habe. Inzwischen scheint allerdings die
Sonne auf den Felsen und erwärmt den dunklen Stoff. So dürfte er schnell wieder
trocknen. Wie ich die Flecken herausbekomme, weiß ich allerdings immernoch
nicht.

Die Hitze am Lagerfeuer zeigt schnell seine Wirkung, nach kurzer Zeit ist nicht
nur das Wasser von meiner Haut verdunstet sondern auch meine Müdigkeit
zurückgekehrt. In der Ferne am anderen Ufer sehe ich \Yasmin\ näherkommen. Also
gehe ich los, den Zustand meiner Kleidung zu untersuchen. Sie muss mich ja nicht
unbedingt nackt hier antreffen. Mantel und Hose sind immernoch nass, eine oder
zwei Stunden in der Sonne werden sie wohl noch benötigen. Also schlüpfe ich
schnell wieder in die übrigen Teile und gehe zum Feuer zurück. Die Fische sehen
schon ziemlich verbrannt aus, also nehme ich sie schnell aus den Flammen. Ich
öffne einen ein klein wenig und er scheint fast gar zu sein -- soweit ich das
bei einer mir völlig unbekannten Fischart mit meinen rudimentären
Kochkenntnissen beurteilen kann. Ich schätze, wenn \Yasmin\ hier ist, noch
einmal kurz ins Feuer, dann können wir sie essen. Wo nur Kajira bleibt? Gähnend
grabe ich mir eine kleine Kuhle in den Sand. \Yasmin\ wird frühestens in einer
halben Stunde hier sein. So klein, wie ihre Gestalt in der Ferne noch ist. Ich
schließe die Augen und döse ein wenig vor mich hin. Lausche dem Knistern des
Feuers und dem Rauschen des Wasserfalls am Ende des Tals.

Schritte nähern sich, schlaftrunken blinzele ich in die Richtung des Geräusches.
\Yasmin\ ist angekommen, die halbe Stunde ist unglaublich schnell vergangen.
Während sie sich neben mir ans Feuer setzt, gähne ich und strecke mich. Dann
stehe ich auf, um Mantel und Hose zu holen. Irgendwie fühle ich mich in ihrer
Gegenwart immernoch nackt ohne sie. "`Was ist mit Deinen Sachen?"' ruft sie mir
nach. "`Ich habe versucht Kajiras Blut heraus zu waschen, aber eher ohne
Erfolg,"' lautet meine knappe Antwort. Ich höre, wie sie aufsteht und mir folgt.
Gleichzeitig erreichen wir den Felsen, und \Yasmin\ betrachtet kurz die riesigen
Blutflecken auf der nassen Kleidung.

"`Hol etwas von der Asche des Lagerfeuers, eine Handvoll, aber möglichst ohne
Glut,"' sagt sie, dreht sich um und verschwindet im Wald. Ich zucke mit den
Schultern und gehe zum Feuer zurück. Rings um die Glut erstreckt sich bereits
ein breiter Aschestreifen, die kläglichen Überreste des Häufchens, dass ich
vorhin aufgehäuft habe. Die Asche ist noch warm, also sammele ich vorsichtig um
die noch glühenden Stellen herum. Als ich mich schließlich zum Felsen umdrehe,
steht \Yasmin\ bereits wieder dort und wartet auf mich. "`Reib' die Flecken mit
der Asche ein,"' sagt sie. In der Hand hält sie Früchte, die mich entfernt an
Oliven erinnern, nur viel größer und feuerrot. Wozu die wohl gut sind? Und was
soll es bringen, die Kleidung nun auch noch mit Asche einzuschmieren? Aber trotz
meiner Zweifel widerspreche ich nicht. Sie scheint genau zu wissen, was sie tut.

Schnell ist die Asche in die Kleidung eingerieben. Wie erwartet sieht das
Ergebnis noch deutlich schlimmer aus, als die Blutflecken alleine. Doch \Yasmin\
nickt, als wäre alles in Ordnung. Dann kniet sie sich hin und legt die Früchte
vor sich auf den Felsen. Sie nimmt eine Frucht in die Hand und drückt sie
kräftig zusammen. Beeindruckend, wieviel Kraft in diesen zarten Händen steckt.
Denn auf der Stelle tritt eine ölige Flüssigkeit heraus, die \Yasmin\ auf Asche
und Blut tropfen lässt. Als wäre der Mantel nicht schon dreckig genug, nun auch
noch Fett? Doch noch immer bleibt \Yasmin\ völlig ruhig, und so halte ich auch
meinen Einspruch weiterhin zurück. Was hat sie nur vor? Sie sieht sich um,
findet den Stein, mit dem ich mich vorhin versucht habe und reibt damit das Öl
in die Kleidung. Zu meinem Erstaunen bildet sich eine Menge Schaum auf den
Flecken und Stück für Stück reibt sie mit Schaum und Stein die Blutflecken
heraus. Schwer beeindruckend, zumal es mir scheint, als wäre keinerlei Magie
dabei im Spiel gewesen. Nicht ganz ohne Stolz präsentiert sie mir das Ergebnis
ihrer Arbeit.

"`Danke"' formen meine Lippen. Ich bin immernoch sprachlos über das Ergebnis,
nehme den Mantel und betrachte ihn aus der Nähe. Als ich wieder aufblicke ist
sie bereits auf dem Weg zum Lagerfeuer. Ich breite die Kleidung erneut zum
Trocknen aus und folge ihr schnell. Es wird wirklich Zeit, etwas zu essen. Als
ich am Feuer ankomme, hat \Yasmin\ bereits die Fische wieder über die inzwischen
relativ kleinen Flammen gehängt. Ungefragt werfe ich noch einen kleinen
Feuerball hinein, um es wieder ein wenig auflodern zu lassen.

Kurz darauf drückt \Yasmin\ mir nach einer schnellen Prüfung des Fleisches einen
der Fischspieße in die Hand, nimmt sich dann selbst einen und so genießen wir
beide unser Mahl. Nach drei Fischen bin ich satt, den Rest schlagen wir in
Blätter als Proviant für die Reise. "`Was wollten sie am Tempel?"' frage ich
schließlich. "`Ich dachte, dort wären wir sicher? Wieso haben sie alles
zerstört?"' Ich merke, wie sich Verzweiflung in meiner Stimme breit macht.
Erwartungsvoll schaue ich \Yasmin\ an, doch sie sitzt da und starrt den Sand vor
ihr an. Schließlich spricht sie, langsam, nachdenklich. "`Die viel
entscheidendere Frage ist eigentlich: wie haben sie alles zerstört? Dieser
Tempel stand seit Anbeginn der Zeit an diesem Ort. Viele Schutzzauber schützten
ihn. Die steinernen Wände waren von der Magie geradezu durchtränkt, die dort in
den Jahrtausenden gewirkt wurde. Ich habe immer geglaubt, dass dieser Ort selbst
das Ende der Welt überstehen würde. Nie habe ich von einer Kraft gehört, die
anrichten könnte, was wir mit unseren eigenen Augen gesehen haben."' Wieder
schweigt sie eine Weile. "`Da wir uns nicht verstecken können, bleibt uns nur,
zu beenden, was wir begonnen haben. Du hast den Stab. Ich wusste, dass Du ihn
bekommen musstest, doch nicht wie. Doch nun hast Du ihn und ich weiß immernoch
nicht wie. Sei es drum. Dieser Stab ist eine mächtige Waffe. Doch er ist Teil
einer noch mächtigeren Waffe, die zu tragen Dir bestimmt ist. Dir ist bestimmt
der Hohlraum an seinem oberen Ende aufgefallen. Er ist sozusagen die Heimat
eines Kristalls, der dem Träger des Stabes absolute Gewalt über alle magischen
Elemente verleiht. Und ihm ermöglicht, die magischen Kräfte der Welt zu vereinen
und für sich allein zu nutzen. Der Magier, der Kristall und Stab erschuf, war
selbst nicht stark genug, um soviel Energie zu lenken und kam bei seinem ersten
Test ums Leben.

Durch viele Hände ist der Stab bereits gegangen, die meisten davon haben es
nicht überlebt. Immerwieder ging der Stab verloren. Doch dann eines Tages fiel
er einem jungen, vielversprechenden Magierlehrling in die Hände. Ihm gelang es,
diese Waffe zu bändigen, ihre Kraft zu dosieren. Langsam wuchsen seine eigenen
Kräfte und mit ihnen auch die Möglichkeiten, die ihm der Stab bot. Doch am Ende
verfiel er dem Größenwahn. Die ganze Welt wollte er beherrschen. Zum Wohle
Aller, wie er selbst überzeugt war. Aber nicht alle glaubten ihm. So begann der
Große Krieg. Nach Jahren schrecklichen Blutvergießens zeigte er eine Schwäche.
Er fing an, zu glauben, unbesiegbar zu sein. Unverwundbar. Unsterblich. Und er
war es auch fast. Keine Magie konnte in seiner Nähe gewirkt werden, ohne dass er
es spürte, Pfeile und Waffen prallten an Schutzzaubern und seiner
magieverstärkten Rüstung ab. Fast unverwundbar. Fast unsterblich. Nur fast. Denn
dieses Gefühl machte ihn unvorsichtig, überheblich.

Dem Pakt des Lichtes gelang es, einen Agenten unter seinen Vertrauten zu
gewinnen. Diesem gelang es schließlich, Stab und Träger von einander zu trennen.
Den Stab aus dem Haus zu schmuggeln. Tags darauf begab sich eine Delegation des
Paktes in das Haus des Magiers, um mit ihm über einen Waffenstillstand zu
verhandeln. Sie fanden ihn sterbend in seinem Bett vor. Derart geschwächt hatte
einer seiner Diener die Gelegenheit genutzt, sich an ihm für den Tod seiner
Familie zu rächen. Die Delegation konnte nichts mehr für ihn tun, zu sehr war
sein Körper gezeichnet von den Jahrzehnten des Gebrauchs von nahezu unendlichen
Mengen Magie. Doch vor seinem Tod offenbarte er noch die Vision, die ihn in
seinem Handeln geleitet hatte. Eine düstere Vision, die zu verhindern er
angestrebt hatte. Von einem dunklen Herrscher, der die Welt in ihren Grundfesten
angreifen würde. Ein Mensch, ohne magische Fähigkeiten, doch mit unvorstellbarer
Macht. In seinem Gefolge ein Heer ungleich stärker, als selbst die unglaubliche
Schlagkraft der Armee des Magiers. Und das der Stab, der sich nun in Deinem
Besitz befindet, eine entscheidende Rolle im Kampf um diese Welt spielen würde.
Vereint mit der Macht des dunklen Herrschers könnte er die Welt zerstören. In
der Hand des Heilenden, wie er ihn nannte, würde er die dunkle Macht in ihre
Schranken verweisen und schließlich den Frieden in dieser Welt wieder sichern."'