\section{Vampyra}
Nach dem Frühstück kommt wieder einer der Zwerge mit seinem täglichen Bericht.
Also wieder eine langweilige halbe Stunde zu überstehen. Doch
überraschenderweise kommt er sofort zum Punkt. "`Wir werden verfolgt, \Hendrik.
Unsere Späher haben hinter uns vor zwei Nächten ein Wesen entdeckt, das ihnen
das Blut in den Adern gefrieren ließ. Ein Monster wie aus einer Gruselgeschichte
entstiegen. Doch dann am nächsten Morgen war es verschwunden, und so haben wir
Dich nicht weiter damit behelligt. Erst als wir es am nächsten Abend wieder
fanden, immernoch hinter uns, etwa im selben Abstand wie zuvor, wurden wir
misstrauisch. Dennoch verloren wir es tagsüber erneut aus den Augen.

Bis dahin hätte man das Alles noch als Zufall durchgehen lassen können, doch
letzte Nacht ist es wieder aufgetaucht, wieder hinter uns. Und es muss uns
erneut gefolgt sein, ohne aufzuschließen oder zurück zu fallen. Daher habe ich
mir eben sein Nachtlager zeigen lassen. Es war bereits verlassen, von dem
Monster keine Spur. Aber es besteht kein Zweifel, dass uns jemand folgt. Wir
können uns keinen Reim darauf machen. Wollte das Wesen uns einholen, sollte es
ihm ein Leichtes sein, da wir ja nicht besonders schnell reisen. Wollte es uns
unbemerkt verfolgen, so wäre auch das kein Problem, da wir überall ziemlich
auffallen. Selbst ein mittelmäßiger Spion hätte es nicht nötig, uns so dicht auf
den Fersen zu folgen, dass unsere Nachhut ihn entdecken könnte. Mal ehrlich,
selbst in einer Woche könnte man noch problemlos nachvollziehen, wo wir überall
waren! Wir werden das Ding jedenfalls weiter beobachten müssen, um einschätzen
zu können, ob von ihm eine Gefahr ausgeht."'

Die Art und Weise, wie er die Gefahr betont, dabei sein Gesicht verzieht, sagt
mir, dass er, statt lange zu beobachten, lieber kurzen Prozess machen würde.
"`Ich würde dieses \ldots\ Monster gerne mit eigenen Augen sehen, Eure Späher
sollen mir Bescheid geben, sobald sie es das nächste Mal entdecken. Aber
sicherheitshalber werden wir heute eine andere Richtung einschlagen. Bereitet
alle darauf vor, dass wir einen kleinen Umweg machen werden!"' Der Zwerg
verneigt sich und tritt dann den Rückzug an.

Ich hatte von den Generälen wenigstens etwas Widerstand erwartet. Irgendwelche
Argumente über das Kräfteschonen oder so. Doch nichts. Vielleicht hat sich die
Story mit dem "`Monster"' schon herumgesprochen und sie halten unser Manöver für
einen Fluchtplan. Oder Angriffsplan, je nach Gemüt. Jedenfalls packen alle ihre
Sachen zusammen und wir brechen in Richtung der fernen Berge auf, die schon die
letzten Tage den Horizont zu unserer Rechten zierten. Ein riesiges Gebirge, was
sich wohl in dieser Welt darin verbirgt?

Die Gegend hier, abseits der Hauptstraße ist verlassen. Nur wenige Höfe liegen
auf unserem Weg. Allesamt unbewohnt. Die Äcker liegen brach. Auch die natürliche
Vegetation nimmt mit jedem Kilometer ab, den wir uns auf die Berge zubewegen.
Das letzte Wäldchen sehen wir kurz vor der kurzen Mittagsrast, abends schlagen
wir unser Lager inmitten einer Steppe aus kurzem hartem gelblich-grünem Gras
auf, die sich über langgezogene flache Hügel ausbreitet so weit das Auge reicht.
Unglaublich militärisch sieht es aus, wie die Zelte sich ringförmig um
verschiedene Hügelkuppen sammeln, um auch das letzte bißchen Vorteil aus den
geographischen Gegebenheiten zu ziehen. Als wenn uns hier jemand plötzlich
angreifen würde.

Kurz vor Sonnenuntergang sehe ich den Zwerg von heute morgen den Hügel zu meinem
Zelt heraufeilen. Nach einem kurzen Gruß beginnt er fast hastig -- ungewöhnlich
für ihn -- zu berichten. "`Wir haben es wiedergefunden. Erst dachten wir, es
wäre uns nicht gefolgt, wir konnten kein Lager ausfindig machen. Doch dann fiel
einem der Späher auf, dass in einem der verlassenen Höfe, an denen wir heute
vorbeigekommen sind, Licht brennt. Auch wenn sich niemand mehr traut, nah genug
heran zu gehen, um diesen Verdacht zu bestätigen, bin ich doch sicher, dass
unser Verfolger heute dort übernachtet."' Ich ziehe meinen Mantel an, greife
meinen Stab. Er führt mich zum Zelt der Späher, wo bereits ein kleiner Trupp auf
uns wartet, dann zieht er sich zurück. Wortlos ist die Begrüßung, dann ziehen
sie los. Fast lautlos. Ohne eine Spur im Gras zu hinterlassen. Meine eigenen
Schritte klingen wie lautes Stampfen dagegen. Und schnell sind sie. Ich kann
ihnen kaum folgen. Nach kurzer Zeit kommt zu meinem Stampfen auch noch ein
lautes Schnaufen dazu. Ich hätte vielleicht ein Pferd nehmen sollen. Plötzlich
höre ich Pferdehufe hinter mir herandonnern. Kann da jemand Gedanken lesen?

Ich drehe mich um, um zu sehen, wer uns denn da so eilig folgt. Dem Aussehen
nach ein weiterer Späher. Pferd und Reiter gleichermaßen außer Atem kommt er
direkt vor uns zum Stehen. Springt ab und kniet vor uns nieder. Mein Trupp, dem
ich eben noch hinterher gehechelt bin, hat nun einen Kreis um ihren Anführer,
den Späher und mich gebildet. So reglos, wie sie alle nun stehen, fällt es mir
schwer, sie mit meinen Augen zu erfassen. Ihre Kleidung lässt sie geradezu in
der Umgebung verschwinden. Und dabei stehen sie nur wenige Schritte von mir
entfernt. Ich konzentriere mich auf die Augen des vor mir knieenden Spähers und
nicke ihm zu. "`Herr, ich gehöre zum Vorauskommando. Heute vormittag fanden wir
zwischen uns und den Bergen die Reste eines Lagers, wo vor etwa zwei bis drei
Tagen eine größeren Gruppe, vielleicht so dreißig Mann, genächtigt haben. Ihre
Route verläuft etwa parallel zu unserer bisherigen, doch sind unsere
Flankenspäher nie so weit fort gewesen, um sie zu entdecken. Einer von uns ist
ihnen gefolgt, doch sie sind uns zu weit voraus. Wir werden erst in ein paar
Tagen erfahren, was er herausgefunden hat. Ich selbst gehörte zu einem kleinen
Kommando, dass ihre Spuren den ganzen Tag zurückverfolgt hat. Ich bin so schnell
ich konnte zurückgekehrt. Man sagte mir, Ihr wärt bereits aufgebrochen, also
folgte ich Euch. Ihr müsst unbedingt hören, was wir erfahren haben."' Er holt
tief Luft. "`Wir stießen auf ein winziges Dorf, vielleicht zwanzig Einwohner.
Dort geht die Angst um. Angst vor gruseligen Monstern. Vampire nennen sie sie.
Es gibt einen Zeugen, der eines dieser Monster gesehen haben will und die
Beschreibung stimmt ziemlich gut mit dem überein, was unsere Kameraden gesehen
haben."' Das kann kein Zufall sein. "`Ich danke Dir. Bring Dein Pferd zurück ins
Lager. Ihr habt Euch ein wenig Erholung verdient."' Ein einzelner Verfolger
begleitet von einer kleinen Armee?

Ein paar stumme Handzeichen des Anführers neben mir und zwei unserer Begleiter
setzen sich lautlos und schnell wie der Wind in Bewegung. Keine Eskorte für
unseren Reiter. Jedenfalls laufen sie nicht zurück zum Lager. Auch nicht voraus
zu unserem Ziel. Sondern schräg nach rechts von unserer bisherigen Marschroute
weg. Was haben sie vor? Doch mir bleibt keine Zeit, weiter darüber nachzudenken.
Während der Reiter auf sein Pferd springt und es dann zügig wieder zum Lager
zurück lenkt, sind die übrigen meiner Begleiter schon wieder in ihren
gleichmäßigen Laufschritt gefallen, dem ich so schwer folgen kann. Wenn ich doch
nur besser mit der Luftmagie wäre, dann könnte ich mir wenigstens etwas
Rückenwind verschaffen.

Eine halbe Ewigkeit später -- mit kurzen Unterbrechungen sind wir
schätzungsweise zwei bis drei Stunden im zügigien Tempo unterwegs gewesen --
sehen wir vor uns den verlassenen Hof. Jedenfalls sieht alles an diesem Hof aus,
als wäre er schon seit Jahren nicht mehr bewirtschaftet worden. Bis auf den
Feuerschein hinter einem der Fenster und den Rauch, der aus dem Schornstein
quillt. Wer immer hier nächtigt, scheint keinerlei Wert auf Geheimhaltung seiner
Anwesenheit zu legen. Vor mir lassen sich meine Begleiter ins Gras fallen. Aber
in dem fahlen Restlicht der längst untergegangenen Sonne müsste man schon sehr
gute Augen haben, um uns auf diese Entfernung noch zu entdecken. Auch wenn hier
keinerlei Deckung existiert. Und außerdem, wenn der, den wir zu besuchen
gedenken, sich so offen zeigt, sehe ich auch keinen Grund, mich selbst großartig
anzuschleichen. Nein, ich bin schließlich hergekommen, um mir unseren Verfolger
von nahem zu betrachten. Und wenn ich kann will ich mit ihm Reden. Albernes
Monstergeschwätz. Man sollte meinen, die Leute in dieser Welt wüssten es besser.

Ich mache einen Schritt auf mein Ziel zu, doch sofort stehen der Anführer und
einer der Späher vor mir und versperren mir den Weg. "`Zu gefährlich,"' flüstert
der Anführer, "`lasst uns vorausgehen und die Lage erkunden. Es könnte ein
Hinterhalt sein."' Da könnte er Recht haben. Aber trotzdem. Mir ist heute nicht
nach Verstecken und Abwarten zumute. Ich schüttele den Kopf. "`Bleibt hinter
mir, sichert die Gegend. Wenn Ihr eine Gefahr entdeckt, ruft mich. Wenn ich Eure
Hilfe brauche, werde ich mich schon bemerkbar machen."' Er holt Luft, um mir zu
wieder sprechen, doch ich komme ihm zuvor. Mit einem kleinen Feuerball, den ich
in meiner Hand aufleuchten und wieder verschwinden lasse. "`Denkt daran, dass
ich nicht ganz wehrlos bin!"' Zögerlich nickt er. Ein paar schnelle Gesten und
seine Kameraden verschwinden in der Dunkelheit. Nur kurz sehe ich ihn noch
zurückschauen, bevor er ihnen folgt.

Als ich das Gefühl habe, allein zu sein, mache ich mich wieder auf den Weg.
Zielstrebig, ohne zu zögern. Das letzte Licht schwindet. Und ein frischer Wind
jagt mir einen Schauer über den Rücken. Vielleicht ist ein klein wenig Licht
nicht verkehrt. Ich lasse wieder einen kleinen Feuerball vor mir entstehen,
schicke ihn aber soweit voraus, dass er nur den Weg, nicht aber mich beleuchtet.
Falls mich also doch jemand irgendwo versteckt erwarten sollte, weiß er, dass
mit mir nicht zu spaßen ist. Trotzdem haben auch Bogenschützen so kein leichtes
Ziel. Bogenschützen. Auch dagegen wäre ein wenig Talent in der Luftmagie nicht
verkehrt. Und dafür natürlich auch nicht. Wie auch immer. Schnell erreiche ich
den Hof, schneller als ich erwartet hätte. Meine Beine haben sich anscheinend
inzwischen an den schnellen Schritt der Späher gewöhnt.

Der Hof besteht aus einer handvoll flachen Ställen und Wirtschaftsgebäuden, die
lose rings um das zweistöckige Haupthaus mit tief heruntergezogenem Strohdach
verteilt sind. Es gibt keine Mauer oder Hecke, die ihn um schließt, nur einen
kleinen Entwässerungsgraben -- der allerdings trocken liegt --, an dessen
Rändern hier und da Bäume unterschiedlichsten Alters stehen. Die Häuser sind,
aus der Nähe betrachtet, in noch erbärmlicherem Zustand, als es von weitem den
Anschein machte. Die meisten Tür- und Fensteröffnungen klaffen tiefschwarz im
Vergleich zum Licht der Sterne und des Halbmondes, der gerade aufgegangen ist.
Daneben gibt es eine Reihe weiterer Löcher, wo sogar bereits das Mauerwerk den
Naturgewalten nachgegeben hat. Ein paar wenige Türen und Fensterläden hängen
schief in den Angeln und knarzen im Wind vor sich her. Die Dächer aller Gebäude,
abgesehen höchstens vom Haupthaus, sind es nicht wert, so genannt zu werden.
Große Löcher lassen Wind und Regen ungehindert hinein, wo nicht der ganze
Dachstuhl bereits in sich zusammengefallen ist. Und selbst das Haupthaus.
Dauerhaft darin wohnen möchte ich nicht. Jedenfalls habe ich große Zweifel, dass
man bei stärkerem Regen darin irgendwo ein trockenes Fleckchen findet. Das Stroh
auf dem Dach sieht schon ziemlich verrottet aus.

Aber hinter seinen Fenstern brennt Licht. Flackernd, aber stetig. Ein Kamin oder
etwas Ähnliches. Ich sehe mich nochmal um. All diese Verstecke hier sind
irgendwie doch unheimlich. Nicht, dass ich es je offen zugeben würde. Ein paar
Feuerbälle in der Nähe der Hauswände schaden sicher nicht. Auch wenn ich dadurch
nicht tiefer in die dunklen Löcher hineinsehen kann, blenden sie vielleicht
wenigstens mögliche Insassen. Mit raschen Bewegungen werfe ich mit meiner
rechten Hand kleine, helle Feuerbälle in die Wandöffnungen ringsum und lasse sie
dort solange bestehen, bis ich an ihnen vorbeigegangen bin. Wie inmitten einer
Eskorte aus Feuer schreite ich nun wieder etwas selbstsicherer auf das Haupthaus
zu. Zur Sicherheit lade ich aber den Stab mit soviel magischer Energie auf, wie
ich kann. Man weiß ja nie.

An der Tür des Haupthauses, die in erstaunlich gutem Zustand ist, verglichen mit
dem Rest des Hofes, ziehe ich meine Kapuze tief ins Gesicht, bevor ich mit
meinem Stab laut anklopfe. "`Kommt herein!"' ruft eine tiefe Stimme von drinnen.
Ich öffne die Tür und trete in das gut erwärmte Innere des Hauses. Erst jetzt
wird mir bewusst, wie kalt es draußen inzwischen geworden ist. "`Ich habe Euch
erwartet. Ihr habt mich lange warten lassen,"' höre ich die Stimme ruhig und
klar aus der Nähe des Feuers kommen. Da meine Feuerbälle hinter mir draußen
geblieben sind und es hier drinnen abgesehen vom eher fahlen Licht des
Kaminfeuers -- ich hatte also richtig getippt -- ziemlich dunkel ist, lasse ich
ein wenig der Energie des Stabes frei, um seinen Kopf zum Leuchten zu bringen.
Sein Licht fällt auf eine große, unförmige Figur, die auf einem viel zu klein
wirkenden Stuhl neben dem Kamin sitzt. "`Lasst Euer Licht an, wenn Ihr meint, es
zu benötigen, doch gebt die übrige Magie frei. Sie würde Euch ohnehin nichts
nützen."' Kann dieses Wesen etwa Magie spüren, bevor sie ihre Wirkung entfaltet?
Oder war das nur gut geraten? Ich lasse das Licht erlöschen. "`So leicht lasse
ich mich nicht täuschen, Herr Hendrik."' Nun, auch das könnte geraten sein.
"`Wenn Ihr einen Beweis wollt, dass ich die Wahrheit sage, so probiert es doch
aus. Lasst Euren stärksten magischen Trick auf mich los, und dann sehen wir, ob
ich recht behalte oder nicht."' Trick, soso. Will er mich provozieren? Besser,
ich gehe nicht weiter darauf ein. "`Guten Abend, der Herr. Nachdem Ihr meinen
Namen bereits zu kennen scheint, hättet Ihr vielleicht die Ehre, Euch
vorzustellen, damit auch ich weiß, mit wem ich das Vergnügen habe?"' Die Magie
lasse ich demonstrativ nicht los.

"`Man hat mir schon viele Namen gegeben. Die freundlicheren davon waren
\emph{Vampir} oder \emph{Monster}. Meistens jedoch laufen alle schreiend weg,
sobald sie mich erblicken. Doch der Name, auf den mich meine Mutter taufte, war
\Daniel. Ich denke, Ihr könnt mich Daniel nennen, da Ihr so nett gefragt habt,
Herr \Hendrik"'. Und während er spricht, steht er von seinem Platz am Feuer auf
und entfaltet sich zu seiner vollen Größe. Seine Schultern sind gut doppelt so
breit wie meine und tragen zwei Arme, die mit all ihren Muskeln dick genug sind,
um als Beine eines kleinen Elefanten durchzugehen. Im Verhältnis zu seinem
wuchtigen Brustkorb und den monströsen Armen wirken seine Beine und seine Hüfte
viel zu klein. Es scheint fast ein Wunder, dass er sich überhaupt aufrecht
halten kann. Er ist mindestens einen Kopf größer als ich und füllt so den Raum
bis kurz unter die Decke aus. Und wenn mich nicht alles täuscht -- obwohl ich es
bei dem schummrigen Licht nicht wirklich erkennen kann -- ist seine Haut
dunkelbraun. Tief dunkelbraun. Doch das ist nicht das ungewöhnlichste. Seine
Augen sind die einer Katze, doch erst gemeinsam mit dem fratzenartigen, spitz
zum Kinn zulaufenden Gesicht aus dessen Mund zwei Paar lange gebogene Eckzähne
herausragen und den Fingern und Zehen -- große Klauen mit langen Nägeln -- wird
mir klar, was den Leuten so einen Schrecken beim Anblick dieses Wesens einjagt.
Und die zottelig-ledrigen Flügel -- jedenfalls denke ich, dass das Flügel sind
--, die von äußerst eckigen Knochen herabbaumelnd aus seinen Schultern
entspringen, tragen sicher nicht zur Verbesserung des Eindrucks bei. Einzig
seine Stimme scheint so gar nicht zu diesem dämonischen Äußeren zu passen. Doch
bezweifele ich, dass mehr als eine Handvoll Menschen je lang genug in seiner
Nähe ausgehalten haben, um seine Stimme zu hören.

"`Ihr habt eine merkwürdige Art, um ein Treffen zu bitten, Herr \Daniel."' Ich
lasse die Kapuze meines Mantels auf meine Schultern fallen und blicke ihm direkt
und ernst ins Gesicht. "`Verzeiht, aber Ihr müsst verstehen, Herr \Hendrik.
Jemand wie ich wäre wohl kaum einfach so zu Euch vorgelassen worden. Ich habe
die Angst in den Augen Eurer Späher gesehen. Wäre ich einfach so in Eurem Lager
aufgetaucht, hätte ich es wohl nicht wieder lebend verlassen. Geschweige denn,
dass ich zu Euch vorgelassen worden wäre."' Da hat er wohl recht. "`Doch das
erklärt noch nicht, warum Ihr gleich in Begleitung eines kleinen Heeres hier
erscheint. Was ist es, das Ihr von mir wollt?"' Er setzt sich und auch ich nehme
mir einen Stuhl. Ein klein wenig Magie lässt das Feuer etwas heller und wärmer
im Kamin brennen. Dann beginnt er zu erzählen.

"`Die Gruppe, die mich begleitet ist kein Heer. Auch wenn es Euch vielleicht so
scheinen mag. Es sind die wenigen, die mir und meinen Ideen folgen. Eurem
Gesichtsausdruck nach, wisst Ihr nicht viel über unsere Art."' Ich schüttele den
Kopf. "`Ein Fluch liegt auf uns, darin sind wir uns alle einig. Doch welcher Art
der Fluch ist und wie der Weg zur Erlösung aussieht, darüber gibt es unzählige
Ideen. Einige glaubwürdiger als andere, doch jede findet ihre Anhänger. Und
einen, der sie predigt. Manchmal auch mehrere, die sich dann wieder in der Art
unterscheiden, wie sie ihren Glauben praktizieren. Niemand weiß, wieviele
unterschiedliche Interpretationen der Schriften es inzwischen gibt. Manche
verschwinden von heute auf morgen, aber es entstehen ständig neue, sodass es
unmöglich ist, sie in ihrer ganzen Vielfalt zu erfassen."'

"`Entschuldigt, wenn ich Euch unterbreche, Herr \Daniel. Welcher Art ist dieser
Fluch, von dem Ihr sprecht?"' frage ich ihn. Er zögert. "`Das Wesen der Vampyra
ist, nunja, zwiespältig. Bei Tag sind wir ganz normale Menschen wie Ihr, und bei
Nacht \ldots\ nun, Ihr seht ja selbst. Zugegeben, das Ganze ist noch um Einiges
komplizierter, doch ich denke, es reicht für Euch, zu wissen, dass wir uns bei
Sonnenaufgang in einen Menschen verwandeln und bei Sonnenuntergang in das, was
wir den Nachtwandler nennen. Wir schlafen nie. Oder jeweils die Hälfte unseres
Lebens. Jenachdem, wem man glaubt."' Er macht eine Pause, so als ob ihm
entfallen wäre, wovon er eigentlich gesprochen hätte.

"`Ich bin gekommen, um Euch um Hilfe zu bitten. Meine Familie, so wie auch die
Familien derer, die mir folgen, wurden von einer sehr düsteren Sekte entführt.
Ihre Anhänger glauben, sie wären allen anderen Wesen dieser Welt überlegen. Und
somit auch ihr Glaube. Wer ihm nicht zu folgen bereit ist, wird versklavt.
Menschen, die ihnen in die Quere geraten, werden in brutalen Ritualen
\emph{geopfert}, wie sie es nennen. Wir wissen nicht viel über sie, trotz ihrer
stetig wachsenden Anhängerschar. Doch das wenige, was man so hört, lässt
Grausames erahnen. Und vor sechsundzwanzig Tagen und Nächten kamen ihre Schergen
in unser Dorf. Die meisten von uns glauben an Erlösung durch ein gewaltfreies
Leben. Einige gehen sogar soweit, dass sie selbst die Jagd gänzlich ablehnen und
sich ausschließlich von Früchten ernähren. Wir waren gegen ihre Waffen machtlos.
Sie entführten unsere Frauen und Kinder. Und stellten uns ein Ultimatum. Zwei
Monate hätten wir, bevor aus unseren Familien Sklaven würden. Um sie zu
bewahren, müssten wir \emph{nur} zu ihrem Glauben wechseln. Ein paar von uns
zögerten nicht lange und folgten ihnen. Und mit der Zeit gingen immer mehr. Wir
sind der klägliche Rest, der seinen Glauben nicht aufgeben will. Allerdings
wussten wir uns auch nicht zu helfen. Wie sollten wir unsere Familien befreien,
ohne Gewalt anzuwenden? Sie in der Hand dieser \ldots"' Er fletscht die Zähne
und lässt ein tiefes Grollen aus seiner Kehle vernehmen. Dann schüttelt er den
Kopf.

"`Warum ausgerechnet zwei Monate?"', frage ich. "`Oh, dann ist wieder
Tag-und-Nacht-Gleiche, traditionell ein wichtiger spritueller Tag für unser
Volk, wie Ihr Euch vielleicht denken könnt. Seither, jedenfalls, irren wir nach
Hilfe suchend durch die Welt. Und da hörten wir von Euch. Wir folgten Eurer Spur
und schließlich stießen wir auf Euer Heer. Den Beschreibungen nach hatten wir es
allerdings für deutlich größer gehalten. Doch wir sind nicht gekommen, um
jemanden zu suchen, der an unserer Stelle Gewalt anwendet. Daher ist die Größe
Eures Heeres unerheblich."' Von irgendwo aus dem Schatten neben sich holt er
einen Becher und trinkt daraus einen Schluck. "`Doch neben dem großen
Heerführer, der Ihr Eurem Ruf nach seid, müsst Ihr auch ein Meister der
Verhandlung sein. Bei so vielen verschiedenen Völkern in Eurem Heer!"' Wenn er
wüsste. "`Ich soll also jener Sekte einen Besuch abstatten und allein Kraft
meines genialen Verhandlungsgeschicks Eure Freunde und Familien aus den Händen
einer blutrünstigen Sekte holen? Verzeiht mir, wenn ich vielleicht etwas direkt
bin, aber das scheint mir schlichtweg unmöglich. Mal abgesehen davon: wer
garantiert mir, dass Eure Geschichte die Wahrheit ist? Es könnte, soweit ich das
beurteilen kann, genauso gut auch sein, dass Eure Familien freiwillig den
Glauben gewechselt haben. Und wenn ich Pech habe, ist alles, was Ihr mir erzählt
habt, eine einzige große Lüge. Gemacht, um mich in eine Falle zu locken. Welche
Garantie könnt Ihr mir geben?"' Er sieht in die Flammen und nickt. "`Keine, Herr
\Hendrik. Keine."'

Er wirkt ehrlich auf mich. Doch es fällt mir schwer, ihm Vertrauen zu schenken.
Irgendetwas an ihm ruft in mir eine Abscheu hervor, wie ich sie schon lange
nicht mehr gespürt habe. Woran erinnert er mich nur? Ich habe noch nie mit
Seinesgleichen zu tun gehabt, dessen bin ich mir sicher. Und trotzdem. Da ist
irgendetwas. Irgendetwas, dass mir sagt, dass ich vorsichtig mit ihm sein muss.
"`Ich mache Euch einen Vorschlag, Herr \Daniel. Ich werde die Mission beenden,
auf der ich mich derzeit befinde. Euer Problem kann noch ein paar Tage warten.
In der Zwischenzeit werde ich versuchen, Eure Geschichte zu überprüfen. In der
Zwischenzeit könnt Ihr und Eure Freunde hier Unterschlupf finden."' Immerhin
sind sie hier weit genug weg von jeder Zivilisation, um sich und anderen nicht
zu schaden. "`In ein paar Tagen werde ich dann wieder hier vorbeikommen und Euch
meine Entscheidung mitteilen."' Er sieht mir fest in die Augen. "`Ihr wollt all
das in ein paar Tagen vollbringen?"' Ich nicke. Selbstverständlich. Als wenn ich
Zeit hätte, groß herumzutrödeln. "`Nun, so werden wir hier auf Euch warten."'
Ich stehe auf, verbeuge mich und wir reichen uns die Hand. Dann, ohne ein
weiteres Wort, verlasse ich sein Haus wieder.

Gedankenversunken mache ich mich auf den Rückweg. Was habe ich nur mit ihm? Es
ist nicht sein Aussehen. Die \Duranjar\ sind gruselig, \Daniel\ sieht nur
grotesk aus. Entstellt, bemitleidenswert vielleicht. Aber nicht wirklich
beängstigend. Wann nur habe ich diese Abscheu das letzte Mal gehabt? Doch mitten
in meine Gedanken platzen -- in ihrer lautlosen Art -- plötzlich meine
Begleiter. Ich sehe mich um. Der Hof liegt bereits ein gutes Stück hinter mir.
Und den ganzen Weg bin ich ohne den Schutz meiner Feuerbälle gegangen. Ich
könnte mich ohrfeigen. Was für ein Leichtsinn. Gut das Yasmin davon nichts weiß.
Sie würde mir wahrscheinlich ordentlich den Kopf waschen. Nicht nur für das
Umherlaufen ohne Schutz, sondern vermutlich für die ganze Aktion heute abend. Es
wird Zeit, ins Lager zurückzukehren. Die Nacht wird ohnehin kurz genug sein.