\part
\chapter{Wiedergeburt}
Es ist hell hier. Ich kenne diesen Ort. Aber warum bin ich hier? Nein, das ist nicht die richtige Frage. Warum erinnere ich mich an diesen Ort? Warum bin \emph{ich} hier? Niemand kommt ein zweites Mal hierher. Und noch etwas ist merkwürdig. Eigentlich sollte mein Mentor mich hier empfangen. Aber hier ist niemand. Wieso also hat niemand meine Ankunft erwartet? Ich atme tief durch. Niemand wird wiedergeboren als er selbst. Niemand erinnert sich an sein vorheriges Leben. Und niemals erfolgt eine Geburt unerwartet. Und doch bin ich hier. Allein. 

Allein. Eine Welle von Gefühlen überrollt mich. Er ist nicht hier, ich bin \emph{allein}. Wie es ihm wohl geht? Hat er überlebt? Wieviel Zeit ist seither vergangen? Lebt er überhaupt noch? Und wenn ja, erinnert er sich überhaupt noch an mich? Ich muss es wissen. Doch dafür muss ich hier raus. Und noch immer hat niemand meine Ankunft bemerkt. Sehr merkwürdig. \DieAlten\ sollten doch eigentlich längst die Veränderung im Gleichgewicht gespürt haben.

Plötzlich drängt sich eine weitere Präsenz in mein Bewusstsein. Schwach aber bestimmt. Ich sehe mich um. Doch hier ist niemand. Hier ist nichts. Ich bin in einem hellen, völlig weißen, konturlosen Raum. Keine Türen. Die erste Lektion, ich brauche keine Türen. Lang ist es her, doch ich erinnere mich langsam wieder. Nur dass ich damals so wenig wusste und so vieles einfach so akzeptierte. Keine Fragen, nur einfache, naive Akzeptanz der Dinge. Die Dinge waren so, wie sie waren, weil sie so waren. Naiv.

Diese Präsenz nagt in mir. Stimmt irgendwas mit mir nicht? Ich fühle in mich hinein. Meine Essenz fühlt sich an, wie immer. Oder jedenfalls genauso, wie bei meinem \...\ ich weiß kein vernünftiges Wort dafür. Verschwinden? Abgang? Er wird mich vermutlich für Tod gehalten haben, und zu jenem Zeitpunkt hätte ich ihm vermutlich auch Recht gegeben. Aber jetzt? Ich bin mir nicht mehr sicher, was wahr ist.

Ich bin schwanger. Ein irritierender Gedanke. Aber es ist die Wahrheit. Ich kann es fühlen. Da wächst ein Wesen in mir. Aber unser Volk \...\ niemand \...\ ach, egal. Die Dinge sind, wie sie sind. Für das Warum bleibt später noch Zeit. Genauso wie für das Wie. Doch dieses Wesen dort tief in mir, es ist keine des Lichts. Es ist ein Mädchen, dessen bin ich mir absolut sicher, doch ihre Essenz ist so völlig anders, als meine eigene. Obwohl ein Teil davon auch Licht zu sein scheint. Mein Licht, aber das ist wohl auch zu erwarten bei meiner Tochter. 

Eine weitere Welle der Gefühle überrollt mich. Es ist auch seine Tochter. Ich vermisse ihn. Meine Beine geben unter mir nach und ich breche weinend zusammen. Ich vermisse ihn. Und plötzlich stehen \DieAlten\ um mich herum, jedenfalls vier von ihnen und sehen mich mit einer Mischung aus Irritation, Neugier und Vorwurf an. Und diese Blicke sind alles andere als angenehm. Denn sie stellen stumm dieselben Fragen, die ich auch mir selbst nicht beantworten konnte. "`Ich weiß es nicht,"' flüstere ich schluchzend. Ich weiß es doch selbst nicht.

Doch damit geben sie sich nicht zufrieden. Natürlich nicht. Sie geben sich nie mit einer Antwort zufrieden. Das ist ihr Wesen. Und ich habe noch nicht mal eine Antwort für sie. Sie sind geradezu ungehalten darüber. Stumm, doch ihre Laune ist unverkennbar. Nacheinander treten sie an mich heran, um mich zu untersuchen. Ich lasse es zu, doch instinktiv, ohne zu wissen, was ich da genau tue, verstecke ich meine Tochter vor ihnen. Sie gehört mir. Mir allein. Sie geht sie nichts an. Mir allein und ihm. Fast hätte die neue Flut der Gefühle die Barriere um mein Kind zerbrochen, doch sie selbst stützt mich, gibt mir die Kraft, ihr Versteck aufrecht zu halten.

Aber nichts Ungewöhnliches zu finden, ist den Vieren natürlich auch nicht recht. Ein fünfter kommt herein und so stumm wie die anderen holt er die Kette hervor. Nein, alles, nur nicht das. Nie wieder! Doch ich kann nicht weg. irgendwas hält mich davon ab, mich zu verwandeln und von hier zu verschwinden. Es ist meine Tochter. Nein, eigentlich ist es mein Körper, der sich dagegen wehrt, offenbar, um sie zu schützen. Im nächsten Augenblick ist es auch schon zu spät und die Schellen schließen sich um meine Hand- und Fußgelenke. Ich bin gefangen, kann mich nicht mehr wehren. Diese Ketten sind dafür gemacht, Das Licht in mir zu binden. Sie verhindern so erschreckend effektiv, dass ich meine magischen Fähigkeiten, die ja schließlich unser Wesen ausmachen, einsetze. Jedenfalls außerhalb meines Körpers, denn erleichtert stelle ich fest, dass mein kleines Geheimnis immernoch gut geschützt ist.

Widerwillig, aber mich fürs Erste in mein Schicksal ergebend, erhebe ich mich und folge den fünf. Mangels eigener magischer Möglichkeiten öffnen sie mir einen Ausgang aus dem \RaumDesErwachens, doch kaum bin ich durch die Öffnung hindurch, entfährt mir ein Schrei. Der Raum, den ich nun betreten habe, erinnert mich zu sehr an meine Zeit in \Moswara. Wieder überrollen mich meine Erinnerungen an \Hendrik, und mit ihnen kehren auch meine Sorgen und meine Sehnsucht nach ihm zurück, die ich im Moment des Schreckens kurz verdrängt hatte. Doch dieses Mal zwinge ich mich, erhobenen Hauptes vorwärts zu gehen. Ihm zuliebe. Und unserer Tochter,

Unaufgefordert lege ich mich auf den großen Steinaltar in der MItte des Raumes, an dem sofort meine Ketten befestigt werden. Diese dünnen, unscheinbaren goldenen Ketten. Für einen Menschen ein leichtes, sie zu zerreißen, für unser Volk ein höllisches Folterinstrument. Und so selbstverständlich, wie \DieAlten\ damit hantieren, würde es mich nicht wundern, wenn sie selbst es einst erfunden hätten. Der kalte Stein an meinem Rücken macht mir zwei Dinge bewusst. Erstens bin ich so gut wie unbekleidet -- erstaunlich, dass ich überhaupt mit Kleidung wiedererwacht bin, aber andererseits ist das nur ein weiterer Punkt auf der langen Liste der Merkwürdigkeiten, die dazu geführt haben, dass ich hier liege. Viel interessanter als das ist aber, dass ich überhaupt den Stein als \emph{kalt} empfinde. Ich kann mich nicht erinnern, jemals von einem Lichtkrieger gehört zu haben, der friert. Oder schwitzt. Oder überhaupt ein Temperaturempfinden besitzt. Hängt das mit meiner Schwangerschaft zusammen oder hat sich mein Körper auch in anderer Weise verändert?

Das mein Begrüßungskommittee mich jetzt verlässt und mit dem Herrn der Ketten allein zurücklässt, macht mich nicht nur ein wenig nervös. Zurecht, denn seine Untersuchung meines Körpers und meiner Essenz ist deutlich intensiver und invasiver als die seiner Kollegen. Er findet den Schild, gleitet an ihm ab, doch er stutzt und beginnt, ihn neugierig zu untersuchen. Doch meine Willenskraft, unterstützt durch den Selbstschutz meiner Tochter, hält erfolgreich dagegen. Auch wenn ich nicht glaube, dass er sich damit zufrieden geben wird. Ein wenig enttäuscht wendet er sich daraufhin meinem physichen Körper zu. Er pikst und tastet jeden Millimeter ab, entfernt dazu mit einer einzigen Berührung -- die Ketten verhindern ja schließlich jede Gegenwehr von mir -- den spärlichen Rest meiner Kleidung, auch sämtliche Körperöffnungen werden von ihm eingehend untersucht. Jedoch scheint ihn mehr meine Reaktion auf seine Aktivitäten zu interessieren, als das eigentliche Untersuchungsergebnis. Denn die ganze Zeit sieht er mir starr ins Gesicht. Und schließlich beginnt mein Widerstand zu bröckeln. Ich will einfach nur, dass er aufhört. Denn so langsam scheint er die für mich unangenehmsten Stellen zu finden und immer wieder zu bearbeiten. Was für ein Sadist. Ich hasse ihn. Und ich kann mich nicht wehren. Und als ich schließlich nicht mehr anders kann, als in Tränen auszubrechen, lächelt er und wendet seine Aufmerksamkeit von meinem Körper ab und dem nur noch schwachen Schild um meinen Schatz wieder zu.

Ich kann nicht mehr und bin bereit, ihm einfach alles zu geben, was er will. Doch stattdessen geschieht etwas sonderbares. Wunderbares. Der Schild bricht zusammen, löst sich auf und stattdessen werde ich von einer Essenz überflutet, die so stark und voller Liebe ist, dass plötzlich alle Schmerzen und Qualen und sogar die Kälte des harten Steins unter mir vergessen sind. Es ist ein Teil der Essenz meiner Tochter, und plötzlich können mich, können uns die Fesseln nicht mehr halten, denn wir sind kein Lichtkrieger mehr, es gibt nichts mehr, was sie binden könnten. Tief in meinem Inneren spüre ich noch immer meinen Hass und möchte mich am liebsten an meinem Peiniger rächen. Doch die Zerbrechlichkeit dieses Lebens, dass uns gerade zu retten versucht, überdeckt alles. Und so verwandeln wir uns in unsere Urform, tatsächlich lässt mein Körper das jetzt doch zu, und in Erinnerung an den hübschen Trick der Feen teleportiere ich uns gemeinsam dorthin, wo ich ebendiese zuletzt gesehen habe - in der Hoffnung, dass wenigstens ihre Wälder und deren Schutz noch immer existieren.