\section{Portal der Portale}
Ich zucke zusammen. Waren das eben Schüsse? Ich kenne jedenfalls nichts, was
solche Geräusche verursachen würde außer Schusswaffen. Aber ich dachte, es gibt
in dieser Welt keine Schusswaffen? Irritiert schaue ich mich um. Da! Schon
wieder! Im Augenwinkel sehe ich, wie \Theresa\ von zwei, drei Kugeln getroffen
wird. Merkwürdig. Sie erstarrt und sackt dann in sich zusammen.

Mein Unterbewusstsein hat bereits die Schildkugel um mich herum gebildet.
Hoffentlich ist sie stark genug, um auch diese Kugeln aufzuhalten. Die Feen sind
ausgeschwärmt, wild schwirren sie umher auf der Suche nach dem unsichtbaren
Feind. Zwei weitere Schüssen fallen, eine Fee fällt zu Boden. \Yasmin, die sich
inzwischen schützend über \Theresa\ gestellt hat, weicht einer weiteren Kugel
aus. Wenigstens wissen wir jetzt, wo sich der Schütze befindet.

Also grabe ich meine Füße in den Boden, versuche die Felsen zu fühlen, wie ich
es gelernt habe. Und mit einer gewaltigen Willensanstrengung presse ich einen
Schutzwall aus der Erde, der die Schusslinie unterbrechen soll. Autsch, eine
weitere Kugel, doch sie schlägt in den Erdwall ein. Ich hätte nicht gedacht,
dass diese magische Verbindung mit der Erde so \ldots\ intensiv ist. Schnell
unterbreche ich die Verbindung wieder, schließlich habe ich wenig Lust,
herauszufinden, wie intensiv sie noch werden kann!

Mir kurz dankbar zunickend beugt sich \Yasmin\ zu \Theresa\ herunter und ich
lese die am Boden liegende Fee auf, während die Anderen nun wieder engere Kreise
um mich ziehen. Auf ein simples Kopfnicken von mir hin löst sich \Noirana\ aus
der Gruppe und fliegt hinüber zu den zwei \Lichtkriegerinnen, um herauszufinden,
was mit ihnen geschehen ist. Um die Fee am Boden, es ist \Elysa, kümmere ich
mich. Sie lebt, kann sich aber so gut wie überhaupt nicht mehr bewegen, da ihre
Rüstung von einer ziemlich großen Gewehrkugel völlig verformt ist. Die Kugel hat
leider auch den Mechanismus beschädigt, mit dem sich die Rüstung öffnen lässt,
und so bleibt mir nichts anderes übrig, als mich zu vergewissern, dass sie genug
Luft kriegt -- was sie mir auf meine Frage hin mit leiser Stimme bestätigt --,
und kurz zu tasten, ob sie irgendwelche schweren Verletzungen davongetragen hat.
Doch trotz der tiefen Beule, die die Kugel in den Brustpanzer gedrückt hat, kann
ich außer einer gebrochenen Rippe keine schwerere Verletzung feststellen. Also
lasse ich sie in eine meiner Manteltaschen gleiten und folge, eingehüllt in die
beiden Schutzkugeln -- mein eigener Schild und der lebende Schild, den die Feen
bilden -- \Noirana .

Doch noch bevor ich nah genug an die beiden \Lichtkriegerinnen\ heran komme, um
irgendwas erkennen zu können, ist die Luft um uns herum plötzlich erfüllt von
dumpfen Schlägen, gefolgt von Einschlägen ringsum, die den Boden erschüttern und
jede Menge Dreck und kleine Steine durch die Gegend spritzen lassen. Aber wir
lassen uns kein zweites Mal überraschen, und so gibt es bei der ersten Salve
keine neuen Verletzten. Schnell sehe ich mich nach einem Fluchtweg um, aber die
Kanonenschüsse -- oder was immer das war -- kamen aus der dem ersten Schützen
entgegen gesetzten Richtung. Es ist also anzunehmen, dass wir umzingelt sind.
Und mit einer verletzten \Lichtkriegerin\ stehen unsere Chancen im Kampf eher
schlecht. Zumal gegen einen Gegner, der offensichtlich über Waffen verfügt, die
sogar \Lichtkrieger\ verwunden, wenn nicht gar töten können.

Bleibt also nur eins, was ich tun kann: erstmal Zeit gewinnen. Neben den beiden
\Lichtkriegerinnen\ nehme ich wieder Haltung ein. Zunächst muss ich meinen
Schild erweitern, bis es unsere kleine Gruppe komplett umschließt. Dann ziehe
ich aus der Tiefe -- und ich muss sehr tief danach "`graben"' -- Felsen an die
Oberfläche, lasse sie eine Kuppel bilden, die durch meinen Schild gestützt wird.
Ein bißchen Aushärten mit Feuer schadet sicher nicht. Und wenn ich es mir recht
überlege, wäre vielleicht noch eine dämmende Schicht außen auf dem Fels auch
nicht schlecht -- einmal in Fahrt geht das alles erstaunlich leicht von der
Hand.

\Yasmin s Hand auf meiner Schulter reißt mich aus der Konzentration. "`Lass gut
sein, wir können ohnehin nicht lange in dieser Höhle bleiben. Uns wird früher
oder später die Luft ausgehen und \Theresa\ braucht dringend Hilfe."' Stark
gedämpft sind draußen immernoch die Einschläge zu hören -- und auch die
Erschütterungen sind hier drinnen kein Stück weniger zu spüren.

Ich komme nicht einmal dazu, darüber nachzudenken, wie ich uns hier drinnen mehr
Zeit verschaffen könnte, geschweige denn, wie wir \Theresa\ helfen könnten, als
diese plötzlich vor meinen Augen zu verschwinden scheint. Schnell bewege ich
mich auf sie zu, um nach ihr zu greifen, doch da stabilisiert sie sich plötzlich
wieder. Habe ich mir das gerade eingebildet? Nein, denn jetzt fühlt es sich an,
als würden die anderen, \Yasmin\ und die Feen verschwinden. Wild um mich
blickend stelle ich fest, dass auch sie sich wieder stabilisieren, bei mir
bleiben, doch nun löst sich unsere Umgebung auf, erst wird es schwarz um uns und
gleich darauf grell weiß. Was zum \ldots ?

Nach wenigen Augenblicken gewöhnen sich meine Augen an die neue Umgebung. Wenn
man sie denn Umgebung nennen will. Denn eigentlich befinden wir uns in einem
riesigen, weißen, konturlosen Nichts. Obwohl wir auf einem Boden stehen, kann
ich ihn nicht sehen. Keine Schatten. Gruselig. Keine Wände. Links, rechts, oben,
unten -- überall dasselbe: nur weißes Nichts. Wenigstens ist es bei weitem nicht
so grell, wie es im Vergleich zu dem schwarzen Nichts am Anfang schien. Es
blendet nicht, ich kann mich ohne Probleme umsehen, auch wenn es nicht viel zu
sehen gibt. Nur \Yasmin, die sich, über \Theresa\ gebeugt, kopfschüttelnd
umsieht und "`wie hat sie diesen Ort gefunden"' murmelt und die Feen, die aus
unerfindlichen Gründen auf dem Boden herumkriechen.

Es ist totenstill, so still, dass mir plötzlich bewusst wird, dass ich jeden
Atemzug der anderen hören kann. Auch \Yasmin s Murmeln war ungewöhnlich laut,
wenn ich so darüber nachdenke. "`Wo sind wir hier?"' spreche ich die Frage laut
aus, die mir in eben diesem Moment durch den Kopf schießt. \Yasmin\ sieht mich
an. "`Wir sind in \emph{dem} Portal,"' sagt sie. Was immer mir das sagen soll.
Und so reagiere ich mit einem fragenden Blick und Kopfschütteln auf ihre
Erklärung. Sie seufzt.  "`Es ist das Portal der Portale. Das Portal \emph{aller}
Portale. Von diesem Portal aus kann man jedes Portal, ja sogar jede Tür und
jedes Tor erreichen, heißt es. -- Auch wenn ich das immer nur für Legenden
gehalten habe,"' fügt sie murmelnd hinzu.

Sie starrt den Horizont an. Oder besser gesagt, dorthin, wo der Horizont sein
sollte. Und ich folge ihrem Blick. Erneut blinzele ich irritiert. Da ist
tatsächlich eine hauchdünne Linie, die uns umschließt. Sie ist so dünn, dass man
sie beim flüchtigen Hinsehen auf jeden Fall übersieht. Keine Ahnung, wie weit
sie weg ist. Ist sie auf die Wände um uns herum gemalt? Oder ist das tatsächlich
der Horizont? Und noch während ich versuche, herauszufinden, was \Yasmin\ an
dieser Linie so interessant findet, sehe ich, dass ein Punkt aus der Linie
größer wird. Schnell größer wird. Es ist ein Tor, das auf uns zufliegt. Oder auf
das wir zufliegen, wer kann das hier schon genau sagen? Was sich allerdings
hinter dem Tor befindet, vermag ich nicht zu sagen. Nur bunt wabernde Farben
sind dort zu sehen.

"`Dorthin könnt ihr uns nicht folgen. Versucht es nicht, es wäre Euer Tod."' Als
wenn ich ihr da widersprechen würde. Doch sie wartet nicht auf eine Antwort.
"`Sucht Euch einen sicheren Ort, wir werden Euch finden. Alles, was Du tun
musst, ist, Dich auf Dein Ziel zu konzentrieren!"' und damit berührt sie
\Theresa, ihre beiden Körper lösen sich zu wabernden Lichtgestalten auf und
verschwinden durch das Tor. Werden von dem Tor aufgesogen, woraufhin es sich
wieder mit erschreckender Geschwindigkeit von uns entfernt. Wo eben noch
\Theresa\ gelegen hat, bleibt nur ein merkwürdiges schwach rosa leuchtendes
Symbol auf dem Boden zurück, das irgendwie chinesisch oder japanisch aussieht.

"`\Hendrik ."' Die Feen! Fast hätte ich sie vergessen. Ich kniee mich hin. "`Was
ist mit Euch?"' Dicht zusammengedrängt sitzen sie dort vor mir. Einige sehen
mich an, die anderen liegen zusammengerollt auf dem Boden. "`Dieser Ort ist
unheimlich. Wir können hier nicht fliegen. Und \ldots "' \Noirana\ übergibt
sich. Erst jetzt sehe ich, dass die Rüstungen und der Boden rings um die Feen
ziemlich übel aussehen, als hätten sie sich alle mehr als nur einmal übergeben.
So schnell ich kann, sammele ich die Feen auf und stecke sie in meine
Manteltaschen. Zuletzt nehme ich \Noirana\ in die Hand. "`Dann lass uns hier
schnell verschwinden. Irgendwelche Vorschläge, wohin?"' Sie zuckt mit den
Schultern. "`Irgendein Wald."' Sogleich fliegen mehrere Tore von allen Seiten
auf uns zu. "`Wo unsere Magie stark ist."' Einige der Tore entfernen sich
wieder, während die anderen immer näher kommen. Möglichst weit weg von der
Artillerie, ohne Feinde. Wo wir ein wenig zur Ruhe kommen können. Ein einzelnes
Tor bleibt vor uns stehen.

\Noirana\ nickt, als ich sie fragend ansehe. Es ist ein alter Wald, der dort auf
uns wartet. Das Tor wächst und wächst, bis es schließlich mein gesamtes
Sichtfeld ausfüllt. Dann folgt ein leise schmatzendes Geräusch und plötzlich
kann ich wieder den Wind im Gesicht spüren. Den Wald, die Welt um mich herum
hören. Riechen! Fühlen.

Ich sehe mich um. Wir stehen am Rande der Überreste einer Ruine. Offenbar sind
wir durch den total mit Moos überwachsenen Torbogen hinter uns hierher gekommen.
Es ist jedenfalls das einzige, was in dieser Ruine noch irgendeine erkennbare
Form hat. Sonst kann man nur noch entfernt die Reste der Grundmauern und hier
und da ein paar halb verwitterte und zur Hälfte im Boden versunkene größere
Steine sehen, die wohl mal einst zu diesem Bauwerk gehörten. Was auch immer das
mal war, es muss ewig her sein, dass hier jemand gewohnt hat.

Die Feen erholen sich schnell, nach wenigen Minuten sind alle außer \Elysa\
wieder in der Luft. \Noirana\ sendet die meisten von ihnen aus, um die Umgebung
zu erkunden, sie selbst bleibt mit \Aduke\ und \Jioni\ zurück, um sich um
\Elysa\ zu kümmern. Ich helfe ihnen, die völlig deformierte Kugel aus der
Rüstung heraus zu lösen. Das hier ist keine Technologie aus dieser Welt, soviel
ist auf der Stelle klar. Diese Kugel wie auch das Gewehr, aus dem sie abgefeuert
wurde, müssen aus der anderen Welt stammen. Aus meiner Welt. Und trotzdem waren
diese Kugeln in der Lage, eine \Lichtkriegerin\ zu verletzen. Eine
\Lichtkriegerin ! Doch so sehr ich das Projektil auch hin und her drehe, es von
allen seiten betrachte, befühle, ich kann nichts magisches oder anderweitig
besonderes an ihm finden. Wenn man mal außer Acht lässt, dass es definitiv nicht
aus dieser Welt stammt. Na, vielleicht kann \Yasmin\ ja etwas damit anfangen,
also verstaue ich es sicher in meinem Mantel.

\Elysa s Panzer, lässt sich immernoch nicht öffnen, ganz gleich, wie sehr die
anderen Feen auch daran herum ziehen und drücken. Und man sieht ihr an, dass es
ihr immer schwerer fällt, nicht bei der kleinsten Berührung laut vor Schmerzen
zu schreien oder einfach in Ohnmacht zu fallen. Darum halte ich die drei davon
ab, weiter zu machen. Ganz vorsichtig beuge ich mich über sie, versuche so nah
wie möglich an sie heran zu kommen, um ihr nicht mit irgendeiner unbedachten
Bewegung noch weitere Schmerzen zuzufügen. "`Hör zu, \Elysa, ich kann Dich nicht
heilen, solange Du noch Deinen Panzer trägst. Darum werde ich jetzt erst mal
versuchen, Deinen Schmerz zu betäuben. Versuch bitte, wach zu bleiben. Und
spiele nicht unnötig die Heldin, wenn Dir irgendwas weh tut, sag es mir bitte,
okay? Ich will nicht, dass wir am Ende eine Wunde übersehen oder womöglich noch
mehr Schaden anrichten."' Sie nickt langsam, mit zusammen gebissenen Zähnen.

"`Gut. Jetzt kommt die schlechte Nachricht. Leider weiß ich nicht besonders viel
darüber, wie der Körper einer Fee funktioniert. Wenn ich ehrlich bin, weiß ich
über meinen eigenen Körper auch nicht besonders viel. Ich bin halt kein
Mediziner. Deswegen muss ich \ldots\ nunja \ldots\ Dich zuerst untersuchen, wenn
man so will. Um herauszufinden, wie das mit dem Schmerzempfinden in Deinem
Körper so funktioniert, damit ich einen Weg finde, um den Schmerz zu stoppen.
Und ich fürchte, dazu muss ich Dir ein klein wenig weh tun. Wenn Du es mir
erlaubst, natürlich nur."' Sie zögert, sieht \Noirana\ und die anderen an. Doch
die zucken nur ratlos mit den Schultern. Dann ein langer Blick in meine Augen.
Schließlich, die Luft scharf durch die Zähne einziehend , nickt sie erneut.

"`Ich gebe mir auch Mühe, so wenig Schmerzen wie möglich zu verursachen,
versprochen. Du musst mir aber helfen. Lass den Schmerz raus, schreie oder weine
oder mach Dich irgendwie anderweitig bemerkbar, damit ich merke, wann es zuviel
ist, ja? Ich will nicht, dass Du wegen mir ohnmächtig wirst!"' Sie leistet
keinen Widerstand, im Gegenteil, eine Träne rollt über ihre Wange. Also lege ich
vorsichtig einen Finger auf ihre Hand und versuche, mich in ihren Körper hinein
zu tasten, hinein zu fühlen, wie ich es einst bei \Yasmin\ gemacht habe -- wenn
auch damals eher unfreiwillig. Nach ein paar Fehlschlägen finde ich schließlich
ihr Nervensystem. Die Wunde leuchtet, pulsiert in grellem Licht vor meinen
geschlossenen Augen. Soweit nicht verwunderlich. Doch wo wandern die Impulse
hin? Vorsichtig kneife ich mit der anderen Hand ihren Fuß. Naja, richtiger wäre
es, zu sagen, ich quetsche ihren Fuß ein wenig, aber das klingt viel zu brutal.
Der Schmerzimpuls, wenn auch nur sehr schwach im Vergleich zu dem, was ihrer
Wunde gerade entströmt, schießt rasendschnell ihr Bein hinauf, quer durch den
Körper zu einer Region im hinteren Teil ihres Gehirns, woraufhin ihr ein leises
Stöhnen entweicht.

Dieselbe Region und das gleiche Stöhnen auch auf leichten Druck auf die Hand
hin. "`Okay, ich glaube ich hab es jetzt, nur noch ein letzter Versuch. Schließ
die Augen."' Und sofort, um sie zu überraschen, ihr gar keine Zeit zu geben,
sich die Schmerzen auszumalen, berühre ich leicht die Delle der Rüstung. Ihre
Nerven explodieren in einem Feuer, strahlen in verschiedene Richtungen
auseinander. Doch schließlich treffen sie sich wieder in der Mitte des Körpers.
Und es ist bereits zu erkennen, dass sie von hier in vereinter Stärke ihren Weg
zum Schmerzzentrum nehmen werden. Also versuche ich, diesen Weg hier so schnell
wie möglich zu kappen, durchtrenne diese Nervenbahn, doch ich bin nicht schnell
genug. Die erste Welle rollt unaufhaltsam weiter und mündet in einen Schrei, der
mir die Nackenhaare aufstellt, gefolgt von leisem Schluchzen, als die Schmerzen
abrupt nachlassen. Bleibt nur zu hoffen, dass das kein lebenswichtiger Nerv war.

Jetzt ist auf jeden Fall Eile geboten. Noch atmet sie, aber wer weiß. Was die
Rüstung betrifft, sehe ich im Moment nur einen Weg. Ich lege zwei Finger auf den
Verschluss leite Feuer in ihn hinein. Viel Feuer. Sehr viel. Unglaublich wieviel
Energie dieses kleine Stück Metall aufzunehmen vermag. Doch schließlich gibt es
nach, verbrennt zu rostigem Staub und gibt ihren Körper frei. Endlich. Auch wenn
\Elysa\ inzwischen dank der Verbrennungen, die diese Prozedur verursacht hat,
schreit und weint und dem Schmerz zu entfliehen versucht. Doch sie bleibt bei
Bewusstsein. \Noirana\ handelt geistesgegenwärtig und entfernt blitzschnell den
Brustpanzer. Sofort lege ich je einen Finger beider Hände auf ihren Körper, der
instinktiv unter der Berührung zusammenzuckt und lasse die Kraft der heilenden
Flammen durch sie hindurch strömen.

Ihr kleiner Körper bäumt sich auf, um gleich darauf wieder in sich
zusammenzusacken. So schnell ich kann, repariere ich den Knochenbruch, heile die
Brandwunde und flicke am Ende auch noch den Nervenstrang. Doch davon bekommt
\Elysa\ nichts mehr mit, denn sie ist inzwischen ohnmächtig geworden. Die beiden
anderen kommen unterdessen mit Blättern herbei, um sie neu einzukleiden. Dann
nehme ich sie so sanft ich kann auf und lasse sie in meine Brusttasche gleiten,
wo sich \Aduke\ zu ihr gesellt. Ihr Atem geht ruhig, ihr kleines Herz schlägt
gleichmäßig -- und sollte sich an ihrem Zustand etwas ändern, wird sich \Aduke\
sicher sofort bemerkbar machen. \Jioni\ reicht mir die Reste des Panzers. Sie
hat recht, vielleicht können die Drachen ihn noch reparieren. Auf keinen Fall
sollten wir etwas derart wertvolles ohne guten Grund irgendwo zurücklassen, und
so verwahre ich die Teile gemeinsam mit der Kugel, die all das hier erst
verursacht hat. Plötzlich spüre ich, wie meine Kniee weich werden, dann wird
alles schwarz vor Augen.

"`Schnell, die Früchte,"' höre ich \Elysa. Ihre Stimme ist sehr nah und klingt
kräftig, doch ich kann sie nicht sehen. Hm. Ich liege auf dem Rücken. Und meine
Augen sind geschlossen. Schwerfällig heben sich meine Lider. Das Licht, dass
durch sie in meine Augen fällt, tut mir weh, also schließe ich sie schnell
wieder. Komisch, dass das Schließen der Augen immer so viel schneller geht. Aber
ich bin jetzt doch neugierig, was ich hier auf dem Boden mache, also versuche
ich, durch schnelles Blinzeln meine Augen an das Licht zu gewöhnen. "`Mund auf,
\Hendrik,"' kommandiert \Elysa. Leichter gesagt, als getan. Irgendwie will mir
so auf Anhieb nicht so recht einfallen, wie man das nochmal macht. Irgendwas
berührt meine Lippen. Ach, dort war der Mund, richtig. Muskeln entspannen und
was immer da eben an meinen Lippen war, liegt nun auf meiner Zunge. "`Kauen!"'
Mit der Zunge taste ich nach den Zähnen. So langsam kehrt die Erinnerung an
meine Körperfunktionen wieder. Beim Kauen kann ich geradezu spüren, wie der
Zucker aus der Frucht quasi direkt durch meinen Gaumen in die Blutbahn schießt.
Und mit jeder weiteren dieser leckeren Früchte kommt auch das Gefühl in meine
Gliedmaßen zurück. Zwischendurch bekomme ich immer wieder ein paar Schlucke
einer süßlichen Flüssigkeit eingeflößt. Nicht besonders lecker, aber sie tut
ihren Zweck.

Irgendwann schaffe ich es, mich aufzusetzen, während die Feen mir immer mehr
Essen und Trinken anreichen. Schließlich muss ich sie fast mit Gewalt davon
abhalten, mich weiter zu mästen. "`Du hast Dich wohl etwas übernommen mit all
der Magie, mein Freund,"' versucht mir \Noirana\ das Geschehene zu erklären. Hm.
Das mit der Heilung war eher ein Klacks bei dem kleinen Körper. Zugegeben, die
Geschichte mit der Höhle war nicht gerade Kräfteschonend, aber ich war wie in
einem Rausch, und es fühlte sich gut an. Aber damit bin ich sicher nicht an
meine Grenzen gegangen. Was also war es dann, was mich so umgehauen hat? Bin ich
irgendwie krank? Nein, Fieber scheine ich nicht zu haben, und auch sonst fühle
ich mich zwar schlapp, aber nicht krank.