\section{Schlacht}
Mein Blick schweift über das Tal vor mir. Nichts ist mehr von der grünen Idylle
geblieben. Überall schwarz, soweit das Auge reicht. Als würde man auf ein Feld
voller Ameisen blicken. Lauter dicht gepackte, ständig in Bewegung befindliche
schwarze Punkte. Und trotz meines erhöhten Standpunktes füllen Sie das Tal schon
fast bis an den Horizont. Es müssen inzwischen hunderttausende sein, die dort
vor unseren Toren kampieren. Der heutige Bote -- keine Ahnung, warum sie mir
dauernd jemand anderen schicken -- hat keine nennenswerten Neuigkeiten. Wieder
sind zwei unserer Späher dort draußen hinter den Bergen nicht zur vereinbarten
Ablösung erschienen. Ein paar Deserteure, die sich in die Berge verdrückt haben.
Hier und da ist jemand krank. Sonst keine Verluste. Noch immer liegt unser
Gegner dort vor uns und wartet.
Nichteinmal mehr Pfeile. Ihre kläglichen Versuche haben sie wohl eines besseren
belehrt. Die Idee der Luftmagier war ziemlich gut. Bleibt abzuwarten, wie sie
sich in der Schlacht beweisen. Ich hoffe, ich kann sie lang genug beschützen.

Die Lager auf den Ebenen rings um scheinen ruhig zu sein. Inzwischen gibt es in
der näheren Umgebung, jedenfalls soweit, wie unser Spähernetz reicht, keine
freien Dörfer mehr. Sie alle wurden eingespannt, diese Armee zu ernähren.
Lazarette wurden errichtet, Nachschubbasen. Alles in allem ein sehr gut
organisierter Angriff. Von langer Hand geplant.
Und doch kein Grund, mit einem Angriff zu warten. Was haben die vor? Was hat Er
vor? Ich wende mich wieder dem Boten zu. "`Einer unserer Spähertrupps soll die
Berge durchkämmen. Ich will wissen, wohin die Deserteure ziehen, wenn sie von
hier fortgehen."' Und wer weiß, was für Gefahren in diesen so unzugänglich
erscheinenden Bergen noch auf uns lauern. "`Herr,"' sagt er plötzlich und zeigt,
den Blick in die Ferne gerichtet, hinter mich. Und im selben Moment spüre ich
sie. Ich drehe mich um. Sie ist zurück. Ein helles Licht, blendend weiß trotz
des sonnigen Wetters, ist am Horizont aufgetaucht. Schnell bewegt es sich auf
uns zu. Ungeachtet der dicht gepackten Massen im Tal prallt es ungebremst auf
die hinteren Reihen unserer Gegner. Wie ein Tornado wirbelt es es die schwarzen
Punkte durch die Luft, während es unaufhaltsam näher kommt. Auch wenn sich
hinter ihr die Reihen wieder schließen, \Yasmin\ hinterlässt eine deutliche Spur
des Chaos und der Vernichtung. Was bin ich froh, sie auf meiner Seite zu wissen.

Je näher sie kommt, desto unnatürlicher kommt mir die breite der Schneise vor,
die sie schlägt. Doch erst als sie nah genug ist, dass ich sie mit meinem
Fernglas erkennen kann, sehe ich den Grund dafür: sie ist nicht allein. \Iorn\
und noch zwei andere Lichtkriegerinnen begleiten sie. Während \Iorn\ ihnen den
Rücken frei hält und allein dafür sorgt, dass sich die Schneise nicht allzu
schnell wieder schließt, Bahnen sich die Frauen mit \Yasmin\ an der Spitze ihren
Weg zu uns. Mit einer Hand führen sie ein großes leuchtendes Schwert, mit dem
sie alles aus dem Weg räumen, was den schweren magischen Geschützen, die ihrer
anderen Hand entspringen, entkommt. Feindliche Pfeile und Schwerter verglühen,
nichts scheint sie auch nur verlangsamen zu können.

In nur zwei Minuten durchqueren sie das gesamte Tal. Mit einem einzigen Sprung
überqueren sie die Mauer und landen auf unserem zentralen Waffenplatz. Deutlich
langsamer, ohne Magie und Waffen aber immer noch mit weit wehenden Mänteln, die
ihnen ein geisterhaftes Aussehen geben, laufen sie durch das Straßengewirr der
Festung, selbst um Häuser und Hütten machen sie keinen Bogen sondern laufen über
ihre Dächer, offensichtlich auf dem kürzesten Weg zu mir. Ich bedanke mich bei
dem Boten und schicke ihn weg. Dann, mit einem letzten großen Satz die fast
fünfzig Meter hohe Felswand zu meinen Füßen hinauf landen sie ein paar Schritte
neben mir. Wie sie dort stehen, sieht man ihnen nichts von ihrem Marsch an.
Die Kleidung und Haare geordnet, als hätten sie den ganzen Tag nichts anderes
gemacht, als dort herumzustehen. Selbst ihr Atem ist völlig ruhig. Irgendwie
unheimlich. Und dabei weiß ich um ihre wahre Natur. Trotzdem ist es unheimlich.

Fasziniert blicke ich auf das Tal zurück. Selbst \Yasmin s aggressive Ankunft
hat nichts an der Lage vor unseren Mauern geändert. Ich kann nichteinmal mehr
erkennen, wo sie entlang gekommen sind. Worauf warten die nur? \Yasmin\ kommt
auf mich zu. \Iorn\ nickt mir kurz zu, bevor er seinen Blick auf die Festung und
das Tal richtet. Ihre beiden Begleiterinnen knien sich mir zugewandt nieder. Ich
nicke ihnen allen zum Gruß zu, die beiden erheben sich, springen über die
Brüstung zurück und gehen nun langsam durch die Festung in Richtung der Mauer
zurück.

"`Willkommen zurück, \Yasmin."' Sie lächelt. "`Und ich freue mich, Dich
wiederzusehen. Auch wenn ich mir wünschen würde, erfolgreicher zurückzukehren.
Aber nur \Iorn\ und meine beiden besten Freundinnen \Tesala\ und \Namib\ haben
sich bereit erklärt, uns zu helfen. Die anderen, sie wollten sich nicht
einmischen."' Die Art, wie sie das "`einmischen"' betont, sagt alles darüber
aus, was sie davon hält. "`Immerhin konnte ich ihnen die hier abschwatzen."' Sie
streckt ihre Arme aus und aus dem nichts entsteht das Schwert, mit dem ich sie
vorhin gesehen habe, in der rechten Hand. In der linken Hand erscheint ein
Bogen. Beide glitzern sie, als wären sie aus Diamanten geschliffen. "`Je ein Set
für jeden von uns.
Ich wollte auch Dir eines mitbringen, aber sie waren der Meinung, dass Du damit
ohnehin nichts anzufangen wüsstest."' Ich zucke mit den Schultern. "`Soll mir
recht sein. Ich arbeite ohnehin viel lieber mit meinem Stab."' Und während ich
das sage, greife ich durch die Luft und ziehe ihn aus seinem angestammten Platz
in der Wand in meinem Zimmer zu mir.
Ein angenehmes Gefühl der Ruhe durchströmt meinen Körper, als er sich in meiner
Hand materialisiert. Doch kurz darauf lässt \Yasmin\ ihre Waffen wieder im
Nichts verschwinden, und so schicke ich auch meinen Stab wieder zurück. \Iorn\
steht die ganze Zeit nur regungslos dort, sein Blick auf allem und nichts, als
würde ihn das Alles hier nichts angehen.

"`Es sind so viele,"' sagt \Yasmin\ plötzlich leise, dem Tal zugewandt. Ich
stelle mich neben sie. "`Wir sind auf unserem Weg drei weiteren Heeren dieser
Größe begegnet. Und bestimmt sind noch mehr aus anderen Richtungen hierher
unterwegs. Wo in dieser Welt kann man nur so viele Wesen rekrutieren? Und allein
die Vielfalt. Es ist fast, als hätte sich die ganze Welt gegen uns verschworen.
Als hätte Er die ganze Welt gegen uns aufgehetzt."' Bilde ich mir das ein, oder
klingt sie wirklich müde? "`Tun wir wirklich das Richtige?"', frage ich
zögerlich, kaum hörbar. Sie legt ihre Hand auf meine Schulter und sieht mir in
die Augen. "`Das hoffe ich,"' antwortet sie ebenso leise, "`das hoffe ich."'

Sie dreht sich zu \Iorn\ um. "`\Iorn\ wird zunächst mit den Drachen sprechen,
ich werde ihn dorthin begleiten. \Tesala\ und \Namib\ inspizieren unsere
Verteidigung. Studien der Kriegsführung ist so eine Art Hobby von ihnen. Mal
sehen, was sie noch verbessern können. Ich habe ihnen freie Hand dabei gegeben.
Wir alle treffen uns dann später wieder und besprechen, wie es weiter geht."'
Damit setzen sich die beiden in Bewegung und lassen mich allein auf meinem
Beobachtungsposten zurück.

Und was soll ich jetzt mit mir anfangen, bis dahin? Und wann ist "`später"'?
Unsere Festung organisiert sich ziemlich gut alleine. Ein paar Drachen bringen
jeden Tag auf dem Luftwege Essen und alles andere heran, was wir hier nicht vor
Ort produzieren können. Die Feen züchten frisches Obst und Gemüse in ihren
Wäldern auf den Hochebenen. Die unterirdische Quelle hat sich als echter Segen
bewiesen. Sogar ein paar Viehhirten haben sich uns angeschlossen und lassen ihre
Rinder und noch ein paar merkwürdig aussehnde andere Tiere auf den kargen Wiesen
unter den Gipfeln grasen.
Es ist nicht viel, aber so gibt es immerhin von Zeit zu Zeit frisches Fleisch.

Einer Laune heraus folgend betrete ich unser Krankenhaus. Von den \Duranjar\
tief in den Berg gehauen und seither von diversen Künstlern stetig verschönert,
ist es ein prächtiger Bau geworden. Im Grunde handelt es sich um eine einzige
riesige Höhle. Doch dünne, Stalaktiten ähnelnde Säulen, die wie Bäume in einem
Wald ohne erkennbares Muster kreuz und quer in der Höhle verteilt sind, lassen
sie überall deutlich kleiner und gemütlicher wirken. Sie schaffen, ganz ohne
Wände, auch sowas wie "`Privatsphäre"' für die Patienten. Niemand muss das
Gefühl haben, ständig von allen Seiten beobachtet zu werden. Und um mehr Ruhe zu
schaffen, lassen sich schnell mit ein paar Laken beliebig große Patientenzimmer
abteilen. Doch zur Zeit ist das glücklicherweise nicht nötig, denn abgesehen von
ein paar geschäftig umherlaufenden Medizinern ist weit und breit niemand zu
sehen. Die wenigen Patienten, die jetzt schon hier sind, werden im hinteren Teil
versorgt, um möglichen Opfern der Belagerung im vorderen Bereich schneller
helfen zu können.

Der Eingang, durch den ich gerade gekommen bin, ist ein Kunstwerk für sich.
Riesige, in Holz gefasste Kristallfenster lassen jede Menge Licht von draußen
herein. Im unteren Teil gibt es gleichmäßig über die gesamte Front der Höhle
verteilt mehrere Türen, alle groß genug, um auch die größten Einwohner unserer
Festung ungehindert hindurch zu lassen.
Die obere Hälfte jedoch lässt sich in zwei riesigen Torflügeln öffnen, um sogar
einen Drachen herein zu lassen. Sie brauchen, und darauf bin ich auch ein wenig
stolz, zwar selbst keine medizinische Betreuung durch uns, doch so können sie
Kranke und Verletzte im Schutz des Krankenhauses absetzen, statt sie über die
holprigen Wege herauftragen lassen zu müssen. Ich hätte gerne vor dem Eingang
einen weiteren Landeplatz bauen lassen, aber die Gesteinsformationen hier ließen
das nicht zu. Und ich konnte keinen Erdmagier finden, der stark genug für eine
solche Aufgabe gewesen wäre. Also haben wir oberhalb des Krankenhauses eine
kleine Fläche begradigt und befestigt, die über einen Flaschenzug-Lift mit dem
Inneren der Höhle verbunden ist. Das ist zwar eine ziemlich wackelige
Konstruktion, aber immerhin besser als nichts.