
Denn ein kleiner Trupp äußerst finster aussehender Krieger kommt schnell näher.
Irgendwie gelingt es ihnen, allen Hieben und umherschwingenden Schwänzen
auszuweichen. Sie bewegen sich unglaublich schnell und agil. Und sie kommen
direkt auf mich zu. Im gleichen Moment schleudert mich ein schmerzhafter Tritt
des Drachen in die Luft und noch ehe mir richtig bewusst wird, was geschieht,
trifft mich sein Flügel hart mitten im Flug. Mindestens genauso hart schlage ich
auf seinem Rücken auf. Schwer keuchend und unter Schmerzen drehe ich mich auf
den Bauch und versuche aufzustehen. Das wird heftige blaue Flecke geben. Auf
allen Vieren mit zitternden Armen versuche ich mich zu sammeln. Alles dreht sich
um mich, irgendwie kann ich auch nur verschwommen sehen.
 
Ich schüttele den Kopf, dann den Rest des Körpers, um einerseits wieder klar
denken zu können und andererseits zu schauen, ob noch alles heil ist. Mein
Sehvermögen kehrt zurück und mit ihm auch mein Gehör. Erst jetzt fällt mir auf,
wie ruhig es für ein paar Momente war, und wie laut es um mich herum ist.
Aufstehen ist noch nicht drin, meine Kniee fühlen sich an wie Wackelpudding,
außerdem bewegt sich der Drache unter mir ständig. Selbst knieend fällt es mir
schwer, das Gleichgewicht zu halten.

Auf den Fersen sitzend und auf meine Hände gestützt sehe ich mich um. Ich sitze
mitten auf seinem breiten Rücken, vor mir sein Schwanz, hinter mir sein Hals,
beide in beängstigender Geschwindigkeit umherschwingend, ständig im Kampf mit
immer neuen Angreifern. Aprospros: der Kriegertrupp hat sich, wie ich es auch
gemacht habe, bereits an der Verteidigung des Drachens vorbeigeschlichen und ist
nun bedrohlich nah. Durch den Winkel, in dem sie sich nähern, können beide
Drachen sie im Moment nicht sehen. Verzweifelt, immernoch unsicher, ob er mich
überhaupt wahrnimmt, so weit von seinem Kopf entfernt, versuche ich ihm das Bild
des Trupps zu übermitteln. Die Antwort folgt sehr prompt und brutal: er bäumt
sich auf -- was dazu fährt, das ich kopfüber in Richtung seines Schwanzes rolle
--, verdreht seinen Körper in einer Art und Weise, wie ich es allenfalls einer
Katze zugetraut hätte und lässt seinen Kopf blitzschnell auf die Angreifer
niederfahren. Gleich drei von ihnen erwischt er mit seinem scharfen Zähnen und
schleudert sie mit einem Ruck weit von sich, während sein Körper sich
wieder wie eine Feder in die Ausgangslage zurückdreht. Zeitgleich schwingt sein
Schwanz herum und erschlägt den Rest von ihnen. Sie hatten nicht einmal mehr Zeit, 
Angst zu haben, so schnell ging alles. Warum nur tun sie mir irgendwie leid? 
Sie wollten mich und die Drachen doch immerhin töten!

Vorsichtig, immer auf die Bewegungen unter mir achtend, krieche ich zurück in
die Mitte des Drachenrückens. "`Danke,"' flüstere ich. Mein Atem geht schon
deutlich ruhiger. Vielleicht kann ich ja doch endlich versuchen, aufzustehen.
"`Ebenso, Feuermagier,"' höre ich es unter mir leise grollen begleitet von ein
paar Bildern, wie ich zwischen den Drachenkindern umherlaufe und ein Felsblock
zerspringt.

Schon wieder dieser Titel. Mein Ruf scheint mir voraus zu eilen. "`Ich heiße
\Hendrik."' Ich ziehe die Füße heran und versuche, vorsichtig in die Hocke zu
gehen, doch im nächsten Augenblick lande ich schmerzhaft auf meinem Hintern. Die
Schuppenpanzer sind wirklich hart. "`Mich nennen sie \Mikael. Zieh Deine Schuhe
aus, \Hendrik,"' antwortet der Drache, und diesmal schickt er ein paar Bilder
von nackten Füßen mit, sowie eine Reihe von Eindrücken, die ich nicht
interpretieren kann. Egal, ich will ihm diesen Gefallen tun, mir würde es
schließlich auch nicht gefallen, wenn jemand mit rauhen Sohlen auf meinem
Rücken herumtrampelt.

Unter den heftigen Bewegungen des Kampfes ziehe ich beide Schuhe aus, dann
versuche ich erneut, aufzustehen. Es gelingt mir auf Anhieb, und völlig ohne
Probleme. Es ist fast, als würden meine Beine die Bewegungen des Drachens
erahnen und von selbst auf alles reagieren. Wie festgewachsen sind meine
Fußsohlen mit seinem Rücken verbunden. "`Wie machst Du das?"' frage ich \Mikael.
"`Das bin nicht ich, sondern Du, der das macht."' Ähm. Wie bitte? Doch meine
Gedanken werden durch lautes Brüllen zu meiner Rechten unterbrochen. Ein Drache
ist abgestürzt und macht nun seinen Schmerzen lauthals Luft. Aber nicht lange,
denn seine Kräfte schwinden schnell und sein Schreien geht in ein leises Wimmern
über. Und es macht den Eindruck, als wenn die Drachen über keinerlei heilerische
Fähigkeiten verfügen. Jedenfalls kümmern sie sich überhaupt nicht um ihre
Verletzten, nicht einmal um diejenigen, die in ihren eigenen Reihen liegen. Und
es sind nur noch zwei oder drei Drachen in der Luft.

Eine zeitlang helfe ich \Mikael\ und seiner Partnerin, die sich äußerst knapp
als \Olga\  vorstellt, vor allem indem ich ihnen meine Augen zur Verfügung
stelle, sie sehen lasse, was ich sehe. Keine Ahnung, wie sie das machen,
genausowenig, wie ich erklären kann, wie es mir gelingt, einfach so auf ihren
Rücken Halt zu finden, selbst wenn ich vom Einen zum Anderen springe. Immer
lande ich völlig sicher und sofort verwachsen meine Füße mit ihrem Rücken,
während mein Körper selbsttätig auf ihre Bewegungen reagiert. Nach einer Weile
habe ich sogar den Eindruck, ihre Bewegungen erahnen zu können. Ich weiß
sozusagen, welche Muskeln sie als nächstes anspannen werden, wohin sie sich
drehen, wann sie springen werden -- wenn auch nur Sekundenbruchteile vorher. Ein
merkwürdiges Gefühl.

Was die Schlacht betrifft, habe ich jedenfalls ein sehr eindeutiges Gefühl: ein
schlechtes. So, wie ich das sehe, ist es nur noch eine Frage der Zeit, bis wir
überrannt werden. Der Widerstand der Drachen wird immer schwächer. Und das
sind deutlich mehr auf den Dünen ringsum, als die zweitausend, die ich in meinem
Traum gesehen habe. Hier hilft nur noch ein Wunder. "`Gib nicht auf,"' ruft mir
\Mikael\ zur Antwort auf diesen Gedanken zu, er muss gespürt haben, dass mich
der Mut verlässt. Leichter gesagt, als getan.

Plötzlich ändert sich etwas. Von allen Seiten rollt ein gewaltiger, alles
übertönender Donner über uns hinweg. Erschrocken sehe ich nach oben. Doch der
Himmel ist sternenklar. Ein zweiter Donner ist zu hören, lauter noch als der
erste. Aber statt eines Blitzes oder dergleichen erscheinen ringsum gewaltige
Feuersäulen, die den ganzen Horizont hell erleuchten. Und in ihrem Licht sehe
ich unzählige Drachen näherkommen. Verstärkung. Schnell wie der Wind fegen sie
über uns hinweg, hinterlassen mit ihren Flammen überall Löcher und Schneisen in
den mit der neuen Situation völlig überforderten Reihen der Gegner.

Etliche von ihnen stürzen sich auf die nun wild durcheinander laufenden
Kreaturen herab, reißen weitere Löcher, lenken sie von uns ab. Von irgendwoher
ertönen wieder die Kriegshörner, und auf der Stelle versuchen etliche, wenn auch
bei weitem nicht alle Krieger, die Flucht zu ergreifen. Was wohl ein Rückzug
werden sollte, entwickelt sich zu einem blutigen Desaster für den Gegner.
Insbesondere diejenigen, die den Rückzug ignorieren, um sich weiter auf die
zahlreichen wütenden Drachen zu  stürzen, fallen wie die Fliegen. Sozusagen. Die
übrigen werden von den Drachen verfolgt, in dem weichen Sand haben sie gegen die
tief über den Boden gleitenden Riesen keine Chance. Ich kann mir nicht
vorstellen, dass allzu viele von ihnen in den Schutz der Nacht entkommen können.

Schließlich landet \Kajira\ in einer großen Staubwolke neben uns. Auf ihrem
Rücken sitzt tatsächlich \Yasmin. Darum ist sie also verschwunden. "`Komm,"'
ruft \Kajira, "`ich werde Euch aus der Wüste herausbringen."' Ich sehe mich um,
und tatsächlich ist hier nichts mehr für uns zu tun. "`Danke,"' sage ich leise
zu \Mikael, und er und \Olga\ verabschieden mich mit einem kurzen Nicken. Dann
wenden sie sich den kleinen Drachen unter ihren Flügeln zu, während ich von
\Mikael s Rücken herunter klettere. Irgendwo müssen doch meine Schuhe
hingefallen sein. \Mikael\ bewegt sich, und unter seinem Fuß kommen sie
plattgedrückt im Staub zum Vorschein. Die kann ich wohl vergessen. Aber ich
will sie nicht hierlassen, vielleicht kann man sie ja nochmal reparieren. Bei
dem bißchen Geld was wir hier haben, braucht es nicht meine notorische Knappheit
in der anderen Welt, um geizig zu werden. Fast schon ein Glück, dass ich nicht
noch mehr an diesen windigen Führer verloren habe.

\Kajira\ beugt sich so weit nach vorne, dass ich auf ihren Vorderbeinen nach
oben klettern kann. "`Beeil Dich, \Hendrik,"' grummelt sie leise, während
\Yasmin\ scheinbar teilnahmslos in die Gegend blickt. Ich bin noch nicht ganz
oben, als \Kajira\ schon startet. Eine ganze Menge Sand und Staub gerät mir in
Nase, Mund und Augen, sodass ich plötzlich völlig blind und hustend am Rand
ihres Rückens stehe. Was ein Glück, dass der Trick mit dem Fühlen der Bewegungen
auch bei ihr funktioniert und mein Körper sich von selbst oben hält. Mit einem
kurzen Ruck ihrer Schulter befördert mich \Kajira\ stolpernd in die Sicherheit
ihres breiten Rückens.

Es dauert eine Weile, bis mir klar wird, dass die Blindheit nicht unbedingt vom
Sand in meinen Augen herrührt. Der Mond ist untergegangen und die
Drachenflammen, die die Schlacht beleuchtet haben, sind bereits hinter dem
Horizont verschwunden, als ich endlich die letzten Sandkörner aus Augen und Hals
entfernt habe. \Yasmin\ schläft. Ihr Körper ist völlig unsichtbar in der
Dunkelheit, keinerlei Leuchten geht von ihr aus. Einzig dank \Kajira\ kann ich
fühlen, wo sie liegt -- und das sie lebt. Schlafen ist sicher nicht die
schlechteste Idee nach den letzten Tagen, aber andererseits hat sie auch nicht
gesehen, was ich gesehen habe. All das viele Blut. Und Leid. So viel Leid. So
viel Blut. Übelkeit steigt in mir auf und so taumele ich in Richtung von \Kajira
s Schwanz, lasse mich auf Hände und Kniee fallen und übergebe mich. Mit dem
Wasserschlauch, den \Yasmin\ irgendwie hierher gerettet hat, und den ich tastend
neben ihr finde, wasche ich mir noch den Mund aus, dann falle ich erschöpft an
Ort und Stelle in einen traumlosen Schlaf.

Kurz vor Sonnenaufgang erwache ich, als \Kajira\ sanft aber geräuschvoll landet.
Noch mehr Wüste umgibt uns. Und hier gibt es nichteinmal eine Oase. Wo hat sie
uns nur hingebracht? "`Eine halbe Tagesreise von hier in Richtung Westen findet
Ihr einen Salzsee, in dem ein Fluss endet. Folgt diesem Fluss, und Ihr werdet
bald wieder zu den Euren zurückfinden. Ich muss wieder zurück zu meinem Volk.
Wenn ich kann, stoße ich in den nächsten Tagen nocheinmal zu Euch. Gute Reise!"'
Und damit ist sie auch schon wieder in der Luft und fliegt in den Sonnenaufgang
davon.

Ich drehe mich zu \Yasmin\ um, doch die ist bereits ohne was zu sagen
losgezogen. Also rücke ich nochmal kurz Mantel und mein Zeug zurecht, dann folge
ich ihr. Obwohl sie nicht besonders schnell geht, ich also keine Probleme habe,
mit ihr Schritt zu halten, bleibe ich die ganze Zeit doch lieber hinter ihr.
Irgendwie strahlt sie etwas aus, das mir laut zuruft, sie in Ruhe zu lassen. Wie
kann man nur gleichzeitig so majestätisch und so deprimiert aussehen?

Der Salzsee ist eher eine große Salzwüste, die sich in Richtung Süden bis zum
Horizont erstreckt. An seiner nordwestlichen Ecke finden wir ein paar Rinnsale,
die im Salz versickern. Wir folgen ihnen und finden stetig mehr Wasser. Dies
muss ein ziemlich weit verzweigtes Delta sein. Aber erst als wir die ersten
kleinen Bäume am kleinen Bach finden, hält \Yasmin\ an. Ich probiere das Wasser,
es schmeckt nicht salzig, also nutze ich die Chance, unsere Wasserreserven
wieder aufzufüllen. \Yasmin\ legt sich wieder in die Sonne. Muss sie ja wissen.
Für mich ist das die perfekte Gelegenheit, meine geschundenen Füße mal im
lauwarmen Nass zu baden. Zu entspannen. Wenn auch nicht für lange. Als \Yasmin\
nach vielleicht einer halben Stunde wieder aufsteht, bin ich schon fast froh,
weiter zu gehen. Denn auch hier ist es immernoch unangenehm warm um diese Zeit.
Und wenn der Fluss seine Quelle weiter im Norden hat, dürften wir in den
nächsten Tagen hoffentlich in angenehmere Regionen kommen.

Sie wäscht sich kurz Hände und Gesicht, dann lächelt sie mich freundlich an.
Doch mehr als "`Komm!"' sagt sie nicht, bevor sie wieder aufbricht und ich ihr
folge. Nördlich und etwas westlich folgen wir dem Flusslauf. Unterwegs stoßen
wir immer wieder auf kleine Vegetationsflecken, dazwischen wächst nur trockenes,
hartes, gelbbraunes Gras in Büscheln auf dem von der Trockenheit rissigen
gelbbraunen Boden.

Nach einem Tag ohne Essen und weitere Pausen schlafen wir nur wenige Stunden
direkt auf dem harten Boden, bevor wir noch vor Sonnenaufgang weitergehen. Am
darauffolgenden Tag finden wir in einem kleinen, vom Fluss fast völlig
abgeschnittenen Nebenarm ein paar kleine Fische -- eine willkommene, wenn auch
ziemlich salzige und nicht besonders große Mahlzeit.

Doch auch nach mehreren Tagen Wanderschaft ist von der Zivilisation, die wir
\Kajira\ zufolge bald finden sollten, noch nichts zu sehen. Immerhin finden wir
nach einer Woche ein paar Landlebewesen, eine willkommene Abwechslung zu unserer
eintönigen Kost aus dem inzwischen ziemlich breiten Fluss. Offenbar erreichen
wir so langsam den Rand des Deltas. Die Sonne hat bereits ihren höchsten Stand
überschritten, als über uns plötzlich ein Rauschen zu hören ist. Wir drehen uns
um und schauen nach oben. \Kajira. Sanft landet sie neben uns. Wie konnte ich
vor diesen anmutigen Wesen nur solche Angst haben? Natürlich sind da ihre
riesigen, mit spitzen Zähnen bestückten Mäuler. Und ihre unheimliche Art zu
sprechen. Und zugegeben, ich möchte sie ungern zu meinen Feinden zählen. Aber zu
sehen, wie sie ihre Kinder beschützen, lässt sie gleich viel weniger als Monster
erscheinen und viel mehr als mitfühlende Wesen.

"`Hallo \Kajira,"' begrüßt \Yasmin\ sie. "`Willkommen zurück,"' ergänze ich,
"`Wie geht es Dir und den anderen?"' Bevor sie antwortet, umrundet uns \Kajira,
bis sie hinter uns steht. Dann legt sie sich hin, mit dem Kopf auf dem Schwanz
einen Kreis um uns bildend und einen Flügel wie ein Sonnendach über uns
gespannt. Ernst sieht sie uns an, während wir uns im angenehm kühlen Schatten
auf den warmen Boden setzen. "`Zwei von uns sind gestorben,"' beginnt sie, "`und
manch einer wird mehrere Monate lang nicht fliegen können. Auch unter unseren
Kindern hat es viele Schwerverletzte gegeben. Aber die Wunden werden irgendwann
heilen. Nur wenige werden dauerhafte Folgen davontragen. Die, die gestorben
sind, haben wir beerdigt. Und die, die überlebt haben, konnte ich schließlich
davon überzeugen, dass die Geschehnisse nicht Eure Schuld sind."'

"`Von etlichen Müttern soll ich Euch tiefste Dankbarkeit übermitteln,"' fährt
sie nach einer kurzen Pause, in der sie den Ring um uns enger zieht und mit
ihrem Kopf näher zu uns heranrückt, fort, "`aber, mein lieber Feuermagier, es
gibt auch noch eine offene Rechnung, die Du zu begleichen hast. Es ist äußerst
unhöflich, wenn sich ein Feuermagier einfach so anschleicht. Dein Gegenüber
hatte überhaupt keine Chance, sich auf Deine Fähigkeiten einzustellen, und so
handelt ein Freund der Drachen nunmal nicht. Eigentlich stünde ihm nach unserem
Recht sofort eine Revanche im Kampf zu, doch ich konnte ihn davon überzeugen,
dass Du Dir Deiner Fähigkeiten selbst noch nicht so recht bewusst bist und somit
kein fairer Kampf zwischen Euch möglich wäre. Doch wenn Ihr Euch das nächste Mal
begegnet, wird er sein Recht einfordern."'

Anschleichen? An wen? Und auf welche Fähigkeiten spielt sie an? "`\Kajira,
entschuldige bitte, aber ich verstehe Dich nicht. Und warum nennst Du mich
ständig einen Feuermagier?"' Und nicht nur Du! -- Ist das ein Lachen, was sie da
von sich gibt? "`\Hendrik, wie denkst Du, gelang es Dir, meinen Flammen zu
entgehen? Wie konntest Du die Flammen eines Drachen in seinem Maul erlöschen
lassen? Nur ein Feuermagier, noch dazu ein ziemlich starker, ist zu solchen
Dingen in der Lage. Deine Flamme ist noch klein, darum spüren wir sie nicht
sofort. Doch was Du tust, spricht für sich. Aber die Kunst des Feuers ist
gefährlich. Entweder Du beherrschst das Feuer in Dir, oder es wird über kurz
oder lang Dich beherrschen und schließlich vernichten. Du hast enormes
Potential, doch es ist der sichere Weg in den Tod, wenn Du weiterhin Deine
kleine Flamme in dieser Art und Weise überreizt, wie Du es für uns getan hast.
Wenn Du mich lässt, will ich Dir zeigen, wie Du das Feuer in Dir weckst, es
nährst und benutzt, aber auch wie Du es kontrollierst und Dich vor ihm
schützt."' Eine Art Stolz schwingt bei diesen letzten Worten in ihrer Stimme
mit, so als wäre es ihr eine Ehre, oder so.

Ich sehe \Yasmin\ an. "`Du solltest ihr Angebot annehmen. Ich werde Dir auch
helfen, so gut ich kann, doch niemand kann Dich so gut ausbilden, wie ein
Drachen. Und vor Dir steht die \MutterDerDrachen, Anführerin aller Drachen
dieser Welt."' Mit offenem Mund richte ich meinen Blick wieder auf \Kajira. Wie
immer diese Ausbildung aussehen soll, eigentlich sollte ich es sein, der geehrt
ist. Und so nicke ich langsam.

"`Gut, wenn das dann jetzt geklärt ist,"' vibriert \Kajira s Stimme wieder zu
uns herüber, "`dann schlage ich vor, dass Ihr für heute hier Rast macht, morgen
werde ich Euch in die Nähe der nächsten größeren Siedlung bringen. Ich
denke, ich werde eine Weile mit Euch reisen, wenn ich mein Angebot erfüllen will."'

Es folgt eine gewisse Zeit des Schweigens, während wir unser Lager im Schutz und
Schatten von \Kajira s mächtigen Körper errichten. Auch wenn wir kaum noch
Gepäck besitzen und beide ziemlich genügsam sind, was unsere Schlafgelegenheiten
betrifft, so muss doch ein wenig Nahrung besorgt und Wasser geholt werden, was
alles in allem bis kurz vor Sonnenuntergang dauert. \Yasmin\ legt sich früh hin,
sie scheint täglich mehr Schlaf zu benötigen. Was immer dort im Sumpf
vorgefallen ist, muss sie extrem mitgenommen haben. Aber solange sie nicht mit
mir redet, kann ich ihr nicht helfen.

Mir fällt es deutlich schwerer, zu schlafen, mit \Kajira s Gegenwart sind die
Erinnerungen zurückgekehrt. Aber da wir \Yasmin s Schlaf nicht stören wollen --
was \Kajira s Stimme mit Sicherheit würde -- verlegen wir uns auf die für mich
ungewohnte Kommunikation mit Bildern und Gedanken. \Kajira\ gibt sich große
Mühe, mich mit der Flut und Geschwindigkeit nicht zu überfordern, doch immer
wieder wird mir schwindelig, und schließlich fühle ich mich so schwach, dass ich
nicht mehr vor ihrem Kopf stehen kann.

Ich weiß nicht, ob es ihr Gedanke oder meiner ist, doch mir schießt das Bild
durch den Kopf, wie ich auf dem Rücken der beiden Drachen stehe und mit ihnen
spreche. An ihren Gedanken und Wahrnehmungen teilhabe, und sie an meinen
teilhaben lasse. Es ist die Berührung, auf die es ankommt, nicht wo oder mit
welchem Körperteil ich sie berühre! Einzig und allein, wenn meine Haut die eines
Drachen berührt, kann ich mit ihnen auf diesem einzigartigen Weg kommunizieren.

Es wäre sicher unhöflich, mich neben ihren Kopf zu setzen, wo sie mich nicht
sehen kann, also wanke ich mit zittrigen Knien zu ihrem Bauch hinüber. Ihr
Vorderbein bildet dort, gleich gegenüber von ihrem Kopf, eine Tasche, die
einladend aussieht. So kann ich entspannt sitzen, während ich weiterhin Kontakt
zu ihr halte und gleichzeitig können wir uns gegenseitig in die Augen sehen.
Gerade, als ich mich in diesen weichen Sessel hineinfallen lassen möchte, fällt
mir auf, dass \Kajira\ unglaublich leise ist -- hält sie etwa den Atem an?
Warum? Ich sehe sie an, und sie sieht starr zurück. Was hat sie nur? Da fällt es
mir plötzlich auf. Das, was ich dort vor mir sehe, ist \Kajira s Bauch, und er
ist um vieles weicher und vermutlich auch empfindlicher, als ihr harter,
gepanzerter Rücken.

"`Darf ich?"' frage ich, mit der Hand auf die Hautfalte zwischen Bein und Bauch
deutend. Und mit einem freundlichen Blinzeln entspannt sich \Kajira\ schlagartig
wieder -- während meine Beine nach der unerwarteten zusätzlichen Anspannung
einfach unter mir nachgeben und ich äußerst unelegant an ihrem Bauch
heruntergleite. Die Hand matt auf ihr Bein gelegt, bitte ich \Kajira\ in
Gedanken um Entschuldigung. Bevor ich erschöpft einschlafe vernehme ich noch
ihre Stimme in meinem Kopf: "`Du lernst schnell, kleiner Freund. Aus Dir könnte
fast ein ganzer Drachen werden."' Der Rest ist nur ein intensives Gefühl von
Geborgenheit.