
Dann plötzlich bleibt sie unerwartet früh stehen. Und bedeutet mir wild
gestikulierend, dasselbe zu tun. Ich schaue mich um. Weit und breit ist von
Drachen nichts zu sehen. Und im nächsten Moment ist auch \Yasmin\ verschwunden.
Oder vielmehr das so vertraute schwache Leuchten, dass bei Nacht von ihrem
Körper ausgeht. Einmal geblinzelt und es war fort, \Yasmin\ mit dem dunklen
Hintergrund verschmolzen. Das einzige Licht, dass mir noch bleibt, ist der fahle
Schein des Mondes. Hat sich da etwas bewegt? Ich könnte schwören, dort oben auf
dem Kamm der Düne vor uns eine Gestalt zu erkennen. War es das, was \Yasmin s
hektische Reaktion hervorgerufen hat? Sind wir auf eine weitere Armee gestoßen?
Ich blinzele erneut, und die Gestalt ist verschwunden. Gleich darauf steht
\Yasmin\ wieder vor mir.

"`Wir sind so gut wie am Ziel. Hinter dieser Düne befindet sich das Nest der
Drachen. Doch es gibt Späher hier, die vermutlich der Armee den günstigsten
Zeitpunkt zum Angriff übermitteln sollen. Sie sind mit Armbrüsten und vielleicht
auch Bögen bewaffnet, und der Weg von der Kuppe bis ins Nest ist weit, viel zu
leicht zu überblicken, und der Mond gibt wunderbares Licht für jeden Schützen.
Wenn uns nur einer der Späher sieht, wären wir tot, noch bevor die Drachen uns
bemerken,"' erklärt mir \Yasmin\ die Lage. "`Also werde ich für eine kleine
Ablenkung sorgen, während Du zusiehst, dass Du schnellstmöglich den Drachen die
Lage erklärst."'

"`Aber Du bist viel schneller als ich, und"' wirst nicht gleich auf der Stelle
von den Drachen gefressen, will ich sagen, doch mit einer einzigen Handbewegung
bringt sie mich zum schweigen. Kein einziger Ton dringt mehr aus meinem Mund.
Irritiert fasse ich mir an Hals und Mund, doch ich kann keine Veränderung
feststellen. Wenn man jetzt mal davon absieht, dass ich völlig stumm bin. Noch
während ich einen neuen Versuch nehme, irgendwas zu sagen, fährt \Yasmin\ fort:
"`Wir haben keine Zeit für Diskussionen. Oder glaubst Du, Du könntest irgendwas
machen, um die wachsamen Augen, die auf dieses Tal gerichtet sind, von mir
abzulenken? Und außerdem bist Du derjenige mit den Träumen."' Mit den Träumen,
die er aber total falsch interpretiert hat. Ich nicke. Und dem schlecht wird,
wenn er sie mit den Drachen teilt. Na das kann ja was werden. "`Ich mache es."'
Oh, meine Stimme ist wieder da, und ich kann dem Drang, mich zu räuspern, nicht
wiederstehen.

"`Es geht los, sobald Du den Kamm der Düne überquerst,"' sagt sie, mit dem Kopf
hinter sich deutend. Einmal tief Luft holen, dann beginne ich, hinauf zu
klettern. Der weiche Sand lässt mich nur schleppend vorankommen. Immer wieder
rutschen mir die Füße weg. Doch schließlich erreiche die Kante und aus dem
Schutz des Schattens heraus sehe ich, was vor mir liegt. In diesem Nest, wie
\Yasmin\ es genannt hat, leben etwa zwanzig größere Drachen, vermutlich
unterschiedlichen Alters, doch bereits auf den ersten Blick sehe ich, dass
zwischen ihnen mindestens doppelt soviele kleine Drachen sind. Die meisten
Drachen, insbesondere die kleineren, scheinen zu schlafen. Jedenfalls haben sie
sich wie ein Hund zusammengerollt, die Flügel angelegt, den Kopf auf dem Schwanz
ruhend. Hier und da tapst noch einer der kleineren, vermutlich jüngern Drachen
umher, doch auch von den älteren scheint sich absolut niemand für das zu
interessieren, was außerhalb ihres Nestes vorgeht. Na das kann was werden. Wenn
ich es denn überhaupt bis dorthin schaffe. Das ist verdammt weit weg.

Aber es hilft nichts, lange zu grübeln, schließlich will ich auch nicht hier
oben liegen und zusehen, wie die Drachen abgeschlachtet werden. Mal abgesehen
davon, dass die Chancen, hier oben zu überleben wohl auch eher dürftig sind.
Kaum, dass ich mich über die Kante gewälzt habe, stolpere ich auf die Beine und
beginne auf den nächstbesten Drachen zuzulaufen. Im gleichen Moment beginnt
hinter mir hoch oben in der Luft ein Feuerwerk zu leuchten und zu böllern.
Einige der Explosionen sind so grell, dass ich kurz die Augen schließen muss.
Und prompt trete ich in ein Loch in der Dünenwand und falle kopfüber den Hang
hinunter. Hoffentlich blendet das Licht auch die Schützen ringsum.

Die Drachen jedenfalls lassen sich von \Yasmin s Ablenkung, nunja, nicht
besonders ablenken, sondern starren mich an, während ich versuche, wieder auf
die Beine zu kommen und mich halb stolpernd, halb auf der Sandflut surfend, die
ich selbst immer wieder auslöse, ihnen nähere. Zum Glück ist das letzte Stück
fast eben, sodass ich es tatsächlich halbwegs laufend überbrücken kann. Sie
sehen nicht gerade freundlich aus. Besonders der eine nicht, der gerade das Maul
zur "`Begrüßung"' aufreißt.

Und als wäre das nicht genug, schlagen plötzlich auch Pfeile links und rechts
von mir ein. Das war es also mit der Ablenkung. Das scheint sich auch \Yasmin\
zu denken, denn gleichzeitig endet das Feuerwerk. Jetzt ist es zwar wieder
dunkler um mich herum, doch während ringsum Hörner vermutlich die Truppen zum
Kampf rufen, erscheint der mir so unangenehm vertraute Feuerschein im Rachen des
weit aufgerissenen Mauls vor mir. Nicht auch das noch. Instinktiv bleibe ich
stehen. Ich bin zu nah, um den Flammen auszuweichen, und ich glaube nicht, dass
es mir nochmal gelingt, die Flammen zu überleben. Andererseits hat \Kajira\ mich
einen Feuermagier genannt. Toller Feuermagier, der beim erstbesten Drachen in
Flammen aufgeht. Und während mir all diese Gedanken durch den Kopf schießen,
starre ich in die ständig wachsende Flamme. Sie wächst schnell. Und mit ihr die
Hitze, die von ihr ausgeht. Ich strecke meine Hand aus, um mein Gesicht davon
abzuschirmen und plötzlich kann ich sie fühlen. Nicht nur die Hitze, sondern die
Flamme selbst. Wie sie wächst, lebt. Wie sie nach Nahrung sucht. Fühle ihre
Quelle tief im Inneren des Drachen. "`Nein"' höre ich mich selbst sagen und
schließe meine Hand zur Faust. Nein, ich werde nicht zulassen, dass die Flammen
mich aufhalten.

Was für ein selten blöder Gedanke. Umso überraschender ist, dass die Flamme mir
gehorcht und erlischt. Und überraschend nicht nur für mich, sondern
offensichtlich auch für den Drachen. Doch noch bevor er oder einer der anderen
reagieren können, renne ich bereits los und überbrücke auch die letzten Meter.
Weitere Pfeile schlagen um mich herum ein, einer prallt von einem der Drachen
vor mir ab, was dieser mit einem lauten Brüllen in Richtung des Schützen
beantwortet. Hoffentlich sind davon ein paar Drachen im Nest wach geworden.
Endlich erreiche den ersten Drachen und alle Angst ignorierend lege ich meine
Hand auf das sich gerade wieder schließende Maul. Schnell rufe ich die Bilder
meiner Träume zurück ins Gedächtnis, das Gespräch mit \Kajira\ und auch die
Erinnerung an das Kriegslager nicht weit von hier. Stelle mir vor, was wohl
passieren wird, wenn sie hier sind. Gleichzeitig ringe ich darum, das Gefühl der
Übelkeit zu unterdrücken, dass mir von meiner Begegnung mit \Kajira\ noch zu gut
in Erinnerung ist. Im Augenwinkel bemerke ich, dass mich die anderen Drachen
schweigend umzingeln.

Auch dieser Drache gräbt tiefer und ich lasse ihn gewähren -- alles was mich
vielleicht am Leben hält, soll mir recht sein. Und schließlich ist in meinem
Magen eh nichts mehr, was ich noch hervorwürgen könnte. Trotzdem taumele ich
schwer, als er sich schließlich abrupt von mir löst. Fast zeitgleich erfüllt ein
grauenvolles Brüllen das Nest. Spätestens jetzt dürfte wohl auch der letzte
Drache wach sein. Doch ihr Echo wird übertönt von dem Klang mehrerer
Kriegshörner ringsum auf den Dünen, die das Nest einschließen.

Schlagartig wenden sich die Drachen von mir ab, lassen mich einfach so stehen.
Ich schaue mich um. Hier stehe ich wie auf dem Präsentierteller, kein Fluchtweg,
keine Deckung. Ein Seufzen entfährt mir, es bleibt mir wohl nichts anderes
übrig, als mich unter die Drachen zu mischen und das beste zu hoffen. Die sind
ihrerseits dabei, sich zu formieren. Sie treiben ihre Kinder in der Mitte des
Nestes zusammen, die älteren versuchen einen schützenden Ring um das Nest zu
bilden. Das alles geschieht erstaunlich schnell, wenn man die Größe ihrer Körper
und das doch recht eingeschränkte Platzangebot im Nest bedenkt, aber
insbesondere die älteren Drachen beeindrucken durch äußerst präzise kurze Flüge
über die anderen Drachen hinweg. Das alles sieht fast aus wie choreographiert,
besonders da das ganze abgesehen von Drohgebärden und dem irritierten Quieken
der Kleinen fast lautlos abläuft.

Doch als schließlich der Sturm losbricht, ist noch lange nichts vollendet, erst
die Ansätze sind zu erkennen. Und so prasselt ein wahrer Hagelschauer aus
Pfeilen auf die Drachen nieder. Am Rand des Nestes besonders viele, aber weiter
in der Mitte deutlich weniger -- die Schützen scheinen keine besonders große
Reichweite zu haben. Und viel Effekt hat der Beschuss irgendwie auch nicht, die
Pfeile prallen nutzlos von den Schuppenpanzern der Drachen ab. Selbst bei den
kleinsten scheint die Panzerung schon stark genug zu sein, um sie vor den
Pfeilen zu schützen. Was soll diese Munitionsverschwendung? Die Drachen, die
bereits im äußeren Ring Stellung bezogen haben, richten sich auf den
Hinterbeinen auf, spreizen ihre Flügel bedrohlich und beantworten den Pfeilhagel
mit diversen, allerdings viel zu kurzen Flammensäulen aus ihren Mäulern. Noch
mehr Drohgebärden. Das wird ihnen nichts nützen. Doch warum nutzen sie nicht
ihren Vorteil und greifen den Feind aus der Luft an? Wieso laufen auch die
Ältesten inzwischen am Boden, statt wie eben noch schnell zu ihrem Ziel zu
fliegen?

Aus der Sicherheit in der Mitte des Nestes heraus beobachte ich das Verhalten
der Drachen. Tatsächlich schützen auch die Drachen an den Rändern ihre Bäuche,
sobald eine neue Salve der Bogenschützen abgefeuert wird. Es sind doch nicht nur
Drohgebärden, sie versuchen, den Gegner dazu zu bringen möglichst viele Pfeile
zu verschwenden, bevor sie sich selbst in die Luft begeben. Doch das müsste den
gegnerischen Anführern inzwischen doch auch klar geworden sein. Warum also
setzen sie diesen sinnlosen Versuch fort? Was haben sie vor?

Nach ein paar Minuten lässt der Beschuss wie erwartet nach und ein paar Drachen
aus der Mitte des Lagers erheben sich schwungvoll in die Luft, während die
anderen den Ring um das Nest langsam enger ziehen und so dichter zusammenrücken.
Doch was ist das? Geräusche wie von springenden Federn aus allen Richtungen,
gefolgt von unheilvollem Zischen und plötzlich stürzen zwei der Drachen von
dicken Bolzen in der Brust durchbohrt mit einem Krachen zu Boden. Flügel und
Beine der beiden brechen. Einer der beiden trifft einen der am Boden
umherlaufenden Drachen und bricht ihm den Flügel, der andere verfehlt nur knapp
eines der Drachenkinder, das erschrocken zur Seite springen will, dabei stolpert
und hilflos auf der Seite landet. Ein paar Drachen eilen den Verwundeten zur
Hilfe, doch viel ausrichten können sie nicht. Immer mehr Drachen steigen auf,
weitere werden getroffen, doch die meisten schaffen es irgendwie und beginnen,
begrüßt von ein paar letzten, wohl noch aufgesparten Pfeilen der Bogenschützen
ihren Angriff auf die feindlichen Reihen. Scheinbar können die Ballisten
wenigstens nich besonders weit nach oben schießen. Und sehr viele haben sie auch
nicht dabei.

Aber noch während die Drachen versuchen, dieser ersten akuten Bedrohung zu
begegnen, holen die Angreifer schon die nächste Überraschung für die mit diesen
Technologien scheinbar völlig überforderten Drachen hervor: kleine und größere
Felsbrocken regnen plötzlich um mich herum auf das Lager nieder. Katapulte. Die
Brocken sind zu klein, um den größeren Drachen mehr als ein dumpfes Schnaufen zu
entlocken, doch die kleinsten können ihnen nichtmal ausweichen. Was für ein
fieser Angriff auf die Schwächsten. Viele werden verletzt, einige gehen laut
jammernd getroffen zu Boden. Ein größerer Brocken trifft eines der schon etwas
größeren Kinder am Kopf. Still sackt es in sich zusammen.

Schnell formieren sich die Drachen neu, versuchen die Kinder unter sich in
Sicherheit zu bringen, doch da die meisten inzwischen in der Luft sind, um sich
auf die Gegner zu stürzen, sind viel zu wenige hier am Boden, um die Kinder zu
schützen. Zwei besonders große Drachen landen in all dem Chaos. Sie sind leicht
verletzt, trotzdem bilden sie gemeinsam eine Art schützende Burg um und über
einer größeren Gruppe um Hilfe schreiender Drachenkinder. Mit ausgebreiteten
Flügel ein Dach zwischen sich bildend, wäre noch reichlich Platz für weitere
Kinder, doch diese irren hilflos umher zwischen den Verletzten, den anderen
Drachen, den umherliegenden und umherfliegenden Trümmern, Pfeilen. In all dem
Lärm zwischen Kriegsgeschrei, Drachengebrüll, Hörnerklang. Und ich muss alles
hilflos mit ansehen.

Zwei der jüngeren Drachen versuchen, die kleinsten zusammen zu treiben, doch
schon prasselt eine neue Salve auf uns ein. Ich sehe, wie ein größerer Fels auf
ein völlig orientierungsloses Drachenbaby zufliegt, dass ziellos umherhumpelt
und erinnere mich an den Speer in den Sümpfen. Wenn ich diesen Speer aufhalten
konnte, dann vielleicht auch diesen Klumpen. Ich sprinte los. Unmöglich das zu
schaffen. Doch ich muss es versuchen. Und plötzlich ist mir, als wenn alles um
mich herum sich nur noch in Zeitlupe bewegt. Noch immer laufe ich so schnell ich
kann, doch die Welt scheint langsamer zu drehen, die Zeit beinahe still zu
stehen. Und ich komme dem Kleinen näher. Schneller als der fliegende Stein über
ihm. Nicht viel schneller, aber schneller.
n Mit einem gewagten Sprung lande ich auf dem Rücken des "`Kleinen"', der
immerhin fast genauso groß ist wie ich, nur um gleich wieder abzuspringen, dem
Geschoss entgegen. Im Augenwinkel sehe ich, wie der Drache seinen Kopf nach mir
umdreht, meiner Bewegung zu folgen versucht. Dann habe ich auch schon den Stein
vor mir. Mann, ist der groß. Ich ramme meine Faust in den Stein, versuche dabei,
mich daran zu erinnern, wie sich der Speer angefühlt hat. Dieses Brennen,
Verbrennen. Doch alles was ich jetzt spüre, ist ein stechender Schmerz, der mir
durch Hand und Arm bis in die Schulter schießt. Der Stein zeigt keinerlei
Reaktion, stelle ich fest, während ich rücklings zu Boden geschleudert werde.
Der Aufprall presst mir jede Luft aus den Lungen und im gleichen Moment beginnt
die Zeit wieder normal zu laufen.

Was für ein idiotischer Versuch. Als wenn ich es mit Steinen aufnehmen könnte.
Unaufhaltsam rast der Brocken auf den Kleinen zu. Dann, ich will gerade die
Augen schließen, mit einem ohrenbedeubenden Knall, zerspringt er in tausende
kleine Stücke, etliche davon rotglühend. Während ich tief einatme, reiße ich
gleichzeitig schützend die Arme vor mein Gesicht. Überall am Körper und um mich
herum spüre ich die Einschläge der kleinen Steine, doch wenn sie mich nicht
töten, wird auch der kleine Drache sie überleben.

Aber er zeigt sich nicht besonders dankbar. Kommt fauchend und Zähne fletschend
näher. So schnell ich kann, richte ich mich auf. Er scheint zu glauben, dass ich
für seine Schmerzen verantwortlich bin. Ich versuche ihn zu berühren, um ihn zu
beruhigen, doch er schnappt nach mir. Ein weiterer Stein schlägt neben uns ein,
lenkt uns beide kurz ab, doch ich erkenne meine Chance und berühre seinen Kopf.
Und wie schon zuvor bei den erwachsenen Drachen erstarrt er plötzlich. Ich kann
seine Angst spüren, seine Hilflosigkeit und seine Schmerzen. Ich versuche mich
auf ein Gefühl von Wärme und Geborgenheit zu konzentrieren. Rufe mir das Bild
der beiden Drachen mit den Kindern um und unter sich ins Gedächtnis. Versuche,
dem kleinen Jungen hier vor mir ein Gefühl des Schutzes dort zwischen diesen
Drachen zu vermitteln. Hoffentlich versteht er mich.

Jedenfalls schaut er sich völlig ruhig um, als ich ihn wieder loslasse.
Betrachtet mich kurz, entdeckt dann die beiden Drachen und beginnt, auf sie zu
zu hinken. Ein anderer Drache kommt ihm entgegen, doch ich entdecke weitere
ungeschützte Kinder ringsum und mache mich auf, auch sie in die Sicherheit unter
den beiden Großen zu bringen. Es ist das einzig Sinnvolle, das ich hier tun
kann, um den Drachen zu helfen.

Das stellt sich aber auch bei den anderen Drachenkindern als äußerst schwer
heraus. Sie reagieren in ihrer Verwirrung äußerst aggressiv auf jeden Versuch
der Annäherung -- vielleicht bin ich auch einfach nicht groß genug, um Respekt
auszuüben. Es gelingt mir zwar, den herumfliegenden Geschossen auszuweichen,
aber die Klauen und Zähne der Kleinen sind rasiermesserscharf und so ist meine
frisch verheilte Haut bald wieder von unzähligen blutigen Schrammen übersät. Und
noch mehr Löcher in meiner Kleidung.

Im Übrigen sind auch die Erwachsenen keine besonders große Hilfe. Immer wieder
muss ich aufpassen, nicht von einem plötzlich landenden Drachen niedergetrampelt
zu werden. Eine Mutter landet plötzlich direkt zwischen mir und ihrem Kind und
faucht mich drohend an, während sie ihr Kind mit dem Schwanz unter ihren Bauch
bugsiert. Ich hebe die Hände hoch, um ihr zu signalisieren, dass ich keine
Waffen trage und nichts Böses von ihr oder ihrem Kind will. Schließlich will ich
nicht als Drachenfutter enden. Mich umsehend stelle ich fest, dass schließlich
alle Kinder in Sicherheit sind.

Allerdings ist der geschützte innere Bereich des Nestes inzwischen bedrohlich
zusammen geschrumpft. Fast alle Drachenkinder sind unter den Flügeln der beiden
Großen untergebracht. Schreien, jammern, einige schlafen. Die übrigen werden von
zwei kleineren Drachen beschützt, aber bis auf fünf weitere, die einen Ring um
uns gebildet haben, sind alle anderen in Luftkämpfe verwickelt. So lange kämpfen
sie jetzt schon und noch immer scheinen sie keinen Vorteil gewonnen zu haben.
Wieder und wieder sehe ich am Rand des Tales Flammensäulen über die Feinde
hinwegfegen, doch ohne ein erkennbares Ergebnis. Einzig die Belagerungsmaschinen
scheinen inzwischen alle zerstört zu sein, denn nun stürzen sich die
gegnerischen Truppen zu Fuß in die Schlacht.

Trotz der intensiven Bemühungen ihrer Freunde, sie aus der Luft zu unterstützen,
kommen unsere Beschützer am Boden schnell in große Bedrängnis. Und obwohl sie
mit ihrem brennenden Atem der Luft einen inzwischen widerlichen Gestank nach
verbranntem Fleisch beimischen, mit Füßen, Zähnen und Schwänzen nach allem
schlagen, was den Flammen entkommen kann, können sie doch nicht verhindern, dass
immer wieder ein paar Angreifer ins innere des Nestes vordringen. Noch können
die vier Beschützer sich zwar gut verteidigen, aber sie sind mit all den Kindern
unter sich doch stark in ihren Möglichkeiten eingeschränkt. Und ich bin kein
Kämpfer.

Zumal meine einzige Waffe das Messer an meinem Gürtel ist. Den Rest von unserer
Ausrüstung habe ich irgendwo verloren. Zwei weitere, allerdings bereits
verletzte Drachen füllen die Lücken im Ring um uns auf, doch die Drachen können
nun nicht mehr enger zusammenrücken, ohne sich gegenseitig in ihren Bewegungen
zu behindern. Wild schlagen und beißen sie zwischen den Feuerattacken um sich,
dabei bleibt es nicht aus, dass sie auch mal ihren Nachbarn treffen. Nur gut,
dass ihre Schuppenpanzer so robust sind, die kleinen Äxte und Speere verursachen
selten mehr als einen kleinen Kratzer.

Aber die Taktik der Angreifer ist klar: auch kleine Kratzer schwächen die
Drachen, und viele kleine Kratzer, nunja, es ist jetzt mehr eine Frage, welche
der beiden Parteien die größere Ausdauer hat, nicht wer die größte Kraft. Im
Moment jedenfalls scheint sie ausgeglichen zwischen ihnen zu sein. Mit leichtem
Nachteil bei den Drachen wegen der vielen Kinder. Genug beobachtet, langsam wird
es hier zu gefährlich für mich. Ein kurzer Blick in die Menge der Drachenkinder
sagt mir, dass es dort nicht viel sicherer ist. Zuviele Klauen und scharfe
Zähne. Doch wenn es mir gelingt, dort oben auf den Rücken eines der beiden
großen Drachen zu gelangen, wäre ich außer Reichweite aller Angreifer. Und ich
hätte einen besseren Überblick über das Geschehen und wo ich mich vielliecht
doch noch nützlich machen könnte.

Gute Idee, aber die Umsetzung stellt sich als äußerst schwierig heraus. Zum
Einen sind die beiden wirklich groß. Fast so groß, wie \Kajira. Mal eben so auf
den Rücken springen wie bei dem Kleinen vorhin ist da nicht. Außerdem sind sie
ständig in Bewegung, schlagen, beißen, flattern mit den Flügeln, lassen ihren
Schwanz durch die Luft fegen. Was gut ist, um Feinde fern zu halten, macht es
mir genauso schwer, mich ihnen zu nähern. Immer wieder muss ich zurückweichen,
um nicht von ihnen zu Boden oder durch die Luft geworfen zu werden. Ein Schlag,
und ich wäre mit Sicherheit tot. Wer hätte gedacht, dass diese riesigen Wesen
sich so schnell bewegen können?

In einem günstigen Moment gelingt es mir schließlich, unter dem Schwanz des
einen Drachen hindurch zu tauchen, während der andere gerade kurz abgelenkt ist.
So schnell ich kann, laufe ich zu seinen Hinterbeinen, die, da er mit seinen
Vorderbeinen gerade versucht, ein paar Angreifer abzuwehren, im Moment fast
still stehen. Doch unter seinem Körper werden ich vom Fauchen der kleinen
Drachen empfangen. Einer spuckt sogar eine kleine Flamme nach mir aus, die ich
aus sicherer Entfernung an einem anderen Tag sicher als "`niedlich"' bezeichnet
hätte. Doch hier und jetzt ist sie genauso gefährlich wie der riesige Hinterfuß,
hinter dem ich nun Deckung vor ihr suche.

Was habe ich mir nur dabei gedacht? Aufrecht stehend kann ich mit den Händen
vielleicht gerade mal sein Hüftgelenk erreichen. Und die abwärts gerichteten
Schuppen sind nicht gerade geeignet, um sich an ihnen nach oben auf den Rücken
zu ziehen. Wie soll ich dort hinauf kommen? Für einen Moment beruhigt sich der
Drachen und in einem Anflug von Verzweiflung lege ich meine Hand auf die Haut an
seinem Bein. Hoffentlich funktioniert das. "`Hilf mir bitte auf Deinen Rücken.
Ich will Dir helfen,"' versuche ich ihm in aller Eile mitzuteilen. Für Worte ist
es hier viel zu laut und viel zu hektisch. Hoffentlich hat er mich verstanden.