
Ich stehe auf einem der größeren Hügel hier. Warmer Sand unter meinen behaarten
Füßen. Ein kräftiger kalter Wind umweht mich und zerrt an meinem Fell. Erst
dieser nasskalte Sumpf, dann die brütende Sonne des Tages und jetzt das hier.
Und als wäre tagelanges Marschieren nicht genug, muss ich jetzt auch noch hier
den Späher spielen. Wenigstens ist die Dunkelheit hier so absolut, dass ich kein
Versteck benötige. Und der Sand schluckt jedes noch so geringe Geräusch. Selten
so ein leichtes Spiel beim Auskundschaften gehabt!

Aber wovor der Meister solche Angst hat, dass er mich einen halben Tag voraus
schickt zum Erkundschaften, verstehe ich nicht. OK, die Biester sind groß, wenn
auch nicht so groß, wie das eine, dass uns im Sumpf angegriffen hat. Woimmer das
sich hin verkrochen hat. Aber gegen unsere Überzahl sind sie hoffnungslos
verloren. Selbst ihr Feuer nützt ihnen nichts, wenn wir sie am Boden erwischen.
Außerdem haben sie eine Menge Junge unter sich. So ahnungungslos. So naiv. Wir
könnten sie im Schlaf überraschen und sie wären tot, noch bevor sie wüssten, wie
ihnen geschieht. Panzer hin oder her. Ich habe genug gesehen, Zeit
zurückzukehren und Bericht zu erstatten, wenn ich vor unserem Angriff noch etwas
Schlaf kriegen will.

Schlagartig bin ich wach. Ich versuche, \Yasmin\ zu wecken, doch die schläft
tief und fest. Was soll ich machen? Soll ich die Drachen warnen? Immerhin hat
\Kajira\ uns das Leben gerettet. Aber was, wenn das doch nur ein Traum war? Ich
meine, würden sie mir überhaupt glauben, wenn ich ihnen erzähle, was ich in
meinem Traum gesehen habe? Und selbst wenn sie mir glauben, würden sie auf mich
hören und sich in Sicherheit bringen? \Yasmin\ wacht immernoch nicht auf. Und
mir ist kalt. Ich grabe eine neue Kuhle und lege mich hinein. Doch schlafen kann
ich nicht mehr.

Genauso abrupt, wie der letzte Tag ging, bricht der neue Tag herein. Und bereits
kurze Zeit nach Sonnenaufgang beginne ich die Hitze der Wüste zu spüren.
Insbesondere der Sand erhitzt sich unangenehm schnell, sodass ich mich aus
meinem Schlafplatz befreie und schnell nach einem schattigen Plätzchen in der
Oase Ausschau halte. \Yasmin\ schläft immernoch tief und fest. Es gelingt mir
einfach nicht, sie aufzuwecken. Also trage ich sie zu einem Hain aus kleinen
Palmen und lege sie im Schatten der dicken Baumstämme ab. Nicht dass sie noch
einen Sonnenstich bekommt. Im Schatten angekommen, versuche ich erneut, sie zu
wecken. Erfolglos. Hoffentlich kommt \Kajira\ bald zurück. Ihre Stimme weckt
\Yasmin\ mit Sicherheit auf.

Aus purer Langeweile erkunde ich die wirklich kleine Oase rund um den Tümpel aus
erstaunlich klarem Wasser. Wie kann sich eine so kleine Wasserfläche hier,
mitten in einer Wüste, halten und sogar noch Pflanzen ernähren? Ich probiere
vorsichtig einen Schluck und es ist noch angenehm kühl. Und leicht süßlich.
Langsam, von Schatten zu Schatten durch die inzwischen ziemlich unerträgliche
Hitze gehend, hole ich den Wasserschlauch und fülle ihn für die nächsten paar
Stunden. Da der See im gleißenden Sonnenlicht liegt, möchte ich nur ungern jedes
Mal, wenn mich der Durst überkommt, wieder dorthin zurück müssen. Allerdings,
spätestens, wenn \Yasmin\ aufwacht, werde ich ihn wohl erneut füllen müssen.

Es ist bereits deutlich zu spüren, dass in spätestens einer Stunde die Hitze
hier so groß sein wird, dass jede weitere Bewegung unmöglich wird, deshalb
schneide ich noch ein paar Stücke für \Yasmin\ und mich von dem immernoch recht
großen Brocken Fleisch ab -- was für ein Tier das wohl war, dass \Kajira\ hier
mit uns geteilt hat? Hoffentlich ist es ein Tier gewesen.

Erst als die Sonne senkrecht über uns steht, streift endlich ein großer Schatten
über uns hinweg. Ich sehe nach oben und der Schatten gehört zu einem Drachen im
Landeanflug. \Kajira? \Yasmin\ schläft immernoch. Tatsächlich, es ist \Kajira,
die gleich neben dem Tümpel landet. Ihr schuppiger Rücken glänzt im Sonnenlicht.
Sie nimmt einen tiefen Schluck Wasser und der Wasserspiegel des Tümpels senkt
sich bereits bedrohlich ab. Gut, dass ich bereits meinen Vorrat hier neben mir
liegen habe. Das Wasser ist zwar unangenehm warm, aber inzwischen ist mir das
auch egal.

Langsam wanke ich ihr im spärlichen Schatten der Bäume entgegen. Unter dem Baum,
der ihr am nächsten ist, bleibe ich stehen, und sie wendet sich mir zu. "`Hallo
\Hendrik, ich habe schlechte Nachrichten für Euch."' Na das ist ja mal eine
tolle Begrüßung. Ich nicke ihr zu. "`Ich konnte zwar die anderen davon
überzeugen, dass Ihr nicht zu der finsteren Armee gehört, die Euch verfolgt,
aber wir Drachen haben uns nunmal entschieden, uns aus dem Geschehen der Welt
herauszuhalten. Und das bedeutet für Euch, dass Ihr gehen müsst."'

"`Das ist aber schade,"' sagt \Yasmin\ plötzlich neben mir, Sie ist also endlich
aufgewacht. "`Ihr könnt noch bis heute abend hier bleiben,"' fährt \Kajira\
fort, "`dann werde ich Euch den kürzesten Weg aus unserem Reich heraus zeigen."'
Sie wirft noch einen kurzen Blick auf das Fleisch, dann fliegt sie ohne ein
weiteres Wort davon. Und \Yasmin\ legt sich ohne weiteren Kommentar wieder
schlafen. Ihr ist offenbar nichteinmal aufgefallen, dass sie nicht an der Stelle
aufgewacht ist, an der sie sich gestern abend schlafen gelegt hat. Und jetzt
sucht sie sich ausgerechnet wieder einen Platz in der Sonne zum Schlafen aus.
Wieder versuche ich, sie zu wecken, und wieder ohne Erfolg. Also trage ich sie
zurück in den Schatten.

Hätte ich versuchen sollen, \Kajira\ von meinem Traum zu erzählen? Sie hat mich
zwar nicht wirklich zu Wort kommen lassen bei ihrem Kurzbesuch, aber trotzdem:
Hätte ich? Die Hitze ist echt unerträglich. Und vielleicht sollte ich noch ein
wenig schlafen, wenn wir die Nacht hindurch aus dieser Wüste hinauswandern
sollen. Doch kaum, dass ich die Augen schließe, sehe ich wieder die ahnungslosen
Drachenfamilien vor mir. Sie fühlen sich so sicher. Aber wenn mich mein Gefühl
nicht trügt, sind sie der Streitmacht, die sie heute Abend überfallen wird,
nicht gewachsen. Vorausgesetzt, das war wirklich nicht nur ein Traum und dieser
Überfall findet tatsächlich statt.

Mitten in der brütenden Mittagshitze haben sie unseren Aufbruch befohlen. Zelte
abbauen, Sachen zusammenpacken, in Formation aufstellen. Und seitdem stehen wir
hier. Das schwere Gepäck auf dem Rücken, Waffe in der Hand. Der Schweiß läuft
mir über die Stirn und tropft von meinem Kinn auf den staubigen, glühend heißen
Boden, der meine nackten Füße verbrennt. Doch das Brennen in den Augen ist nicht
zu vergleichen mit dem Brennen auf meinem Rücken, wo der Rucksack meinen
Rückenpanzer wund gescheuert hat. Endlich geht es los. Langsam setzen sich
unsere vier Kohorten in Bewegung. Aber wie immer treiben uns die Trolle zum
Laufschritt an. Und wehe dem, der das Tempo nicht halten kann. Wenigstens spürt
man beim Laufen die Hitze des Bodens nicht so stark. Und so laufen wir. Und
laufen und laufen, Sandhügel hinauf und wieder hinunter, durch eine schier
endlos erscheinende, völlig eintönige gelbbraune Landschaft, während die Sonne
stetig dem Horizont zustrebt. Immerhin wird die Luft spürbar kühler, je näher
wir der Nacht kommen.

Zwei Kohorten brechen im Laufe des Nachmittags nach links und rechts weg und
auch wir trennen uns schließlich von der letzten Kohorte. Ein Zangen- oder
Ringangriff also. Hauptsache ich gerate nicht dorthin, wo zwei Kohorten
aufeinander treffen. Da wird es immer sehr eng. Und eng ist gefährlich. Da kommt
man schonmal mit einem Speer eines übereifrigen Kameraden in Kontakt. Und darauf
kann ich gut verzichten.

Früh am Abend erreichen wir unser "`Basiscamp"', wie sie es nennen. Wir legen
unser Gepäck ab, schleifen ein letztes Mal unsere Waffen und stellen uns wieder
in Formation auf. Mein Puls schießt in die Höhe, wie vor jedem Kampf, als
schließlich unser Einheitsführer zu uns kommt, um uns auf die Schlacht
vorzubereiten.

In die abendliche Sonne blinzelnd wache ich auf. Und obwohl es noch immer
brütend heiß ist, überläuft mich ein kalter Schauer. "`Es ist Zeit für Euch, zu
gehen,"' höre ich \Kajira\ dicht neben mir. \Yasmin\ steht bereits mit dem
Trinkschlauch in der Hand bereit zum Abmarsch. Ihr langer Schatten reicht bis zu
meinen Füßen. Das, was ich gesehen habe, war weder die Zukunft noch die
Vergangenheit. Und ganz sicher nicht nur ein Traum. Es war die Gegenwart. Ich
nehme allen Mut zusammen. "`Warte kurz, \Kajira. Ich \ldots"' ich atme tief
durch, als ich plötzlich die Blicke der Beiden auf mich gerichtet sehe. "`Ich
glaube, Deine \ldots\ die Drachen sind in Gefahr."' Nur \Kajira s Schnauben
antwortet mir. "`Die, die uns verfolgten, haben sich nun Euer Lager zum Ziel
gesucht."' Sie lacht. Ein unheimliches Geräusch, aber unverkennbar ein
höhnisches Lachen. "`Sollen sie es doch versuchen. Zweihundert von ihnen gegen,
was meinst Du, zwanzig oder dreißig von uns? Sie würden in der Luft zerfetzt!
Kaum mehr als ein Haufen Asche wird von ihnen übrig bleiben. Niemand ist so
dumm!"'

Ich schüttele den Kopf. "`Es sind nicht zweihundert, eher zweitausend. Und sie
werden im Schutz der Nacht angreifen. Wenn das Lager schläft. Und mit all den
Kindern dort wird es nicht gut ausgehen für Deine \ldots"' Sie lässt mich nicht
ausreden. Blitzschnell schießt ihr Kopf ganz nah an mich heran und ihr heißer
Atem -- gemeinsam mit dem Schrecken der plötzlichen Bewegung -- wirft mich von
den Beinen. "`Woher willst Du das wissen. Gestern noch hast Du behauptet, nichts
mit diesen Kreaturen zu tun zu haben. Ich habe doch selbst gesehen, wieviele es
waren. Und Du willst nun meine Augen Lügen strafen?"' Ich schaue zu \Yasmin.
Wird \Kajira\ mir glauben? Sie nickt mir zu. Wieder zu \Kajira\ gewandt sage ich
leise: "`Ich habe es im Traum gesehen. Eben, bevor Du mich geweckt hast. Und
letzte Nacht."' Keine Reaktion des Drachens, doch \Yasmin\ fügt fast beiläufig
"`Er hat die Gabe"' hinzu, so als müsste jeder wissen, was damit gemeint sei.
Daraufhin zieht \Kajira\ sich etwas zurück, sieht abwechselnd \Yasmin\ und mich
an. "`Warum hast Du mir nicht schon heute morgen davon erzählt?"' deckt sie
schließlich die Lücke in meiner Aussage auf.

"`Aus Angst, Du würdest mir nicht glauben,"' antworte ich schulterzuckend. "`Und
jetzt werde ich Dir natürlich alles glauben, oder wie hast Du Dir das gedacht?
Oder dachtest Du, Du könntest Dich einfach ein wenig an uns rächen, weil Du
nicht bleiben darfst?"' Ihr Maul ist schon wieder bedrohlich nah. "`Nein, ich
\ldots\ ich hatte doch keine Beweise. Es \ldots\ es hätte ja auch einfach nur
ein Albtraum sein können!"' stottere ich. "`Mir ist klar, dass ich auch jetzt
keine Beweise habe,"' komme ich ihrem nächsten Einwurf zuvor, "`aber der zweite
\ldots\ Traum eben hat mich davon überzeugt, dass beides eben doch nicht nur
\ldots\ Träume waren."' Wenn mir doch nur ein besseres Wort einfiele! Doch
\Kajira s Interesse scheint geweckt. Oder wenigstens hält sie ihren
unmittelbaren Zorn im Zaum in Anbetracht der möglichen Gefahr für ihre \ldots\
Leute.

"`Du sprachst eben von Kindern. Weißt Du, wo sich dieses Lager befindet?"' Ich
schüttele den Kopf. "`In dieser Wüste, das ist das Einzige, was ich mit
Sicherheit sagen kann. Aber sonst sieht hier eine Oase für mich aus, wie die
andere zwischen all den Sandhügeln."' Nicht besonders hilfreich. Aber \Kajira\
scheint zu überlegen. Unvermittelt meldet sich \Yasmin\ zu Wort. "`Es gäbe da
vielleicht eine Möglichkeit."' \Kajira\ schüttelt sich kurz. "`Aber ja,"'
antwortet sie ihr, "`Wie gut hast Du den Ort in Deinen Träumen gesehen?"' fragt
sie mich. "`Ziemlich gut, aber ich weiß nicht, \ldots"' Doch wieder unterbricht
sie mich. "`Dann komm her, und zeig ihn mir."' Wie soll ich das machen? Ich sehe
\Yasmin\ verzweifelt an, doch die macht nur eine auffordernde Geste. "`Wir haben
nicht ewig Zeit, die Sonne ist schon fast untergegangen und wenn Du die Wahrheit
sprichst, steht der Angriff unmittelbar bevor. Also komm endlich her und berühre
meine Haut!"'

In ihrer Stimme klingt etwas mit, das klar macht, dass sie kein weiteres Zögern
zulassen wird. Und da ich keine Lust habe, herauszufinden, was denn die
Alternative sein würde, gehe ich vorsichtig, ohne sie aus den Augen zu lassen,
auf sie zu. Noch vorsichtiger -- als könnte ich ihren Zähnen durch einen
schnellen Satz zur Seite entkommen -- lege ich schließlich meine Hand auf die
Schuppen zwischen ihren Nasenlöchern. Fast wäre ich zurückgeschreckt, denn sie
rührt sich nicht im geringsten. Kein Zucken, nichteinmal der Augenlider. Die
Schuppen fühlen sich weicher an, als ich gedacht hätte. Und wärmer.

Dann, mit einem Schlag, überrollt es mich. Kommen die Bilder meiner Träume in
mir wieder hoch. Schneller als im Traum, zu schnell, als dass ich sie wirklich
wahrnehmen könnte, völlig bunt durcheinander und vermischt mit anderen
Bruchstücken meiner Erinnerung rauschen sie vor meinem inneren Auge durch. Bis
ich schließlich mit weichen Knien nach hinten taumele. Was für eine Erfahrung.
\Kajira s Gabe ist es offensichtlich, anderer Leute Erinnerungen lesen zu
können. Oder können das alle Drachen? Spontan muss ich mich übergeben. \Yasmin\
steht bereits neben mir und reicht mir den Trinkschlauch. Meine Knie zittern
immernoch, und meinen Händen geht es nicht besser.

Zu allem Überfluss lässt \Kajira\ nun auch noch ein ohrenbetäubendes "`Nein!"'
von sich hören. "`Nicht, wenn ich es verhindern kann!"' fügt sie nur etwas
leiser hinzu. Jetzt ist sie wirklich wütend. Ich kann es geradezu in ihr brodeln
fühlen. "`Ich muss los,"' sagt sie dann erstaunlich ruhig, "`und Ihr solltet
auch zusehen, dass Ihr wegkommt. Ich kann nicht sagen, wie die anderen den
Verlauf dieser Geschichte aufnehmen werden. Besser, Ihr seid dann schon aus
unserer Heimat raus."' Und mit einem kräftigen Satz schwingt sie sich in die
Luft. Noch im Aufsteigen ertönt erneut ein lauter Schrei aus ihrer Kehle, keine
Ahnung, ob es Angst oder Wut, ein Warnschrei oder einer des Angriffs ist.

\Yasmin\ legt mir eine Hand auf die Schulter. "`Komm."' Das ist alles, was sie
sagt, bevor sie mir den Trinkschlauch reicht und losgeht. Woher sie die Richtung
kennt, weiß ich nicht, doch ich binde mir den Schlauch um und folge ihr. Immer
der untergehenden Sonne entgegen. Und sie geht zügig, obwohl der Wind außerhalb
der Oase mit all dem Sand, den er uns ins Gesicht bläst, ziemlich unangenehm
ist. Und warm. Aber dann fallen mir wieder die wütenden Drachen in unserem
Rücken ein, und ich beschleunige meine Schritte, um wieder zu ihr
aufzuschließen.

Die Route, denn Wege gibt es hier schließlich keine, auf der uns \Yasmin\ führt,
verläuft weitestgehend im Zickzack durch die Täler zwischen den zum Teil
riesigen Sanddünen. Nur selten müssen wir eine Düne erklimmen um anschließend
auf der anderen Seite wieder begleitet von einer kleinen Sandlawine hinunter zu
rutschen.

Wir erreichen gerade wieder die Kuppe einer Düne, \Yasmin\ zufolge ist es bis
zur nächsten Oase nicht mehr weit, als wir plötzlich links von uns aus einem der
Täler zwischen den Dünen Licht scheinen sehen. "`Das sind Lagerfeuer,"' sagt
\Yasmin\ nachdenklich. "`Drachen?"' frage ich. "`Drachen entzünden keine
Lagerfeuer."' Sie sieht mich an, und ich nicke. An so vielen Feuerstellen sitzen
sicher auch viele Menschen. Vielleicht können wir uns ihnen anschließen, das
würde uns die Reise aus der Wüste erleichtern.

Und so ändern wir unsere Route, umrunden die ein paar Dünen. Schließlich bleibt
\Yasmin\ am Fuß einer Düne stehen. Ihr Orientierungssinn muss enorm sein, denn
ich kann nichts erkennen, was darauf hindeutet, dass wir am Ziel sind. Der
Himmel ist hier genauso rabenschwarz wie über allen anderen Dünen auf dem Weg
hierher. Nur die fahle Mondsichel spendet ein wenig Licht. Wie spät es wohl
schon ist? Mit einer kurzen Geste gibt sie mir zu verstehen, zu schweigen, dann
geht sie die Düne hinauf, und ich folge ihr.

Diese Düne ist eine der größeren und der Sand an dieser Flanke ist extrem
locker, sodass mir der Aufstieg ziemlich schwer fällt. Nur langsam komme ich
voran und so gewinnt \Yasmin\ einen ordentlichen Vorsprung vor mir. Wie schafft
sie es nur, nicht in den tiefen Sand einzusinken? Kurz vor der Kuppe legt sie
sich plötzlich flach auf den Boden und kriecht dann weiter. Als ich langsam zu
ihr aufschließe, dreht sie den Kopf kurz zu mir um und bedeutet mir, mich
ebenfalls hinzulegen. Dann kriecht sie weiter. Was soll das? Ich gehe weiter.
Sie sieht mich grimmig an und wiederholt die Geste. Also krieche ich ihr auf
allen Vieren hinterher.

So langsam kann ich auch den Lichtschein über dem Rand der Düne erkennen.
\Yasmin\ ist inzwischen angehalten und schaut vorsichtig in das Tal auf der
anderen Seite hinein. Kurz bevor ich neben ihr liege, sieht sie mich an. Ist das
Erschrecken, was da über ihre sonst so emotionslosen Züge huscht? Ich sehe in
das Tal hinein. Und schlagartig wird mir klar, was geschehen ist. Was ich in
meinen Träumen sah, war nicht ein Angriff auf ein Drachenlager, sondern auf
zwei. \Kajira\ hatte recht, hinter uns waren nur ein paar wenige unterwegs, und
ihr Späher war es, von dem ich zuerst geträumt habe. Der Krieger in meinem
zweiten Traum war vor uns. Und mit ihm die vier Kohorten, von denen wir eine
hier vor uns liegen sehen. Sie wird nicht erfreut sein, wenn sie erfährt, dass
ich sie in die Irre geschickt habe.

"`Wir müssen sie warnen,"' entfährt es mir plötzlich. "`Das wird nicht leicht
werden. Sieh, \Hendrik, sie stehen schon bereit für den Angriff."' Aber noch
sind sie nicht unterwegs. Worauf warten sie noch? "`Ein koordinierter Angriff."'
\Yasmin\ nickt. "`Wir könnten etwas Zeit gewinnen, wenn wir ihren Boten
abfangen,"' sagt sie. Nein, das wird höchtens diese Kohorte aufhalten. "`Nicht
viel, spätestens wenn das Kriegsgeschrei auf dem Schlachtfeld losgeht, wissen
sie, das ihr Bote nicht zurückgekommen ist."' \Yasmin\ nickt. "`Dann sollten wir
uns beeilen, damit wir vor ihnen bei den Drachen sind."'

Kaum ausgesprochen lässt sie sich rückwärts den Abhang herunterrutschen und ich
folge ihr so leise, wie ich kann. Auf halber Höhe springen wir auf und laufen
den Rest des Weges bis ins Tal. Naja, es ist mehr ein Rutschen auf einer
mittelgroßen Sandlawine als wirkliches Laufen, aber wir sind sehr schnell wieder
unten. "`Weißt Du, wo die Drachen sind?"' frage ich. "`Folge mir. Und halte die
Augen offen."' Damit joggt sie los. "`Warte!"' raune ich ihr hinterher. "`Ich
kann nicht so schnell im Sand laufen, wie Du."' Sie sieht mich an, dann läuft
sie wieder los, langsamer diesmal. Und ich laufe hinter ihr her. Immer wieder
gewinnt sie ein wenig Vorsprung auf mich, bleibt stehen, wartet auf mich bis ich
sie fast eingeholt habe und läuft dann wieder voraus, während ich meine Kräfte
schwinden spüre.

