\chapter{Bei den Drachen}
Das ist kein Vogel. Es hat ein riesiges Maul mit langen spitzen Zähnen. Wie ein
Krokodil. Oder so. Das Maul ist weit aufgerissen. Weit genug, dass es uns am
Stück verschlucken könnte, ohne auch nur kauen zu müssen. Und in der dunklen
Höhle des Rachens sehe ich plötzlich ein Licht. Es wird schnell größer, füllt
das ganze Maul und schießt dann als riesiger Feuerstrahl heraus. Auf uns zu.
Dieses Monster hat nicht vor, uns zu fressen, sondern zu grillen!

Instinktiv fahre ich herum, reiße die ebenfalls erstarrte \Yasmin\ mit mir.
Versuche, uns aus der Reichweite der Flammen heraus zu bugsieren. Doch ich bin
nicht schnell genug. Ich schaffe es gerade noch, uns beide zu Boden zu werfen,
da überrollen uns die Flammen. Zu meiner eigenen Überraschung sind sie zwar
warm, doch ich spüre keinerlei Schmerz. Selbst der Sand um uns herum schmilzt zu
Glas, doch unsere Kleidung wird nichteinmal angesengt. Dann schießt der Schatten
des Monsters über uns hinweg. Ich springe auf, ziehe \Yasmin\ hinter mir her.
Bloß weg von hier. Bröckelndes Glas knirscht unter meinen Füßen.

Aber \Yasmin\ hält mich fest. Und da sehe ich es. Das Monster kommt zurück. Mit
ausgebreiteten Flügeln, deren Spannweite fast von einem Ufer des Sees zum
Anderen reichen, und einem markdurchdringenden Schrei aus dem immernoch weit
aufgerissenen Maul landet es vor uns mit allen vier Füßen im See. Die Wucht des
Aufpralls lässt nicht nur den Boden unter unseren Füßen erbeben, sondern erzeugt
auch eine Flutwelle, die den See fast vollständig leert -- und uns von oben bis
unten durchnässt.

"`Wer seid Ihr?"' grollt es laut und tief aus seinem Maul. Ihrem Maul, denn
trotz der tiefen Töne klingt es irgendwie weiblich. "`Und warum lockt Ihr die
Ausgeburt des Bösen in meine Heimat?"' Mein Mund ist völlig trocken. Hat es
gerade gesprochen, ohne den Mund zu bewegen? "`Wir, ähm, locken, \ldots,
niemanden irgendwohin,"' stottere ich. "`Und das soll ich Dir glauben, Mensch?"'
donnert es noch lauter los, während es einen Schritt auf uns zu macht. Tief
zeichnet sich die Spur seines riesigen Fußes im weichen Grund des Sees ab, bevor
sie sich mit Wasser füllt und ihre Konturen verschwimmen. Jetzt kann ich seinen
warmen Atem spüren, dabei steht es noch gut zwei seiner Schritte von uns
entfernt.

Streng sieht es mich aus gelben, senkrecht geschlitzten Augen an, während sich
sein Kopf vor mir auf einem langen Hals hin und her bewegt. Am liebsten würde
ich unsichtbar werden, doch ich halte dem Blick stand. Dann wendet es seine
Aufmerksamkeit \Yasmin\ zu, die in demselben Moment meine Hand loslässt und in
einer unsichtbaren Bewegung plötzlich neben dem Kopf des Monsters auftaucht, die
Hand zwischen dessen riesige Nasenlöcher gelegt. Schlagartig hält es inne.

Die Zeit scheint still zu stehen. Dann, nach etlichen, unendlich langen
Sekunden, lässt \Yasmin\ das Wesen los, macht jedoch keinerlei Anstalten, sich
von ihm weg zu bewegen. Stattdessen starren die beiden sich gegenseitig an. Wie
ein stiller Wettkampf. Wer zuerst blinzelt, wird gefressen.

Plötzlich bemerke ich eine Bewegung im Augenwinkel. Eine Horde hässlicher
Gestalten taucht aus einem kleinen Wäldchen ein paar hundert Meter zu unserer
Linken auf. Sie tragen Speere und Bögen mit ihren dürren und schlaksigen Armen.
Alles an ihnen wirkt irgendwie dürr und schlaksig. Die langen, zotteligen und
stark verfilzten braunen Haare am ganzen Körper verstärken diesen Effekt sogar
noch. Einige von ihnen haben ihre Bögen bereits gespannt. Ich schaffe es gerade
noch, \Yasmin\ "`Deckung"' zuzurufen, dann fliegen bereits die ersten Pfeile
durch die Luft. Ich laufe auf \Yasmin\ zu. Wir müssen weg von hier. Dringend.

Das Monster lässt einen ohrenbetäubenden Donner aus seinem Maul fahren, als im
nächsten Augenblick die ersten Pfeile um uns herum einschlagen. Ich weiß gar
nicht, was es will, denn von seiner Haut prallen die Geschosse ab, als wäre sie
aus Stahl. Wenn hier jemand Grund zum Brüllen hätte, dann ich! Denn inzwischen
werden wir nicht nur von links unter Beschuss genommen, sondern auch rechts und
hinter mir müssen Schützen stehen. Jedenfalls schlagen kurz nacheinander zwei
Speere aus diesen Richtungen viel zu dicht neben mir ein.

Das langsam in den See zurücklaufende Wasser und der schlammige Boden behindern
meine Schritte. Wie in einem Albtraum habe ich das Gefühl, nicht von der Stelle
zu kommen. Das Monster schlägt mit seinen Flügeln und erhebt sich steil in die
Luft. Ein weiterer grollender Schrei ertönt, dann fliegt es dicht über unseren
Köpfen davon. Der starke Wind, den seine Flügel verursachen, macht es mir
schwer, das Gleichgewicht zu halten. Auch \Yasmin\ gerät kurz ins Wanken. Bisher
hat sie sich noch keinen Meter bewegt. Wir haben keine Zeit, lange zu überlegen!
"`\Yasmin!"' schreie ich. Sie sieht mich an. Ich bin nur noch zwei oder drei
Schritte von ihr weg. Warum bewegt sie sich nicht? Worauf wartet sie?

Ein Pfeil schlägt vor mir ein. Und er kommt von vorne. Wir sind umzingelt!
Verdammt. Und jetzt? Völlig außer Atem erreiche ich \Yasmin. Noch bevor ich
anhalten kann, reißt sie mich zur Seite, aus der Flugbahn eines dicht an uns
vorbeischießenden Pfeils heraus. Sie hat gar nicht mich, sondern den Schützen
hinter mir beobachtet! Denn jetzt wirbelt sie herum, drückt mich dabei aus der
Bahn eines weiteren Pfeils. Rücken an Rücken drehen wir uns im Kreis, weichen
Pfeil um Pfeil aus, während die Bogenschützen langsam auf uns zukommen. Den Ring
um uns immer enger ziehen.

Da taucht das Monster aus der Ferne wieder auf. Diesmal ist sein Feuerstrahl auf
die Angreifer gerichtet. Ein paar der Schützen richten nun ihre Aufmerksamkeit
auf das neue Ziel. Ein paar andere werfen ihre Bögen weg und kommen stattdessen
mit Schwertern und Keulen auf uns zu gelaufen. Dichter und dichter fallen die
Pfeile und Speere, wenngleich inzwischen deutlich weniger. Es wird immer
schwieriger, ihnen auszuweichen. Und selbst die zerstörerischen Flammen des
Monsters, das nun irgendwie auf unserer Seite zu kämpfen scheint -- vielleicht
verteidigt es ja auch nur seine Beute -- scheinen gegen die schiere Überzahl
unserer Gegner nichts zu bewirken.

Auf \Yasmin s Seite scheint es ruhiger geworden zu sein. Jedenfalls bewegt sie
sich deutlich weniger, als noch zum Anfang. Obwohl, irgendwie prasseln immernoch
eine Menge Pfeile aus ihrer Richtung auf uns ein, nur irgendwie verfehlen sie
uns alle. Egal, auf meiner Seite zielen die Schützen im Näherkommen zusehends
besser. Längst weist mein Mantel diverse Löcher auf, und den Schmerzen in meiner
Schulter und an meinem Oberschenkel nach, ist auch meine Haut nicht mehr ganz
unversehrt.

Ein weiterer Treffer im Arm, und der Schmerz zwingt mich in die Knie. Nur
mühsam, und mit Tränen in den Augen komme ich wieder auf die Füße. Eine weitere
Welle prasselt auf uns von allen Seiten ein. Ich drücke \Yasmin\ zurück, um
einer Handvoll Pfeile auszuweichen. Viel zu spät bemerke ich den großen Speer,
in dessen Bahn ich sie stattdessen gedrückt habe. Ich schaffe es gerade noch,
mich herumzuwerfen, und nach ihm zu schlagen, in der stillen verzweifelten
Hoffnung, ihn vielleicht noch von seinem tödlichen Kurs abzulenken.

Meine Hand berührt den Speer, ich spüre den kalten Stahl über meine Haut
gleiten. Sie verbrennen. Nein, nicht meine Haut ist es die verbrennt. Zu meinem
eigenen Erstaunen ist es der Speer, der plötzlich in Flammen aufgeht. Und im
nächsten Augenblick hüllt uns der verbrannte Staub seiner Überreste ein. Was ist
hier gerade passiert? Ein weiterer Pfeil trifft mich in den ungeschützten Rücken
und nimmt mir den Atem. Erschöpft sinke ich zu Boden. Etwas irritiert stelle ich
fest, dass ich keinerlei Schmerz mehr spüre, mich aber auch nicht mehr bewegen
kann. Ich liege einfach nur da, und sehe alles um mich herum wie in Zeitlupe
ablaufen. Also wenigstens das, was sich in meinem Blickfeld befindet: gruselige
Gestalten, die mir näher kommen; ab und zu eine wild herumwirbelnde \Yasmin, der
es irgendwie gelingt, Salve um Salve abzuwenden; und dieses riesige Monster,
dass sich immer wieder auf die Angreifer stürzt, die uns am nächsten sind. Doch
beide vermögen nichts auszurichten. Sie kommen uns immer näher.

Schließlich nimmt das Monster Kurs auf uns. Packt, ohne in seinem Flug langsamer
zu werden, sowohl \Yasmin\ als auch mich mit seinen Vorderfüßen und reißt uns
mit sich in die Höhe. Die Pfeile folgen uns, doch schnell sind wir außer
Reichweite.

Unter uns sehe ich, wie die Landschaft von einem Sumpf sehr abrupt in eine Wüste
übergeht. Nach einer kurzen Weile sehe ich eine kleine Oase näher kommen. Wir
steuern direkt auf sie zu. Und dann, wenige Meter über dem Boden, verliere ich
plötzlichden Kontakt zu der Klaue, die mich eben noch umschlossen hat.
Bäuchlings schlage ich im Sand auf. Und kann mich nochimmer nicht bewegen.
Meinen Mund voller Sand fällt es mir schwer, Luft zu bekommen. Bis mich jemand
umdreht. \Yasmin\ kommt in Sicht, über mich gebeugt. Sie träufelt mir eine
widerlich schmeckende Flüssigkeit in den Mund. "`Schluck das!"' befiehlt sie
mir, während sie mir gleichzeitig den Mund gewaltsam mit der Hand verschließt.
Und so schlucke ich das Zeug herunter. Obwohl der Geschmack mich ganz schön
würgen lässt. Am liebsten würde ich mich auf der Stelle übergeben.

Fast augenblicklich kehrt das Gefühl in meinen Körper zurück, und mit ihm leider
auch die Schmerzen. Ich stöhne laut auf. Aber es ist nicht so schlimm, wie ich
gedacht hätte. Vorsichtig versuche ich, alle meine Gliedmaßen zu bewegen. Es
schmerzt zwar, aber es scheint nichts wichtiges verletzt zu sein. Sogar das
Hinsetzen klappt mit etwas Hilfe durch \Yasmin\ ganz gut. Sie hilft mir, den
Mantel und das Hemd auszuziehen, um die Wunde auf meinem Rücken zu untersuchen.
Jeder Muskel schmerzt wie von einem heftigen Muskelkater. Eigentlich hätte ich
erwartet, dass der Pfeil meinen Körper komplett durchbohrt und vorne wieder
heraus gekommen ist, doch an meinem Bauch kann ich keine Wunde entdecken. Und
auch die Wunde an meinem Rücken scheint sich als deutlich kleiner
herauszustellen, als gedacht. Eine äußerst kleine Pfeilspitze holt \Yasmin\ aus
meinem Fleisch heraus. Dieser Pfeil war definitiv nicht gedacht, um zu töten.
Doch warum sie mit riesigen Pfeilen und Speeren auf uns schießen, wenn sie uns
doch nicht töten wollten, ist eine Frage, die auch \Yasmin\ nicht zu beantworten
vermag. Vorsichtig tasten ihre angenehm warmen und weichen Hände die Haut rings
um die Wunde ab. Ihre Diagnose: "`auch keine Vergiftung zu erkennen. Hm."' Nicht
gerade beruhigend.

Plötzlich fällt ein großer Brocken undefinierbaren Fleisches neben uns auf den
Boden. Blut spritzt in alle Richtungen. Wir blicken nach oben und sehen dieses
\ldots\ Wesen immer tiefer kommen. Schließlich landet es direkt neben uns.
"`Guten Appetit,"' ertönt wieder dieses unheimliche Grollen. Wenig begeistert
starre ich das rohe, bluttriefende Fleisch an. Doch \Yasmin\ bedankt sich brav.
Ohne den Blick von dem Fleisch zu wenden, melde ich mich: "`Ähm \ldots"' und
zeige auf den roten Klumpen vor mir. "`Oh, ich vergaß, "' ertönt das Grollen,
gefolgt von einem kurzen Feuerstoß, der den bluttriefenden Klumpen in einen
dampfenden, verbrannt riechenden Klumpen verwandelt. Und er riecht nicht nur
verbrannt. Mir entfährt ein äußerst gedehntes "`Danke"'.

Schließlich gelingt es mir, meinen Blick von dem Fleisch zu lösen. \Yasmin\
steht wieder neben diesem Wesen, die Hand auf seine Nase gelegt, die Augen
geschlossen. Was macht sie da? Erst als beide blinzeln wird mir bewusst, dass
auch die Augen des Wesens geschlossen waren. "`Ich danke Dir für Deine
Offenheit, \Yasmin,"' donnert es wieder los. Es bewegt tatsächlich nichteinmal
seine Lippen, um zu sprechen. Ich habe mich vorhin also doch nicht getäuscht.Und
seine Stimme klingt wirklich irgendwie weiblich, oder? "`Doch nun würde ich
gerne Deine Version der Geschichte hören, Feuermagier. Was hat Dich hierher in
mein Revier geführt?"' Ja, definitiv weiblich. Keine Ahnung, woran ich das
festmache. Mütterliche Strenge? Moment, hat sie mich gerade einen Feuermagier
genannt? Sie faucht mich mit heißem Atem an. "`Hat es Dir die Sprache
verschlagen?"'

Stotternd und ihrem Blick ausweichend beginne ich ihr zu erzählen, wie \Yasmin\
fortging und nicht mehr zurückkam -- den Teil mit den Visionen lasse ich lieber
weg, vielleicht merkt sie es ja nicht --, wie ich mich auf die Suche nach ihr
machte und schließlich in diesem Sumpf landete. Wo mich mein Begleiter bestahl
und allein zurückließ. Wie plötzlich wilde Horden hinter uns her waren. Den Teil
mit den Ewigen muss sie auch nicht unbedingt wissen. Und da sie mich nicht
unterbricht, werde ich mit der Zeit mutiger. Meine Stimme fester. Und als ich
schließlich zu dem Teil komme, wo wir auf dieses Wesen, das uns jetzt so
seelenruhig befragt, stießen, schaffe ich es sogar ihr in die Augen zu sehen.
Soweit das bei der Größe ihres Kopfes auf diese kurze Entfernung möglich ist.

"`Und nun sind wir hier,"' beende ich meine Erzählung. Sie blinzelt. "`Ich
glaube Dir, Feuermagier, doch es wird schwer sein, die anderen von Eurer
Geschichte zu überzeugen."' \Yasmin\ räuspert sich, woraufhin die großen Augen
sich auf sie konzentrieren. Erneutes blinzeln. "`Entschuldigt, ich vergaß, Euch
Menschen sind ja Namen so überaus wichtig. Mich nennt man \Kajira. Wärst Du so
freundlich, mir auch Deinen Namen zu verraten, Feuermagier?"' wendet sie sich
nun wieder an mich. \Yasmin\ nickt kurz. Ich bin mir nicht ganz sicher, ob es
eine Bestätigung für \Kajira\ oder eine Aufmunterung für mich sein soll. "`Ich
heiße \Hendrik,"' antworte ich knapp.

"`Nun denn, \Hendrik, \Yasmin, ich lasse Euch nun für die Nacht hier alleine,
morgen früh sehen wir uns wieder. Sofern ich die anderen von Eurer Unschuld
überzeugen kann."' Und damit erhebt sie sich in den noch immer taghellen Himmel.
Nacht? Es hat noch nichteinmal zu dämmern begonnen! Sprachlos blicke ich
\Kajira\ hinterher.

"`Wir sollten essen, solange es noch warm ist."' Ich zucke zusammen, so dicht
hinter mir steht \Yasmin\ plötzlich. Zustimmend gebe ich ihr mein Messer, und
sie beginnt mundgerechte Portionen für uns beide aus dem gegrillten Fleisch zu
schneiden. Zugegeben, es schmeckt bei weitem nicht so schlecht, wie es aussieht.
Und riecht. Andererseits: Nach diesem Tag und mit meinem Hunger hätte ich das
Zeug vermutlich auch roh gegessen.

Kaum das wir mit dem Essen begonnen haben, wird mir klar, was \Kajira\ mit der
Nacht gemeint hat. Viel zu früh für diese Jahreszeit -- und viel zu schnell für
meinen Geschmack -- beginnt die Sonne, sich dem Horizont zu nähern. Und nach
einer nur wenige Minuten dauernden Dämmerung ist es auch schon stockfinstere
Nacht. Noch bevor wir uns satt gegessen haben. Die trockene Hitze des Tages wird
ebenso schnell von einer unangenehmen Kälte verdrängt, die trotz des noch immer
warmen Sandes unter uns so schnell in die Kleidung dringt, als wollte sie so
viel Wärme wie nur irgendmöglich aus dem Körper saugen.

Und mit der Dunkelheit -- und dem nun vollen Magen -- überkommt uns beide auch
die Müdigkeit. Zum ersten Mal seit Tagen mit einem gewissen Gefühl der
Sicherheit graben wir uns in den warmen Sand. Ungewöhnlicher Weise schläft heute
\Yasmin\ sogar noch vor mir ein. Leise höre ich ihr gleichmäßiges Atmen, während
ich mich selbst in das Land der Träume driften fühle.
