\section{Das vergessene Schloss}
Endlich sind wir da. Sie ist kaum noch zu spüren. Und das, obwohl ich ihr so nah
bin. Halte durch, ich bin gleich bei Dir.

Plötzlich bleibt \Rokal\ stehen. "`Ich habe Dich bis hierher gebracht, aber
dichter gehe ich an diesen unheimlichen Ort nicht heran."' Ich sehe ihn an. Kann
ich ihm wirklich vertrauen? "`Gut, dann schlage ich vor, Du kehrst zu unserem
letzten Lagerplatz zurück und wartest dort auf mich. Ich werde hoffentlich heute
abend, spätestens morgen früh wieder zurück sein. Bis dahin pass bitte auch auf
mein Pferd auf."' Er schüttelt den Kopf. "`Du hast mich bezahlt, um Dich hierher
zu bringen. Das habe ich getan. Damit ist unser Vertrag erfüllt, und ich kehre
um und reite nach Hause."' Damit will er gerade sein Pferd wenden, als ich die
Hand hebe. Er hält inne. Gut, er will mehr Geld. Also handele ich mit ihm einen
Preis aus. Die eine Hälfte erhält er sofort, die andere wird er morgen erhalten,
wenn ich wieder zurück bin.

Daraufhin steige ich ab und übergebe ihm die Zügel des Pferdes. Schnell suche
ich noch ein paar Utensilien aus meinen Satteltaschen heraus: mein Messer stecke
ich hinter den Gürtel, den Hammer binde ich mit etwas Leder an meiner Hüfte
fest. Dazu noch etwas Nahrung und einen kleinen Wasserschlauch für \Yasmin. Und
natürlich die wenigen Wertgegenstände, die ich besitze und noch nicht in die
Kleidung eingenäht habe. Da fällt mir ein: ein Hemd, wer weiß, in welchem
Zustand \Yasmin s Kleidung ist. Ich falte es klein zusammen und stecke es in die
Manteltasche. Oh, fast hätte ich vergessen, etwas Zunder und den Feuerstein
mitzunehmen! Doch nun ist genug, sonst kann ich gleich das ganze Pferd
mitnehmen.

Ich verabschiede mich von \Rokal\ und wünsche ihm schonmal eine gute Nacht. Er
nickt nur grimmig und reitet mit meinem Pferd an der Hand den Weg zurück. Meine
Schritte jedoch nähern sich zügig den so vertraut wirkenden Ruinen vor mir.
Instinktiv bleibe ich dort stehen, wo ich im Traum stets die Barriere gespürt
habe. Ich strecke die Arme aus und taste mich langsam vorwärts. Nichts, kein
Hindernis, dass mich aufhält. Endlich mal eine gute Nachricht. Dennoch spüre ich
sehr deutlich, wie ich die Barriere durchschreite. Mit einem Schlag wird es, ich
hätte es kaum für möglich gehalten an diesem Ort, noch dunkler um mich herum.
Das ewige Dämmerlicht des Sumpfes kommt mir nun geradezu hell vor. Auch die
unheimliche Stille \Moswara s wirkt vergleichsweise lebhaft, verglichen mit der
dumpfen Lautlosigkeit die mich hier umhüllt.

Nur zur Sicherheit prüfe ich, ob es mir auch gelingt, die Barriere in
entgegengesetzter Richtung zu durchdringen.
Erfolgreich. Ermutigt betrete ich den inneren Bereich ein zweites Mal. Das
"`Schloss"', oder was von ihm übrig ist, ist nicht besonders groß, vielleicht
dreißig mal dreißig Meter. Kaum mehr als ein größeres Haus. Und was immer ihm
diese Bezeichnung eingebracht hat, ist lange verfallen und verwittert. Es stehen
kaum noch die Grundmauern. Dennoch gibt es nur einen einzigen Eingang, der ins
Innere der Ruine führt, ringsum ist sonst der Weg durch Schutt und Dornenhecken
versperrt.

Vorsichtig schaue ich ins Innere. Dunkel ist es dort, die einzige Lichtquelle
scheint diese Tür zu sein. Was mich wohl dort erwartet? Langsam gewöhnen sich
meine Augen an die Dunkelheit. Ich kann direkt hinter der Tür eine Treppe
erkennen, die nach unten führt. Sonst nichts. Neben der Tür finde ich einen
Beutel, der stark nach Lampenöl riecht.
Leise schleiche ich hinein. Nach ein paar Stufen finde ich an der Wand neben mir
eine fest installierte Fackel. Mit etwas frischem Öl brennt sie sehr gut und
wirft einen viel zu kurzen, hell flackernden Schein in das Treppenhaus. Die
nächste Fackel muss außerhalb des Lichtkreises liegen. Vorsichtig taste ich mich
hinunter. Es war vielleicht keine so gute Idee, die Fackel anzuzünden. Was wenn
jetzt hier irgendeine Stolperfalle ist, über die auch \Yasmin\ schon gestürzt
ist? Toller Retter wäre ich, wenn mir nun das gleiche passierte. Ich finde
tastend die nächste Fackel, ein paar Stufen in die Dunkelheit hinein. Doch
diesmal zünde ich sie nicht an. Das kann ich auf dem Rückweg immernoch machen.
Zwei weitere Fackeln passiere ich, dann erreiche ich endlich das Ende der
Treppe. Ein vorsichtige Schritte an der Wand entlang finde ich eine weitere
Fackel. Schnell ist sie entfacht und gibt mir einen schwachen Eindruck des
Ganges, in dem ich mich nun befinde. Er ist nicht besonders lang. Keinerlei
Einrichtung, nur zwei weitere Fackeln.

Und je drei Türöffnungen die nach links und rechts abzweigen. Rechts sind sie
von schweren, leicht moosbewachsenen Eichentüren verschlossen, die mich stark an
Verliese erinnern. Und tatsächlich, in der letzten Tür findet sich ein
vergittertes Fenster. Die Räumen dahinter scheinen Leer zu sein. Weder Licht
noch irgendwelche Geräusche dringen zu mir heraus. Vorsichtig fasse ich an die
Klinken, doch sie lassen sich nicht bewegen. Genausowenig, wie die Türen.

Ich fühle in mich hinein. Das schwache Ziehen kommt von der anderen Seite des
Ganges. Die Türöffnungen hier sind anders. Keine Tür, die mein Eintreten
verhindern würde. Doch die abrupte, scharf abgegrenzte Dunkelheit, die auch auf
das Flackernde Licht der Fackeln keinerlei Reaktion zeigt, sagt mir, dass ich
ihr besser keinen Schritt zu nahe komme.
Hier wirkt Magie, der ich besser aus dem Weg gehe. Dennoch. \Yasmin\ ist hinter
der mittleren der Öffnungen, ich kann es genau spüren. Ich rufe sie. Erst
zögerlich, dann lauter. Hoffentlich kommt jetzt niemand vorbei. Habe ich da eben
ihre Stimme gehört? Ich halte den Atem an und Lausche. Starre in das Schwarz der
Türöffnung vor mir.

Tatsächlich: Mitten in der Dunkelheit, wie aus weiter Ferne erscheint plötzlich
ein kleiner weißer Punkt, der schnell größer wird. Bis ich, gefühlt etwa fünf
bis sechs Meter vor mir, in raumloser Finsternis schwebend, \Yasmin\ erkennen
kann. \Yasmin, auf einer Art steinernem Altar liegend. Unbeweglich. Da, sie
bewegt sich. Nunja, sie dreht ihren Kopf mir zu. "`Bist Du es wirklich,
\Hendrik?"' flüstert sie. "`Ja,"' sage ich, als ich plötzlich sehe, das ihr
ganzer restlicher Körper mit eisernen Ringen an den Altar gefesselt ist. Ich
mache einen Schritt auf sie zu. Ich muss sie befreien. Ihre Augen weiten sich
vor Schreck. "`Halt!"' Es ist mehr ein Flüstern denn ein Schreien. Ein
geflüsterter Schrei. Kraftlos und doch eindringlich. "`Du darfst nicht
hereinkommen,"' fährt sie leise, aber schwer atmend fort.
"`Erst musst Du die Zelle ausschalten, sonst bist auch Du hier gefangen."' Ich
blicke mich um, kann aber keinen Schalter entdecken. "`Es muss am Ende des
Ganges irgendwo einen Schalter geben. Sie ging immer den Gang hinunter, dann
verschwand die Nacht, die mich umfängt."' So wie sie schnauft, muss es ihr große
Anstrengungen bereiten, zu sprechen.

Ich nicke, bedeute ihr, zu schweigen und gehe dann den Korridor zu seinem Ende.
Nichts sieht hier aus, wie ein Schalter oder Hebel. Mit dem Hammer klopfe ich
die Steine ab, jeden einzelnen, so schnell ich kann. Nichts. Fußboden, Decke?
Nichts. Ich betrachte die Tür neben mir. Sie ist anders, als die beiden anderen.
Warum hat sie ein Gitterfenster, und die anderen nicht? Ich fasse nochmal an den
Türgriff, doch er rührt sich nicht. Ziehen, drücken, drehen. Nichts. Ist er
vielleicht nur eine Attrappe? Wenn es doch auf der anderen Seite nur nicht so
dunkel wäre! Aber das Licht der Fackeln reicht nicht bis hier. Aber ich habe
doch meinen Zunder mit dabei. Vielleicht reicht es wenigstens für einen kurzen
Blick in die Kammer! Ich gieße etwas Lampenöl zwischen die Gitterstäbe auf das
Holz und lege dann eine Schicht Zunder darauf. Ich hole tief Luft, versuche mich
darauf einzustellen, was ich wohl gleich hinter dieser Tür erblicken werde.

Mit einem Schlag meines Messers gegen den Feuerstein entzünde ich Zunder und Öl.
Und falle vor Schreck fast um. Damit hatte ich nicht gerechnet. Wirklich nicht.
Kaum, dass ich wieder zu Atem gekommen bin, muss ich kichern. Die Kammer hinter
der Tür ist nichteinmal so lang wie mein Arm. Und vermutlich auch nicht breiter
als die Tür. Eingelassen in der Rückwand, genau in Höhe des Gitterfensters
befinden sich fünf Symbole, die Aussehen, als könnte man sie drehen. Sie ähneln
quer stehenden YingYang-Zeichen. Zwei oben, drei unten. Schnell erlischt das
kleine Feuer und das Bild der Symbole an der Rückwand verblasst.

Ich sehe mich um, lausche. Stille. Entweder hier ist niemand, um auf die
Gefangene aufzupassen, oder man hat mich noch nicht bemerkt. Hoffentlich bleibt
das so. Mit all den Spinnweben und dem vielen Moos sah das eben ganz schon eklig
aus.
Ich taste mit dem Hammerstiel nach den Symbolen. Ein Schnalzen ertönt aus der
Kammer und ich ziehe den Hammer schnell zurück. In der Mitte des Stiels ist eine
tiefe, scharfe Kerbe. Oha, gut, dass ich nicht mit meinen Händen da drin war.
Das hätte weh getan! Zweiter Versuch, wieder das Schnalzen, doch diesmal lasse
ich mich nicht davon beeindrucken. Der Stiel ist hart und dick genug, um das
auszuhalten.

Es dauert eine Weile, bis ich den mittleren der drei unteren Schalter gefunden
habe. Und die ewigen Erschütterungen durch das Zuschnappen der Falle -- von
meinen eigenen schreckhaften Zuckungen mal ganz zu schweigen -- machen es auch
nicht gerade leichter. Doch einmal gefunden lässt sich der Schalter mühelos
drehen. Ich drehe mich um. Die Dunkelheit in \Yasmin s Türöffnung ist
verschwunden.

Vorsichtig schaue ich in die Zelle hinein. Sie ist hell erleuchtet, obwohl ich
nicht sagen kann, woher das Licht kommt.
Die glatten Mauern ringsum scheinen aus sich selbst heraus zu leuchten. Außer
dem Altar, auf dem \Yasmin\ liegt,  gibt es keinerlei Einrichtung. "`Kann ich
jetzt hereinkommen?"' Sie nickt. "`Ich denke schon,"' flüstert sie. Ich taste
den Eingang mit dem bereits stark geschundenen Hammerstiel ab. Keine Falle.
Langsam, vor jedem Schritt den Fußboden vor mir abklopfend, gehe ich auf
\Yasmin\ zu. Nach der Falle von eben gehe ich lieber kein Risiko ein. Ich beuge
mich über sie, sehe ihr in die Augen. Sie sieht erschöpft aus, aber sie hat sich
noch nicht aufgegeben. Glaube ich. An den Fesseln kann ich keinen Mechanismus
finden, um sie zu öffnen, also schlage ich solange mit dem Hammer auf die
Verankerungen der Ketten ein, bis sie sich aus dem Stein lösen. Doch erst, als
die letzte Kette lose von \Yasmin s Gliedmaßen baumelt, richtet sie sich auf.
Und im selben Moment zerfallen die Ketten zu Staub.

Sie hustet. "`Jetzt raus hier, so schnell wie möglich! Sicher weiß sie bereits,
dass ich frei bin."' \Yasmin\ will aufspringen, doch ihre Beine geben unter ihr
nach und sie stürzt zu Boden, bevor ich nach ihr greifen kann. Widerwillig lässt
sie sich aufhelfen und nimmt schließlich -- nach einer weiteren Bruchlandung --
auch mein Angebot an, sie auf dem Weg nach draußen zu stützen. Damit wir nicht
stolpern, zünde ich nun auch die übrigen Fackeln entlang der Treppe an.
Das hält uns zwar kurz auf, aber mir ist diese Dunkelheit hier einfach zu
unheimlich. Auch wenn ich das ihr gegenüber nie zugeben würde.

Schließlich erreichen wir den Ausgang. Ich muss kurz verschnaufen, also lehne
ich \Yasmin\ trotz ihrer Proteste draußen sitzend gegen die Wand. Die Dämmerung
ist inzwischen einer weiteren trüben, sternlosen Nacht gewichen. Das fällt nun
offensichtlich auch \Yasmin\ auf. "`Wieso ist es so dunkel hier?"' fragt sie
zitternd. "`Wo ist das Licht hin?"' Sie zieht ihren Mantel enger um sich. Erst
jetzt fällt mir auf, dass sie über keine eigene Aura mehr verfügt. Achja, die
Barriere. Ich richte sie wieder auf, lege einen ihrer Arme um meine Schultern
und bringe sie, halb ziehend, halb tragend aus dem Bannkreis der Barriere
heraus. Es ist heller hier, ich kann sogar einen schwachen Halbmond am Himmel
sehen. Aber von Sternen gibt es hier natürlich trotzdem nicht. Natürlich. Nichts
ist an diesem Ort natürlich und die fehlenden Sterne in einer mondklaren Nacht
noch weniger als der Rest.

Aber immerhin: \Yasmin\ atmet auf. Nach ein paar weiteren Schritten unternimmt
sie bereits wieder erste -- wenn auch erfolglose -- Versuche sich meiner
Unterstützung zu entledigen. Ihr Wille ist definitiv ungebrochen. "`Etwa eine
Stunde von hier können wir uns ausruhen. Ich habe einen Begleiter mitgebracht,
der dort mit Essen und Trinken auf uns wartet."' Hoffentlich.

Nach etwa zwei Stunden, der Mond ist bereits ein gutes Stück weiter gewandert am
Himmel, erreichen wir endlich den Lagerplatz -- und er ist leer. Nur noch die
Spuren unseres gemeinsamen Lagers der letzten Nacht sind geblieben. \Rokal\ hat
sich einfach mit meinem Geld und allem Hab und Gut aus dem Staub gemacht.
Nichteinmal das Pferd hat er mir gelassen. Plötzlich fühlt sich \Yasmin\ viel
schwerer an, als ich schlagartig meine eigene Erschöpfung in voller Härte zu
spüren beginne. Es kostet mich den Rest meiner Kraft, \Yasmin\ vorsichtig auf
dem nassen Moos abzusetzen, statt sie einfach fallen zu lassen, da ihre Beine
schon wieder nachgeben wollen. Dann sinke ich neben ihr auf die Knie.

"`Er hat mich am Ende doch betrogen,"' flüstere ich. Hätte ich ihm mehr
versprechen sollen für sein Warten? Auch wenn ihre Aura inzwischen wieder
schwach zu erkennen ist, die Erschöpfung in ihren Augen spiegelt die in meinen
Knochen nur allzu gut wider. Ich lehne sie an mich -- und mich an sie --, dann
öffne ich den Wasserschlauch und gebe ihr ein paar Schluck davon. Auch meine
eigene trockene Kehle erhält ein wenig von dem erfrischenden Nass. Nach kurzem
Widerstand nimmt \Yasmin\ sogar das Trockenfleisch an, dass ich für sie
mitgebracht hatte. Immerhin habe ich in den letzten Tagen gut gegessen, davon
sollte ich noch einen oder zwei Tage zehren können. Und sicher gibt es in den
vielen Tümpeln hier auch irgendein Tier, dass man essen kann.

Kurz darauf sackt \Yasmin\ in sich zusammen. Ich bette ihren Kopf in meinen
Schoß, ziehe meinen Mantel aus und breite ihn so gut ich kann über uns beide
aus. Ein dürftiges Zelt, doch selbst der Gedanke an die unheimlichen Nebel kann
mich jetzt nicht mehr vom Schlafen abhalten. Irgendwann holt sich der Körper
seinen Schlaf.

Als ich aufwache ist bereits das ewige Dämmerlicht \Moswara s zurückgekehrt.
\Yasmin\ liegt noch immer in meinem Schoß.
Meine Beine sind völlig taub und mein Rücken schmerzt. Ich muss mich dringend
bewegen. Vorsichtig rolle ich den Mantel zusammen, und schiebe ihn unter ihren
Kopf. Doch es gelingt mir nicht, aufzustehen, ohne sie zu wecken. Also helfe ich
ihr auf, aber sie lässt sich nicht erneut von mir stützen. Obwohl sie noch
ziemlich wackelig auf ihren Beinen wirkt.
"`Wir müssen weiter, weg von hier, so weit und so schnell, wie wir können. Sie
wird bald hier sein,"' sagt sie und stolpert los. Mein Blick fällt auf die
Überreste eines toten Baumes. Mit einem lauten knacken bricht ein Ast unter
meinem Tritt davon ab. Ein guter Wanderstock für \Yasmin, den sie ohne jeden
Kommentar annimmt. Gern geschehen.

Da ich nicht mehr sicher weiß, aus welcher Richtung ich hierher gekommen bin,
ziehen wir nach Süden. \Yasmin\ ist der Meinung, dass die Richtung ziemlich egal
sein dürfte,  wenn wir uns tatsächlich in der Mitte des Sumpfes befänden. Und
Süden klänge doch irgendwie gut, von wegen wärmeres Klima und so. Mangels
besserer Ideen stimme ich ihr zu, und so stapfen wir von Insel zu Insel durch
das Moor, immer in dem Versuch, irgendwie weiter nach Süden zu kommen.

Im Laufe des Tages wird \Yasmin\ zusehends stärker. Bereits nach unserer kurzen
Mittagspause lässt sie ihre Gehhilfe liegen und übernimmt zielstrebig die
Führung. Trotz des unwegsamen Geländes kommen wir gut voran. Nur den Vogel, der
dort oben über uns kreist, finde ich irgendwie beunruhigend. Wartet da schon ein
Geier auf uns?

Die Nacht bricht schnell herein, und mit ihr kehrt auch \Yasmin s Schwäche
zurück. Und ich bekomme langsam Hunger. Zwar will \Yasmin\ nichts von Schwäche
hören, doch sie hat auch nichts dagegen, aus ein paar trockenen Zweigen, Moos
und unseren Mänteln ein kleines Zelt für die Nacht zu bauen, statt mit mir jagen
zu gehen. Die Jagd stellt sich allerdings als schwerer heraus, als ich gedacht
hätte. Auf keiner der umliegenden Inseln kann ich einen Tierbau finden und auch
die vielen Tümpel sind trotz ihres kristallklaren Wassers völlig ohne Leben.
Abgesehen von ein paar dürftigen Pflanzen, deren Nährwert und Genießbarkeit mir
fraglich erscheinen.

Im Licht des aufgehenden Mondes entdecke ich schließlich einen größeren, wenn
auch nicht allzu tiefen See, unter dessen Oberfläche Schatten größerer Fische
umherhuschen. Naja, sie sind immerhin groß genug, dass das Fischen sich lohnt.
Schnell ist ein halbwegs gerader Ast gefunden, an dessen Ende ich mein Messer
binde. Sieht zwar etwas steinzeitlich aus, aber könnte funktionieren. Ich wate
in das Wasser und warte. Es ist nicht gerade warm, doch eine Weile werde ich es
schon aushalten. Nach einer Weile kehren die ersten Fische zurück. Nahezu
bewegungslos beobachte ich sie. Warte.
Warte, bis sie sich näher heran trauen. Und als mir einer nah genug erscheinen,
steche ich mit meiner Lanze blitzschnell zu -- und verfehle ihn deutlich,
während er blitzschnell das weite sucht.

Es dauert noch ein paar Versuche, bis ich meinen Fehler bemerke: der Fisch ist
gar nicht an der Stelle, wo ich ihn sehe. Ich muss den Speer ein Stück vor dem
Fisch ins Wasser stoßen. Doch das ist gar nicht so einfach. Erst nach einer
Reihe weiterer erfolgloser Versuche, in denen ich mich langsam an die richtige
Stelle herantaste -- offensichtlich macht es auch noch einen Unterschied, wie
dicht am Grund der Fisch schwimmt -- gelingt es mir, einen zu erwischen.
Stolz ziehe ich den aufgespießten, noch zappelnden Fang aus dem Wasser. Mit
tauben Füßen bringe ich ihn ans Ufer, wo ich mir einen Stein suche, um ihn zu
betäuben.

Gerade will ich ins Wasser zurück, um meine neue Fähigkeit an einem zweiten
Fisch auszuprobieren, da erstarre ich plötzlich. Kalt läuft es mir den Rücken
runter. Nebel ist aufgezogen. Dieser unheimliche Nebel an diesem unheimlichen
Ort. Täusche ich mich, oder formen die Nebenschwaden wirklich Figuren im fahlen
Mondlicht? Eine zweite Gänsehaut überrollt meinen ganzen Körper. Doch dann
meldet sich mein Magen mit lautem Knurren wieder, und so beiße ich die Zähne
zusammen und mache wieder ein paar Schritte in den See hinein, um mich ein
weiteres Mal auf die Lauer zu legen.

Dennoch, ich kann nicht anders. Immer wieder sehe ich auf, sehe ich mich um. Die
Insel, auf der der Fisch und meine Schuhe liegen, ist kaum noch zu sehen, obwohl
sie nur wenige Meter entfernt liegt. Ich fahre herum. Habe ich da nicht eben
irgendwo Stimmen gehört? Doch außer wabendem Nebel ist nichts zu sehen. Ich
konzentriere mich wieder auf die Fische. Durch mein schreckhaftes Verhalten habe
ich sie natürlich wieder alle verjagt.

Es hört sich wirklich an, als würde überall um mich herum geflüstert, doch ich
versuche, das so gut ich kann zu ignorieren. Fest entschlossen starre ich auf
die Wasseroberfläche vor mir, blende alles andere aus. Dort! Ein Fisch. Ruhig
bleiben, warten. Er kommt näher. Langsam hole ich zum Stoß aus.

"`Was machst Du da?"' fragt plötzlich eine Kinderstimme begleitet von Kichern
hinter mir. Ich wirbele, den Speer noch immer hoch erhoben, herum. Nur knapp
kann ich meinen Schwung auffangen und mich so davor bewahren, der Länge nach ins
Wasser zu fallen. "`Wer ... Hallo?"', rufe ich in die neblige Finsternis hinein,
"`Ist da jemand?"' Erneutes Kichern hinter mir, gefolgt von einer weitern
waghalsigen Drehung meinerseits. Nichts zu entdecken. Mein Puls rast. "`Wer bist
Du?"', fragt die Stimme fröhlich, wieder hinter mir, doch dichter diesmal. Und
zum Kichern ringsum mischt sich auch räuspern und raunen. Wie ein Publikum, dass
mich aus der Dunkelheit beobachtet.

Ich atme tief durch und drehe meinen Kopf langsam zur Quelle der Stimme um. Und
sehe nur Nebel. Halt, nein. Nur "`Nebel"' beschreibt es nicht richtig. Der Nebel
scheint eine -- wenn auch nicht besonders stabile -- Form zu haben. Oder
vielmehr bilden einzelne Schwaden im Nebel soetwas wie eine abgegrenzte,
zusammenhängende Form. Sie ahmen eine kleine menschliche Gestalt nach, sogar
soetwas wie ein Gesicht kann ich erkennen. Wobei das Gesicht besonders schnellen
Veränderungen unterworfen zu sein scheint. Als könnte es sich nicht für eine
Form entscheiden. Aber es lächelt mich an.

"`Mein Name ist \Hendrik,"' antworte ich, während ich mich langsam umblicke.
Jetzt, da ich weiß, wonach ich Ausschau halten muss, kann ich überall in den
Schwaden Figuren und Formen erkennen. Und vor allem Gesichter. Teils fröhliche,
teils ernste. Aber alle sehen mich an. Langsam drehe ich mich um, bedacht
darauf, die Figur vor mir nicht zu zerstören. Doch ich kann nicht widerstehen,
mit der Hand durch das kleine Wesen zu greifen. Der Nebel verwirbelt, sammelt
sich dann aber wieder. Es kichert zur Antwort.

Eine größere Figur formt sich neben der Kleinen vor mir aus dem Nebel. Und
hinter ihr, neben ihr und überall um mich herum weitere. Zu nah für meinen
Geschmack, ich fühle mich umstellt. Von Nebel. Ich schüttele den Kopf. Wovor
habe ich überhaupt Angst? Wenn ich wollte, könnte ich einfach durch sie
hindurchgehen! "`Du kannst uns verstehen,"' stellt die große Figur vor mir mit
männlicher, alter Stimme fest.

"`Wer seid Ihr?"' frage ich. Die Figur löst sich auf, eine andere Figur ersetzt
sie, eine eher weibliche Form imitierend. Auch ihre Stimme ist die einer Frau.
"`Wir sind die \\Ewigen. Wer bist Du?"' Das habe ich doch schon beantwortet.
"`Ich bin \Hendrik,"' antworte ich erneut. Die Figur vor mir flieht auseinander,
fängt sich dann aber doch wieder ein. "`Wir kennen keinen \Hendrik. Gibt es noch
mehr von Deiner Art? Woher kommen die \Hendrik s?"' Ach jetzt verstehe ich.
"`Nein, meine Art ist Mensch, wir sind Menschen. \Hendrik\ ist, wie man mich
nennt. Mein Name."' Erneut unstetes Wabern. "`Was machst Du hier, \Hendrik?"'
fragt nun wieder die Kinderstimme. Raunen, Kichern von den Umstehenden. "`Ich
fange Fische. Um sie zu essen."' Mehr Kichern als Antwort.

"`Du reist in seltsamer Gesellschaft, \Hendrik. Sie ist nicht von Deiner Art.
Und auch die Anderen nicht,"' meldet sich die Männerstimme von vorhin wieder,
diesmal etwas zu meiner Rechten. Wen meint er? \Yasmin? Sie ist anders, eine
Magierin eben, aber doch Mensch. Oder? Und welche Anderen sollen da sein?

Mein Magen knurrt wieder. Und meine Füße schmerzen schon vor Kälte. "`Wenn Ihr
mich hier zuende Fischen lasst, können wir uns gerne weiter unterhalten. Aber
jetzt habe ich Hunger und fange an, zu frieren."' Die Nebelformen verschwimmen,
nur die Frau vor mir bleibt stabil. "`Werden Deine Begleiter auch mit uns
sprechen?"' Wieso Begleiter? "`Wenn Ihr \Yasmin\ meint, so bin ich mir sicher,
dass sie mit Euch reden wird."' Damit zieht sich auch ihre Figur zurück und gibt
die Sicht auf den See wieder frei. Ich stehe nun schon solange hier still, dass
sich diverse Fische in unmittelbarer Nähe zu mir befinden.

Schnell habe ich zwei weitere Fische gefangen und so mache ich mich auf den
Rückweg zu \Yasmin. Die \Ewigen, wie sie sich nennen, folgen mir. Begleiten
mich. Hüllen mich ein. Bis wir uns der Insel nähern, auf der \Yasmin\
tatsächlich ein kleines Feuer aus dem wenigen trockenen Holz hier unterhält.
Plötzlich bleiben die Nebel zurück. Also bleibe auch ich stehen und drehe mich
zu ihnen um. "`Was ist los, warum kommt Ihr nicht mit?"' Ein Mann materialisiert
sich, doch seine Stimme ist jünger als die vorhin. "`Das heiße Licht dort vorne.
Es bedeutet unseren Tod. Deswegen bleiben wir ihm fern."' Zustimmendes Murmeln
aus dem Hintergrund. "`Wartet hier, ich werde nur eben die Fische braten und mit
\Yasmin\ sprechen, dann kommen wir hierher und wir können uns weiter
unterhalten."' Die Gestalt zieht sich zurück, geht in der grau wabernden Masse
auf.

\Yasmin\ schläft bereits, und so suche ich mir ein paar größere Steine, die ich
an den Rand des Feuers lege, um sie zu erhitzen. Schnell sind die Fische darauf
gebraten, jetzt sehen sie noch kleiner aus, als vorhin im Wasser. Einen Fisch
esse ich sofort. Es ist nicht viel dran, hauptsächlich eklige Innereien und
spitze Gräten. Aber besser als mit knurrendem Magen einzuschlafen. Die übrigen
lasse ich auf den sich langsam abkühlenden Steinen liegen, dann haben wir morgen
ein Frühstück. Zwei kleinere Steine, die schon soweit abgekühlt sind, dass ich
sie, wenn auch nur kurz, mit bloßen Händen anfassen kann, stecke ich mir in die
Hosentaschen, dann gehe ich zu den \Ewigen\ zurück.

Sie wirken irgendwie traurig, als ich ihnen erkläre, warum \Yasmin\ jetzt nicht
mit ihnen sprechen kann. Doch dann siegt ihre Neugier. "`Wer sind die anderen,
die Dir folgen, \Hendrik?"' Ich zucke mit den Schultern. "`Ich weiß von keinen
Anderen. Aber \Yasmin\ sagte irgendwas davon, dass jemand ihr bald folgen würde.
Bald hier sein würde. Oder so ähnlich. Ich habe es nicht genau verstanden. Was
wisst ihr über sie?"' Langsam rücken die Nebel näher, nur hinter mir, wo das
Feuer leuchtet, bleibt eine Lücke. Immer mehr Figuren stabilisieren sich, sehen
mich an. "`Sie sind nicht von Deiner Art, \Hendrik, keine Menschen. Sie sind
verschiedene Arten, einige, die wir kennen, andere die wir nicht kennen."' Die
Gestalten um mich herum wechseln sich beim sprechen ab. Doch nie versuchen zwei
gleichzeitig zu sprechen, allenfalls kommentierende Geräusche sind von den
übrigen zu hören. "`Sie entfachen große Feuer. Vergiften unser Zuhause. Warum
tun sie das?"' Ich weiß es nicht. Doch auch mir machen diese Verfolger Angst.
"`Ich werde mich besser auch schlafen legen jetzt. Wenn ich das Feuer lösche,
könnt Ihr dann über uns wachen? Mich wecken, falls uns die Verfolger näher
kommen?"'

Die Frau von vorhin, keine Ahnung, woher ich weiß, dass sie dieselbe ist,
verdrängt ein paar andere Gestalten direkt vor mir. "`Wir werden den schützen,
der mit uns spricht."' Die anderen \Ewigen\ sind ungewöhnlich still. "`Doch wir
haben auch einen Wunsch an Dich, \Hendrik."' Völlige Stille kehrt ein und dehnt
die Pause zu einer gefühlten Unendlichkeit.
"`So lange ist es nun schon her, dass wir Kontakt zur anderen Wesen hatten, so
lange, dass wir uns kaum noch erinnern.
Doch hegen wir diesen einen Wunsch, ohne zu wissen, warum. Wir würden gerne
Deinen Atem kosten."'

Wie jetzt, sie alle? Und was meint sie mit {\em kosten}? Das klingt irgendwie
unbehaglich und unwillkürlich läuft mir nun doch wieder eine Gänsehaut über den
Rücken. Aber halt, hat sie nicht gerade versprochen, uns zu schützen? Und sie
sind doch nur Nebelgeister, was können sie mir schon anhaben. Wenn es mir zu
gefährlich wird, blase ich sie einfach fort. Denke ich. Hoffe ich.

Zögernd willige ich ein. Die Frau nähert sich, ihr Gesicht nähert sich meinem.
Als wollte sie mich küssen. Ist es das, was sie mit dem {\em Kosten} meines
Atems meinte? "`Moment, ich will jetzt aber nicht jeden von Euch küssen,"' wehre
ich sie ab. Sie hält inne. "`Wir verstehen nicht,"' sagt sie. "`Nun, wenn jeder
von Euch jetzt meinen Atem kosten will, dann werde ich wohl nicht mehr viel
Schlaf bekommen diese Nacht, oder?"' Ihre Figur löst sich kurz auf, bildet sich
dann aber neu. "`Wir sind wir. Wir wollen nur einmal kosten. Dann kannst Du
schlafen."' Was meint sie damit? {\em Wir sind wir} -- was denn sonst? "`Gut,
ich lasse Dich meinen Atem kosten, dann soll es genug sein, einverstanden?"'
Wieder dieses zögernde Wabern von vorhin. "`Wir sind ich. Und wir sind wir.
Genau das war unser Wunsch."'

Und damit nähert sie sich erneut. Dichter und dichter. Kalt wird es an meinen
Händen und in meinem Gesicht. Und nass.
Ich schließe die Augen. Doch dann, tatsächlich, küsst sie mich. Das kalte,
feuchte Gefühl im Gesicht und auf meinen Lippen weicht einer sanften, warmen
Berührung. Instinktiv umarme ich sie, und mir ist, als würde ich unter meinen
Händen warme Haut spüren. Neugierig, vielleicht auch etwas erschrocken, öffne
ich die Augen. Vor mir schwebt ein wunderschönes Paar blauer Augen in einem
Nebelgesicht, dass soviel feiner gezeichnet ist, als alles, was ich bisher in
den Gestalten der \Ewigen\ gesehen habe.

Ihre Züge verfeinern und stabilisieren sich mit jedem Atemzug, der von mir zu
ihr strömt. Ich kann genau erkennen, wie mein Atem, der in der kühlen Luft
kondensiert, sich mit ihrer Materie verbindet. Und zugleich spüre ich auch ihren
Atem in mir. Kalt und warm zugleich. Und dann, mit einem Schlag, ist es vorbei.
Lächelnd löst sie sich von mir, schwebt rückwärts davon, bis sie sich mit einem
gehauchten "`Danke, \Hendrik!"' in den übrigen \Ewigen\ auflöst. Ich sitze noch
eine Weile dort, während sich die \Ewigen, mit weiteren, langsam verhallenden
Danksagungen zurückziehen. Zuletzt höre ich nur noch ein letztes "`Wir werden
über Euch wachen."' der Kinderstimme von vorhin, dann bin ich allein in der
weiten Stille des Sumpfes.

Es dauert noch eine Weile, bis ich mich aufraffen kann, zu \Yasmin\
zurückzukehren. Schnell lösche ich noch das Feuer, dann lege ich mich gemeinsam
mit ein paar warmen Steinen zu ihr in das etwas dürftige und ziemlich zugige
Zelt.

Am nächsten Morgen wache ich von dem leisen, fast flüsternden Ruf einer
Frauenstimme auf. Es ist hell draußen, soweit man hier davon sprechen kann, wir
haben also ziemlich lange geschlafen. Und \Yasmin\ schläft noch immer.
Allerdings kann ich draußen -- als gäbe es zwischen den paar Ästen und unseren
Mänteln ein "`Drinnen"' -- nichts erkennen, so dicht ist der Nebel. "`Endlich
bist Du wach, \Hendrik!"' Die \Ewige\ von letzter Nacht formt sich aus dem Nebel
heraus, ihr Körper in unnatürlicher Haltung ins Zelt ragend. Zelt. Wenn mir
nicht so kalt wäre, ich könnte auf der Stelle schallend loslachen. "`Wir haben
versucht, Euch zu wecken, doch die Steine \ldots"' Ihr Blick zeigt auf die
Steine, die ich gegen die klamme Kälte mit ins Zelt genommen habe. Natürlich.
Hitze. "`In der Dunkelheit konnten wir sie in die Irre führen, doch nun haben
sie ihren Fehler bemerkt und sind nun auf dem Weg hierher. Wir können sie nicht
aufhalten, Feuer und Hitze begeleitet sie. Ihr müsst fliehen! Kommt, wir zeigen
Euch den schnellsten Weg aus dem Sumpf hinaus!"'

Neben mir regt sich \Yasmin. "`Mit wem redest Du da, \Hendrik?"' Was für eine
Frage ist denn das? Ich sehe sie verwundert an, will ihr die Nebelfrau zeigen.
Doch die ist plötzlich verschwunden. Ich kratze mir am Kopf. "`Die \Ewigen\
sagen, dass wir verfolgt werden und fliehen müssen. Sie wollen uns den Weg aus
dem Sumpf zeigen. Wir müssen uns beeilen."' In \Yasmin s Gesicht sehe ich
dieselben Fragen, die auch mir angesichts dieser Zusammenfassung gekommen wären.
Aber jetzt ist nicht die Zeit für große Erklärungen. Daher springe ich auf,
schnappe mir meinen Mantel. Helfe, während ich ihn mir überziehe, \Yasmin\ auf
und möglichst unauffällig in ihren Mantel -- ich will nicht, dass wir am Ende
noch wertvolle Zeit vergeuden, bloß, weil sie mir beweisen muss, dass sie meine
Hilfe nicht braucht.

So gut ich kann, verwische ich unsere Spuren. Schmeiße die verkohlten Holzreste
in den nächstbesten Tümpel. Naja, ein geschultes Auge wird das hier sicher nicht
täuschen, aber es muss reichen. Die Hilfe der \Ewigen\ ist leicht zu sehen: aus
dem dichten Nebel führt nur ein einziger, klar erkennbarer Pfad hinaus. \Yasmin\
ist bereits ein gutes Stück voraus, als ich ihr schließlich folge. "`Wir werden
versuchen, sie von Euch fortzulocken,"' höre ich einen der \Ewigen. Ihre Stimmen
haben sich irgendwie verändert seit letzter Nacht, oder bilde ich mir das nur
ein? Sie wirken irgendwie selbstsicherer. Gefestigter. Nein, bestimmt nur
Einbildung.

Bereits um die Mittagszeit verlassen wir die ewige Dämmerung. Und mit ihr auch
das Reich der \Ewigen. Zwar endet der Sumpf hier noch nicht, doch \Yasmin\ geht
es auf einen Schlag deutlich besser, und während sie auf der nächsten Insel
Sonne tankt, bleibe ich zurück, um mich von den \Ewigen\ zu verabschieden. "`Wir
werden nie vergessen, was Du uns gegeben hast. Nach so langer Zeit. Wir werden
Euch den Rücken freihalten, solange wir können. Gute Reise, Hendrik."' Und dann,
begleitet von einem letzten frech grinsenden Kichern des Nebelkindes lösen sich
ihre Figuren vor meinen Augen auf und die Nebel ziehen sich ins Innere des
Sumpfes zurück. "`Du wirst mir eine Menge erklären müssen, \Hendrik,"' sagt
\Yasmin, als ich wieder zu ihr aufschließe, "`sobald wir unsere Verfolger
abgeschüttelt haben. Wenn mich nicht alles täuscht müssten wir zum
Sonnenuntergang entgültig aus diesem Sumpf heraus sein. Dann kommen wir in die
Ausläufer einer riesigen Wüste, und ich habe gute Hoffnung, spätestens dort
unsere Verfolger abschütteln zu können."'

Und damit ist sie auch schon wieder unterwegs. Keine Ahnung, wie sie in einer
Wüste unsere Verfolger abschütteln will.
Sicherheitshalber fülle ich den Wasserschlauch nochmal mit dem klaren Wasser der
Tümpel auf, bevor ich ihr folge. Ein Blick zurück zeigt wieder dieses
merkwürdige Bild zwischen Tag und Dämmerung, dass ich von meiner Ankunft in
\Moswara\ vor gut einer Woche noch gut in Erinnerung habe.

Nach knapp einer Stunde, die Tümpel werden inzwischen seltener und kleiner,
während die Lufttemperatur stetig zunimmt, obwohl die Sonne ihren höchsten Punkt
bereits überschritten hat, entdecke ich am Himmel einen merkwürdigen Vogel, der
zunächst über eine Weile uns kreist, dann aber schnell in südlicher Richtung
davonfliegt und hinter dem konturlosen Horizont verschwindet. Schließlich
erreichen wir, ein wenig zu unserer Überraschung, einen größeren See. Während
wir noch überlegen, ob wir den See durchwaten und durchschwimmen wollen, oder
lieber doch außen herumgehen, kehrt der Vogel zurück. Erst im Näherkommen wird
klar, wie groß dieser Vogel ist. Er muss sehr hoch geflogen sein vorhin. Und er
kommt direkt auf uns zu. Sehr tief, dicht über den Wipfeln der wenigen,
kleinwüchsigen Bäume, die hier außerhalb der Dämmerung \Moswara s gedeihen
können, rast er auf uns zu. Wird größer und größer. Immens größer. Vor Schreck
bleibe ich wie angewurzelt stehen, kann meinen Blick nicht von diesen Monstrum
nehmen.