\chapter{Sumpf des Vergessens}
\section{\Yasmin\ verschwunden}
Seit drei Wochen ist sie nun schon fort. Keine
Nachricht von ihr. Was hält sie auf? Seit Stunden liege ich nun schon wach.
Drehen sich meine Gedanken im Kreis. Ihr wird doch nichts passiert sein? Was
meinte sie mit den gemurmelten Worten? Habe ich sie vielleicht nur nicht richtig
verstanden? Wo ist sie überhaupt hin? Wie weit ist das weg? Und was hat sie an
meiner Erzählung so sehr irritiert? Ich kann mich noch deutlich an den
verwunderten Ausdruck in ihrem Gesicht erinnern. Sehr ungewöhnlich das Ganze. Es
ist zwar nicht das erste Mal, das sie einfach so verschwindet, aber bisher ist
sie immer in kürzester Zeit wieder aufgetaucht.

Übergangslos finde ich mich in einem meiner Träume wieder. Dunkel ist der Ort um
mich herum. Obwohl mir mein Gefühl sagt, dass die Sonne gerade ihren höchsten
Stand erreicht hat, ist es so dunkel wie abends nach Sonnenuntergang an einem
Sommertag. Die Landschaft, passend dazu, sieht wüst aus. Hier und da ein paar
abgestorbene, kleine Bäume. Dazwischen überall Nebelschwaden. Ich stehe auf der
Oberfläche eines tiefschwarzen Tümpels. Langsam steigen von Zeit zu Zeit Blasen
aus der Tiefe auf, platzen an der Oberfläche und senden kleine Wellen in alle
Richtungen aus. Ein Sumpf.

Etwas zieht mich nach Süden. Ich drehe mich um und lasse mich ziehen. Gleite
durch die Landschaft. So typisch für diese Träume. Hindernisse wie die Bäume
hier verschwinden vor mir, um gleich hinter mir wieder aufzutauchen. Ich spüre,
wie das ziehen in mir immer stärker wird. Ich komme meinem Ziel näher. Doch auf
meine Geschwindigkeit hat es irgendwie nie einen Einfluss. Es dauert so lange,
wie der Traum entscheidet, dass es dauert, an mein Ziel zu kommen. In der
Landschaft keine Änderung zu sehen. Der Traum will mir wohl sagen, dass es sich
um einen ziemlich großen Sumpf handelt.
Schließlich tauchen im Nebel die Umrisse einer Ruine auf. Die Mauerreste sind
mit Efeu überwachsen, aus Fenstern und auf den Mauern wachsen Gräser und kleine
Sträucher. Im Inneren des Hauses stehen auch ein paar der toten Bäume des
Sumpfes. Sie ist hier. Ich kann es deutlich spüren. Nicht an der Oberfläche,
sondern irgendwo unter dieser Ruine. Sie schläft, auch das spüre ich. Seltsam,
mitten am Tag? In einem Keller mitten in einem Sumpf? Einem Sumpf, auf den von
der hoch am Himmel stehenden Sonne weniger Licht fällt, als in einer
Vollmondnacht? Das ist mehr als nur ungewöhnlich.
Zugegeben, Träume müssen nicht logisch sein, auch diese sind es nur selten.
Trotzdem verspüre ich den Drang, alldem auf den Grund zu gehen. Also lasse ich
mich wieder zu \Yasmin\ hinziehen. Hinein in die Ruine. Ich gleite auf die Ruine
zu.

Doch plötzlich ist da ein Widerstand. Wenige Meter vor der Wand. Das ist neu.
Noch nie hat mich irgendwas in meinen Träumen aufhalten können. Ich konzentriere
mich stärker auf Yasmin, doch es gelingt mir nicht, die unsichtbare Barriere zu
durchdringen. Dafür sehe ich aber plötzlich ein Bild. Als würde jemand mir eine
Sonnenbrille vor die Augen halten, rückt die Umgebung dahinter in den
Hintergrund, ist nur noch schwach zu erkennen. Woher kommt dieses Bild?
\geist{Hilf mir}, hallt es schwach wieder. Schlagartig wird mir klar, was ich
dort sehe. \Yasmin. Auf einem Tisch oder Altar liegend. Schlafend. In einer sehr
engen, völlig lichtlosen Kammer. Und auch ihr eigenes Licht ist sehr schwach.
Dann, mit einem Schlag, bin ich wach.

Wach, aber ich kann sie noch immer spüren. So wie damals, in meiner Welt. Dieses
ziehende Gefühl, das ich im Traum hatte, ist in die wache Welt herüber gekommen.
Vielleicht war es auch schon vorher da, und ich habe es erst durch meinen Traum
wahrzunehmen gelernt? Egal. Es zieht mich in südöstliche Richtung. Ich stehe
auf, ziehe mich an und gehe die Treppe in die Schmiede hinunter. \Davit\ ist
bereits bei der Arbeit, heizt den Ofen an, die Werkzeuge für den ersten Auftrag
liegen schon bereit. Ich versuche ihm zu erklären, dass Yasmin in Gefahr ist und
unsere Hilfe benötigt, doch er wiegelt ab. "`Es tut mir leid, ich kann hier
nicht weg. Eine Schmiede betreibt sich nicht von allein.
Eigentlich kann ich nichtmal Dich hier entbehren."' Auch von einem Ort, wie dem,
von dem ich geträumt habe, hat er noch nie gehört. Allerdings wäre er auch noch
nie aus der Stadt herausgekommen. Aber wenn ich unbedingt wolle, vielleicht
könnte ich heute abend in den Bars der Stadt etwas erfahren. "`Immerhin kehrt
dort jede Menge fahrendes Volk ein.
Händler, Gaukler, Reisende."' Und wann wäre jemand redseliger, als bei einem
schönen Humpen Bier?

Doch solange kann ich nicht warten. Ich schnappe mir meinen Mantel und stürme
hinaus, auf der Suche nach irgendeiner Bar, in der zu dieser Zeit noch jemand zu
finden ist. Nicht gerade leicht. Und schließlich muss ich feststellen, dass die
wenigen zu dieser frühen Stunde noch verbliebenen Gäste entweder nicht mehr
ansprechbar oder nicht besonders gesprächig sind. Also kehre ich lustlos in die
Schmiede zurück und helfe \Davit\ bis zum Mittag bei der Arbeit. Dann mache ich
mich erneut auf die Suche nach einer Informationsquelle. Nur zu wissen, in
welche Himmelsrichtung mein Ziel liegt, reicht noch lange nicht, um zu wissen,
wo ich hin muss.

Zwei Stunden lang ziehe ich von Lokal zu Lokal. Spreche mit jedem, der sich von
mir ein Bier ausgeben lässt. Erzähle verschiedene Geschichten, warum ich wissen
will, was ich wissen will. Jede immer noch ausgefeilter als die vorhergehende.
Unglaublich, wieviele Bars, Kneipen und Gasthäuser diese Stadt hat. Wenn man
überlegt, dass sie höchstens zehntausend Einwohner zählt. Und alle sind gut
gefüllt. Die Geschäfte mit dem Umland und dem Rest der Welt müssen wirklich gut
laufen. Doch niemand hat von einem Sumpf oder Moor in anhaltender Dämmerung
gehört.

Ich bin kurz davor, aufzugeben und zu \Davit\ zurückzukehren, als ich auf eine
erste Spur stoße. Ein Mann am Nebentisch unterbricht mich lachend in einem
weiteren wenig Erfolg versprechenden Gespräch. "`Erst letzte Woche hat mir
\Brevik, von diesem Ort erzählt, den Ihr sucht, Herr. Ich habe schon
glaubwürdigere bierselige Märchen gehört, als dieses. Wer immer Euch davon
erzählt hat, hat Euch mit Sicherheit einen Bären aufgebunden."' Er rülpst und
will sich wieder seinem Bier zuwenden, doch so schnell gebe ich nicht auf. "`Wer
ist \Brevik?"', frage ich ihn, "`Wo kann ich diesen Mann finden?"'
Kopfschüttelnd richtet er seinen Blick wieder auf mich. "`\Brevik\ ist ein
Aufschneider, wenn Ihr mich fragt, Herr. Er behauptet, ein Fellhändler aus dem
Süden zu sein. Und wenn man seinen Geschichten glaubt, hat er schon die halbe
Welt gesehen. Aber seit Jahren schon treffe ich ihn einmal die Woche im
singenden Biber. So weit her kann es mit seinen Reisen also nicht sein. Und er
macht auch nicht gerade den Eindruck, als würde er von Fellen allzu viel
verstehen. Oder vom Handeln. Aber er kann gut Geschichten erzählen. Und ich höre
gern gut erzählte Geschichten.
Also gebe auch ich ihm von Zeit zu Zeit mal ein Bierchen aus. Um seine Zunger
locker zu halten."'

Heute abend müsse er wieder im Biber anzutreffen sein. Ich lasse mir von ihm
aufzeichnen, wo ich den singenden Biber finde, und versuche mir seine
Beschreibung von \Brevik\ einzuprägen, dann eile ich zurück zur Schmiede. Wer
hätte gedacht, dass ich tatsächlich schon heute eine erste Spur zu \Yasmin\
finden würde. Hoffentlich stellt sie sich nicht als Sackgasse heraus. Aber
erstmal kehre ich bestens gelaunt zu \Davit\ an das Schmiedefeuer zurück. Bei
der schweißtreibenden Arbeit zum Klang des Schmiedehammers vergesse ich sogar
eine Zeit lang meine Sorge um \Yasmin.

Es ist bereits dunkel draußen, als \Davit\ schließlich die Werkzeuge an die Wand
hängt. Ich lade ihn ein, mit mir zu kommen, und so machen wir uns gemeinsam auf
die Suche nach dem singenden Bieber. Erst jetzt wird mir bewusst, dass das
starke Ziehen, das ich heute morgen nach dem Aufwachen gespürt habe, fast
vollständig verschwunden ist. Kaum mehr als ein sanftes Zupfen ist noch
geblieben. Wenn ich nicht wüsste, was es ist, ich würde dieses Gefühl vermutlich
nichteinmal wahrnehmen.

Der Biber liegt außerhalb des Viertels der Schmiede und Gerber, in einer der
dunkelsten Ecken der Stadt. Hier gibt es -- abgesehen von einer Hand voll
Spelunken -- fast kein legales Gewerbe, aber nirgendwo kann man billiger wohnen,
als hier. Die Gegend wie auch die dunkle Kneipe im Keller eines
heruntergekommenen Wohnhauses erinnern mich irgendwie stark an meine erste
Begegnung mit \Yasmin. Obwohl, Begegnung ist vielleicht nicht das richtige Wort.
Die Luft in dem nur spärlich von einer handvoll Fackeln erleuchteten Raum ist
von Rauch und Ruß geschwängert. Die Wände, insbesondere in der Nähe Fackeln,
sind mit einer Rußschicht überzogen. Meine Schuhe machen schmatzende Geräusche
auf dem knarzenden Dielenfußboden. Dicht an dicht stehen wild zusammengewürfelte
Tische und Stühle. Das Lokal ist gut gefüllt, ohne wirklich voll zu sein. Die
dicke Wirtin sieht uns lustlos an.

In einer Ecke sehe ich den Mann von heute mittag. Ich nicke ihm kurz zu, dann
setzen wir uns an einen kleinen Tisch, der halbwegs sauber aussieht. Einen Mann,
auf den die Beschreibung passt, die ich heute mittag bekommen habe, kann ich
nicht entdecken. Also richte ich den Stuhl so aus, dass ich den Eingang der
Kneipe im Blick behalten kann, während \Davit\ die Wirtin heranwinkt und uns
Bier bestellt.

Zwei weitere für jeden von uns verschwinden in unseren Bäuchen, doch nichts
passiert. Gäste kommen und gehen -- die meisten kommen -- doch keiner sieht auch
nur annähernd aus, wie \Brevik. Doch plötzlich kommt Bewegung in den Laden.
Der Mann, der dort gerade zur Tür herein gekommen ist, und nun von etlichen
Gästen lautstark begrüßt wird, muss \Brevik\ sein, daran besteht kein Zweifel.
Jetzt wird mir auch klar, woher die Zweifel an seinen Geschichten rühren. Mit
seiner kleinen, hageren Gestalt, den ungepflegten, schulterlangen schwarzen
Haaren und der Kleidung, die eher an die Lumpen eines Bettlers erinnert, macht
er wirklich nicht den Eindruck, als würde er viel von Fellen oder Handel
verstehen.
Andererseit ist da so ein Funkeln in seinen Augen, als wäre er ein Fuchs auf der
Suche nach frischer Beute. Er setzt sich zu ein paar Leuten an den Tisch, die
ihn zu sich herüberwinken. Andere setzen sich dazu, und schnell sind sie in ein
heiteres Gespräch vertieft. Ich lausche, doch \Brevik\ hält sich zurück, gibt
nur hin und wieder einen Kommentar zu dem ab, was die Anderen so erzählen.
Schließlich fragt einer in der Runde ganz offen: "`Und Du, \Brevik, was hast Du
so in letzter Zeit getrieben?"'

Dies ist der Zeitpunkt, auf den alle gewartet haben. Schlagartig wird es ruhig
im singenden Biber. Doch \Brevik\ gibt sich ganz bescheiden. Er wäre nur hier
und da in dieser und jener Stadt im Süden gewesen, hätte ein paar gute, und ein
paar schlechtere Geschäfte abgeschlossen. Wäre auf jener Straße nur knapp ein
paar Räubern entgangen. Nichts ungewöhnliches, was das Erzählen wert wäre.
Höchstens, falls das jemand interessiere, dass der Stadtherr von soundso die
hübsche Tochter des Bruders eines seiner Kunden geheiratet hätte. Und wenn er,
also \Brevik\ selbst nicht schon so alt wäre, er hätte vielleicht selbst Chancen
bei ihr gehabt.

In der nächsten Pause seines Redeflusses, die immer nur dann entstehen, wenn ihm
ein neues Bier vorgesetzt wird, ergreife ich die Initiative und spreche ihn an.
"`Entschuldigt, Herr, ich hörte Euch soeben über den Süden sprechen, als würdet
Ihr Euch dort sehr gut auskennen."' Er nickt. "`Zumindest bin ich schon ziemlich
weit herumgekommen."' Also frage ich ihn, ob er von einem Sumpf gehört habe, in
dem es nie heller als in der Dämmerung wird, egal wie hoch die Sonne am Himmel
steht. Ist es eben noch stiller im Raum geworden? Er sieht mich an. "`Ja, und
nicht nur das,"' sagt er langsam, "`ich war sogar bereits schon einmal dort."'

Und damit beginnt er zu erzählen. Eine zielmlich verworrene und düstere
Geschichte. Von Geistern und Nymphen. Von wandelnden Bäumen. Er erzählt von
einer Sage um ein verwunschenes Schloss, aus dem noch niemand wieder
herausgekommen ist, der einmal hineinging. Lange erzählt er, und schließlich
wendet er sich einer anderen Geschichte zu. Da unser Tisch inzwischen von
anderen Gästen in Anspruch genommen wurde, setzen \Davit\ und ich uns an einen
anderen Tisch, direkt neben der Tür. "`Märchen,"' brummt \Davit\ beim hinsetzen.
"`Es würde mich wundern, wenn dieser Mann jemals außerhalb der Stadt war."' Ich
bin mir da nicht so sicher.

Also halte ich \Brevik\ auf, als er schließlich gehen will. \Davit\ ist
inzwischen gegangen. "`Ich möchte diesen Ort, diesen Sumpf mit eigenen Augen
sehen. Würdet Ihr mich dorthin bringen?"' Er sieht mich erschrocken an. "`Bin
ich des Wahnsinns? Kein Gold der Welt würde mich je dazu bewegen können, dorthin
wieder zurückzukehren! Da müsst Ihr Euch schon einen anderen Dummen für
suchen!"' Aber immerhin: im Austausch gegen ein weiteres Bier skizziert er mir
den Weg dorthin, jedenfalls, soweit er sich noch daran erinnern kann. Und er
gibt mir auch den Namen dieses Ortes: \Moswara. Wo ich jemanden Wagemutigen
finden könnte, der mich dorthin bringt? "`Vielleicht werdet ihr in den Tavernen
in der Nähe des Stadttores fündig, wo die Söldner einkehren,"' antwortet er nach
einigem Grübeln. Damit bedanke ich mich bei ihm und gehe heim.